Chương 1: Sơ Nhập

Chương 1: Người Mới Vào

Lục Giang Tiên mơ thấy một giấc mơ rất dài, mơ thấy đồng ruộng trồng lúa, mơ thấy đao quang kiếm ảnh, mơ thấy nữ tử, hồ lớn.

“Giao ‘Thái Âm Thổ Nạp Luyện Khí Quyết’ và ‘Nguyệt Hoa Kỷ Bí Chỉ’ ra, chúng ta có thể chỉ phế bỏ tu vi của ngươi.”

Một giọng nữ vừa êm tai lại lạnh lẽo vang lên bên tai, Lục Giang Tiên loáng thoáng nhìn thấy một khuôn mặt mông lung, nhưng lại không nhìn thấy gì rõ ràng.

…

“Ầm!”

Cảm giác chấn động kịch liệt lập tức làm Lục Giang Tiên bừng tỉnh.

Vẻ kỳ quái hiện lên trong đầu, Lục Giang Tiên muốn mở mắt ra, nhớ lại thân thể của hắn lại không để ý đến sự chỉ huy của hắn chút nào.

Một tia sáng màu trắng xán lạn vạch phá màn đêm dày đặc trước mắt, tuy màn đêm đen như nước thủy triều không ngừng tràn tới, nhưng từ đầu đến cuối cột sáng kia vẫn đứng sừng sững, giống như mặt trời.

Chú ngữ màu vàng từ bên trong bắn ra, tỏa sáng ở bên trong bóng tối, giống như sao đầy trời.

“Thật đẹp.”

Lục Giang Tiên ngơ ngác nghĩ đến đây.

Khi chú ngữ càng ngày càng nhiều, giống như đạt tới cực hạn nào đó, hắn nghe được tiếng tạch tạch như là tiếng pha lê vỡ vụn.

Thế giới sáng lên.

Lục Giang Tiên nhìn thấy bầu trời đầy màu sắc tươi sáng, rừng rậm nguyên thuỷ vô biên vô tận, cách đó không xa là một cái hồ nhỏ hình trăng khuyết, ở phương hướng đó, một vệt sáng màu trắng trượt xuống trong cái hồ nhỏ tạo thành gợn sóng lăn tăn.

Phía dưới là một mảnh cây nhỏ tạo thành mái nhà cùng với ruộng lúa liên miên.

Trong ánh mắt kịch liệt đảo qua, hắn giống như một con chim yến nhẹ nhàng bay qua khói lửa và thôn làng màu vàng, lướt qua sông nhỏ trong suốt.

Nhìn thoáng qua, Lục Giang Tiên nhìn thấy bóng dáng của mình trong sông nhỏ.

“Giống như là một vật thể lấp lánh hình tròn…”

Lục Giang Tiên mơ hồ nghĩ ngợi, một loại báo hiệu mơ hồ hiện lên ở trong lòng:

“Ta không làm người nữa rồi à?”

“Soạt!”

Tiếng động kịch liệt lại đánh tới, Lục Giang Tiên nhanh chóng chìm vào trong nước, con sông nhỏ quá nhỏ không đủ để hoá giải tất cả lực trùng kích, vì vậy hắn nhẹ nhàng cúi đầu trên hòn đá ở đầu nguồn của con sông nhỏ.

Một cú đấm như vậy làm cho Lục Giang Tiên cảm giác giống như bị người khác đấm trước ngực, có chút tức ngực khó thở, ngược lại là thân thể của hắn mượn lực phản chấn của nước sông để trở mình, quay người về phía chính diện, đối mặt với mặt trời đang dập dờn trên mặt sông.

“Không phải ta đang ở trong phòng trọ thức đêm để đổi phương án sao?”

Lục Giang Tiên yên lặng nhìn mặt trời trên mặt sông, sóng nước chảy xiết, làm cho hoa văn dưới đáy nước không ngừng vặn vẹo.

Yên lặng nhớ lại quá khứ trong ký ức, Lục Giang Tiên đau đầu không thôi, chỉ nhớ rõ mình đã ngã xuống giường, khói và ánh đèn trong phòng trọ lướt qua bên người hắn.

Mở chai bia, ngồi trước bàn máy tính mờ tối, cảm giác hôn mê dâng lên, trái tim đập nhanh, hô hấp dần dần khó khăn.

“Ta giống như… chết rồi?”

“Như vậy cũng tốt, không cần lo lắng cho tương lai, không cần lo lắng cho sinh hoạt.”

Có lẽ là bị đè nén quá lâu, trong đầu Lục Giang Tiên hiện ra suy nghĩ như vậy, thậm chí tâm tình có chút nhảy cẫng.

Hắn liếc nhìn xung quanh một chút, trên đỉnh đầu là một ngọn cây màu xanh thẫm, thỉnh thoảng lại có một con cá linh xảo bơi qua, loáng thoáng có tiếng nước chảy ào ào.

Lục Giang Tiên thở dài:

“Chỉ là tiếp tục như vậy sẽ nhàm chán đến nổi điên.”

Thế là hắn ngơ ngác nhìn mặt trời chậm rãi từ trên đỉnh đầu trượt xuống, bầu trời chiều xán lạn, nước dưới ngọn cây từng chút từng chút ảm đạm đi.

Trong lúc đó có hai con cá tò mò tuần tra qua lại bên cạnh hắn, thậm chí có con cua muốn lật hắn qua.

Mãi cho đến khi mặt trăng di chuyển đến trên ngọn cây, ánh trăng trong trẻo nhu hòa trôi trên mặt sông, Lục Giang Tiên vui mừng cảm giác được một luồng khí tức mát mẻ thẩm thấu đến đáy sông, mơ hồ mang đến cảm giác thoải mái dễ chịu.

Nhìn ánh trăng dần dần hội tụ trên thân thể mới, giống như sinh ra một vòng trăng sáng màu trắng nhạt, Lục Giang Tiên quá sợ hãi, tâm cảnh đã xảy ra biến hóa khác:

“Đâylà cái gì, phun ra nuốt vào tinh hoa nhật nguyệt sao? Trên thế giới này thật sự có tiên nhân, có thần thông thần diệu, có yêu quái, có quỷ thần?”

Hắn khiếp sợ nghĩ đến Ta thành cái gì, khí linh sao?

Sâu trong lòng Lục Giang Tiên dâng lên một cảm giác hiếu kỳ và vui sướng, một màn kia giống như cũng tích súc đủ lực lượng, bay xuống trên người hắn.

Hắn chỉ cảm thấy quanh người mát lạnh, rơi vào trạng thái giống như ngủ không phải ngủ minh tưởng.

Không biết trải qua bao lâu, khí lưu càng ngày càng mỏng manh, Lục Giang Tiên bỗng nhiên bừng tỉnh, trăng lưỡi liềm đã rút khỏi không trung, mặt trời nhô ra khỏi ngọn cây, tia nắng ấm áp ban mai hắt lên mặt sông.

“Thật nhanh.”

Lục Giang Tiên không nhịn được vui mừng, cẩn thận cảm nhận, trong cơ thể hắn quả nhiên có một khí lưu nhàn nhạt đang bồi hồi, vừa chuyển động tròn quanh thân thể hắn.

Thậm chí dưới sự ngưng khí trầm thần của Lục Giang Tiên còn có thể mơ hồ nhìn thấy một tấm gương màu xanh xám yên tĩnh nằm ở đáy sông, dưới thân bày đầy các loại cục đá, mấy con cá bơi ở đáy sông kiếm ăn…

Con cua đồng kia đang đào đất ở bên cạnh, phạm vi có thể nhìn thấy đại khái ở quanh thân nó chừng một mét, không tính là rõ ràng, giống như là TV khi còn nhỏ.

“Đây chính là vị trí hiện tại của ta.”

Lục Giang Tiên cười khổ, sau đó hắn cố ý điều khiển khí lưu dừng lại trong gương, tấm gương màu xanh xám cũng từ đó phát ra một tia hào quang.

“Ngoại trừ phát sáng ra thì cũng không phát hiện có công dụng gì.”

“Trước tiên phun ra nuốt vào ánh trăng thật tốt, nói không chừng sẽ có biến đổi về chất.”

Hắn âm thầm tính kế:

“Không biết chất liệu của gương, cũng không biết bên ngoài có đồ vật gì có linh trí, đừng để cho người tu tiên nào phát hiện rồi tiện tay tiêu trừ thần trí.”

Chương 2: Lý Gia

Chương 02: Lý Gia

Lý Mộc Điền tỉnh lại vào giờ Dần, mở to mắt nhìn chằm chằm vào căn phòng bị phá vỡ của mình, trong căn phòng tối như mực lộ ra một chút ánh sáng.

Mấy ngày trước, trên nóc nhà bị vỡ một cái miệng nhỏ, Lý Mộc Điền không có thời gian đi sửa chữa, hắn ngủ không ngon giấc ròng rã ba ngày, nhìn người phụ nữ ngủ như chết ở bên cạnh, Lý Mộc Điền thở dài thật sâu.

“Phụ nhân không biết dài ngắn, mấy ngày trước những tiên nhân kia bay tới bay lui trong núi Đại Lê giống như phát điên, hận không thể đào đất ba thước. Mọi người kinh ngạc run lên lẩy bẩy, mỗi khi bay qua một đạo lưu quang đều quỳ xuống dập đầu…”

Lý Mộc Điền chau mày, trong lòng tràn ngập sầu lo, sống ở mấy thôn nhỏ dưới chân núi Đại Lê từ trước đến giờ là không buồn không lo, những ngày này lại là nơm nớp lo sợ, người người cảm thấy bất an.

“Đường hẹp trong núi, triều đình không xen vào, ta cũng không thích quản. Nhưng tiên nhân này đánh nhau, một đạo tiên pháp có thể đánh cho gà chó Lê Kính Thôn cũng không còn một con.”

Lý Mộc Điền không ngủ được nữa, đứng dậy nhìn ra bóng đêm dày đặc ngoài cửa sổ.

“Tiểu tử lớn lên từng ngày, mỗi ngày đều ăn rất nhiều, ngày mai ta sẽ đi bắt chút cá tôm ở Mi Xích hà.”

“Ngày nào đó bị tiên pháp đánh chết cũng là mệnh, Lý gia cày hoang hơn hai trăm năm, mẹ không dời được cha không động được.”

Lý Mộc Điền lắc đầu, sau đó chắp tay đi ra cửa.

Ngoài cửa, con chó vàng còn đang ăn uống ngủ gà ngủ gật, Lý Mộc Điền chậm rãi đi tới trong màn sương mù sáng sớm, nhìn qua Lê Kính thôn đang từ trong giấc ngủ tỉnh lại, gà gáy chó sủa, khói lượn lờ.

“Hạng Bình…”. Lý Mộc Điền kéo cuống họng kêu to về trong phòng, trong phòng vang lên âm thanh bang bang, cửa lớn vừa mở, một đứa trẻ choai choai lải nhải vọt ra.”

“Cha!”

Mặt mày Lý Hạng Bình coi như thanh tú, ánh mắt giảo hoạt, ngửa đầu nhìn Lý Mộc Điền: “Hôm nay làm công việc gì?”

“Đi Mi Xích Hà bắt chút cá sông cua đồng.”

Lý Mộc Điền khoát khoát tay nói: ” Bây giờ không có chuyện gì, ngươi đi đồ ăn cho mẹ đi.””

“Được rồi.”

Lý Hạng Bình hưng phấn liên tục gật đầu, cầm lấy dây thừng cùng với giỏ cùng trường xoa một hơi rồi trượt đi.

Lý Mộc Điền ha hả hai tiếng, đi về phía trong ruộng.

…

Mi Xích Hà vừa rộng vừa nông, bên cạnh sông có rất nhiều bãi bùn và cỏ lau, trong thôn nuôi dưỡng mấy chục mấy trăm con vịt trời, cũng không cần cho bọn nó ăn, sáng sớm thả nó ra ngoài sông kiếm ăn là được.

Khi nào buốn bắt làm thịt, một mình đến bờ sông gọi một tiếng, những con vịt trời kia đều đã được nuôi quen, nghe quen giọng, sẽ kéo nhau về nhà.

Lúc Lý Hạng Bình đến cũng chưa thả vịt ra, trên Mi Xích Hà trống rỗng, hai chiếc bè gỗ nhỏ lắc lư ở bên cạnh, hắn kéo ống quần lên, hai chân lún vào trong nước bùn, hai tay đưa về trước, nhìn chăm chú vào trong sông, nhìn thấy một cái đuôi màu xanh.

“Được rồi, là cá.”

Lý Hạng Bình dùng sức vồ xuống dưới, nín thở lao về phía con cá. Tay phải xiết chặt, đã kéo cái đuôi nhỏ đang vùng vẫy lên.

“Ha ha.”

Lý Hạng Bình cười to vài tiếng, đem con cá ném vào trong sọt, cá ở trong Mi Xích Hà cũng không phải loại ngu xuẩn như này, con cá này có lẽ chính là cá từ trên thường nguồn đi xuống, ngược lại để cho đứa trẻ này nhặt được đại tiện nghi.

Nhìn xuống lòng bàn chân của mình, vẻ mặt Lý Hạng Bình giống như có chút nghi hoặc, đáy nước giống như có một chỗ bóng loáng, mơ hồ lộ ra ánh sáng màu bạc.

Đang lúc hắn chuẩn bị lại nín thở lặn xuống nước tìm kiếm hư thực thì trên bờ vang lên một tiếng hô:

“Hạng Bình ca!”

Lý Hạng Bình theo bản năng giấu cái giỏ sau lưng xuống, nhìn lên trên bờ, chỉ thấy trong bụi cỏ có một tiểu hài tử khoảng mười mấy tuổi đang từ trong đó chui ra.

“Diệp đệ, đến thả vịt sao…”

Lý Hạng Bình thở phào một hơi, đưa sọt về phía trước “Nhìn con cá xanh này đi, là ta tay không chụp được”.

“Được rồi!”

Lý Diệp Sinh cúi đầu nhìn giỏ, hâm mộ cười nói.

Phụ thân của Lý Diệp Sinh bị bệnh nằm liệt giườngnhiều năm, đại ca lại chơi bời lêu lổng, thường thường ăn bữa trước không có bữa sau, ngày bình thường không thể làm gì khác hơn là đi đến nhà đại bá Lý Mộc Điền kiếm cơm ăn, đường ca Lý Hạng Bình từ trước đến nay đều coi hắn là thân đệ đệ.

hàn huyên vài câu, Lý Diệp Sinh lắc đầu nói:

“Ca ca, ta trở về thăm vịt, thiếu hai con thì ca ca có thể đánh chết ta.”

“Ngươi đi đi.”

Lý Hạng Bình cũng gấp gáp nhìn đồ vật dưới đáy sông, vội vàng đuổi người đi.

“Được rồi!”

Hắn vừa bước chân đi, Lý Hạng Bình ấm ức lặn xuống nước, sau đó lại đi tới đi lui sờ soạng cho hắn mấy lần, thật đúng là sờ được một đồ vật hình tròn.

“Phốc…”

Lý Hạng Bình lau mặt, xem xét vật bên trong tay này.

Cái này đại khái lớn cỡ bàn tay, cái khay nhỏ hình tròn màu xanh đậm ở trung tâm, xung quanh có một vòng tròn nhỏ như được làm bằng sắt, không thấy có gì lạ.

Mặt trước vỡ thành bảy tám khối, dựa vào bên cạnh không có tan ra thành từng mảnh, ngược lại mặt sau vẽ một ký hiệu có chút quái dị, Lý Hạng Bình nhìn hồi lâu cũng không nhìn ra giống cái gì.

“Ngược lại là có chút giống với vị giám tử của dì kia.”

Mẹ của Lý Hạng Bình là người có ruộng đất rộng nhất, cũng chỉ có nàng mới có thể có giám tử, bình thường thôn cô dùng nước để chiếu, mẫu thân của nàng lấy được giám tử kia vào giờ tý, mẹ còn mang theo Lý Hạng Bình đi xem, đúng là thuận tiện hơn so với nước.

Nhưng viên giám tử trên tay mình cũng quá mơ hồ, sương mù mông lung cái gì cũng không nhìn thấy, Lý Hạng Bình tiếc rẻ lắc đầu, quăng thứ này vào trong giỏ, quay đầu tiếp tục bắt cá.

…

Lục Giang Tiên đã ở lại trong nước gần nửa tháng, từ ngày thứ ba trở đi, khí tức của ánh trăng đã dừng lại không còn tăng lên, hắn lại cố gắng một tuần, kết quả là không có một chút tiến bộ nào, ngoại trừ làm cho mình phát sáng ra cái gì cũng không làm được.

Sáng sớm, hắn đang ngẩn người nhìn con cá trắm đen bên cạnh, một bàn tay to lớn trực tiếp ấn con cá vào trong nước bùn, xung quanh chấn động, một bàn tay nắm lấy con cá, sau đó mang con cá này đi.

Trong lúc Lục Giang Tiên còn đang cảm thấy tâm tình của người sống rất phức tạp thì đã thấy một bàn tay lớn sờ lên bản thể.

Nhìn thấy khuôn mặt to như tuấn tú của mình, Lục Giang Tiên nhất thời có chút eo hẹp, chỉ thấy đối phương nói vài câu, sau đó lật tay ném hắn vào trong giỏ, cùng với đuôi to trừng mắt nhỏ nhìn.

Trong chốc lát, Lục Giang Tiên cũng ý thức được một vấn đề nghiêm trọng mà hắn nghe thấy, nhưng hắn chưa chắc có thể nghe hiểu.

Giọng nói này có chút giống tiếng địa phương ở khu Chiết Địa kiếp trước, hắn đúng là không nghe hiểu chút nào, điều này đại biểu nếu như hắn có thể phát âm thì đối phương cũng hoàn toàn không nghe hiểu lời của hắn, điều này sẽ làm cho hắn thật sự không thể dung nhập vào thế giới này.

Nhìn từng con cá nhỏ bị ném vào trong giỏ, Lục Giang Tiên ngưng khí an thần đến thăm dò tình hình xung quanh.

Nhìn thấy nam hài kia đang cẩn thận từng li từng tí giơ lên xiên gỗ, Lục Giang Tiên khẽ di một tiếng, dưới loại thị giác này hắn có thể mơ hồ thăm dò được tâm lý của nam hài, sự chú ý của hắn ước chừng tập trung đến con cá dưới đáy sông.

Có sự trợ giúp của thị giác, mỗi lần nam hài bắt được một con cá thì sẽ nói một mình, không lâu sau Lục Giang Tiên đã nắm giữ được số lượng 3 đến 6 cùng với phát âm cụ thể của loại cá khác phẩm.

“Đi một bước nhìn một bước đi.”

Nhìn nam hài đứng dậy rời khỏi, Lục Giang Tiên thở dài, đứa nhỏ này nhìn qua giống như hài tử nông gia, hẳn là sẽ giao chất liệu giống như đồng xanh này cho phụ mẫu trước.

Tiếp xúc nhiều với người khác, xem thử có thể chậm rãi học được tiếng địa phương mới mẻ này, lại bảo toàn tình huống của mình, tìm ra phương pháp tăng lên lực lượng của ánh trăng.

Chương 3: Giám Tử

Chương 3: Cái Gương

“Haaa, Hạng Bình ca.”

Lý Hạng Bình cõng giỏ đi trở về, xa xa có một nữ hài đi tới, khuôn mặt nữ hài tròn tròn, ngũ quan rất là bình thường, nhưng nụ cười hạnh phúc làm cho mặt mày của nàng tăng thêm không ít mị lực.

“Vân muội “

Lý Hạng Bình cười quan sát nữ hài, quay người đưa giỏ bắt cá ra cho nàng xem.

“Nhìn xem ta bắt cá giỏi không, ngươi cầm mấy con về nấu ăn.”

“Chuyện này không được.”

Điền Vân cười cúi đầu, nữ hài đã phát dục sớm, năm nay nàng mười một tuổi đã trổ mã đến cao hơn so với Lý Hạng Bình mười ba tuổi.

Nam nữ của Lê Kính thôn kết hôn mười ba năm, tuổi tác cùng thế hệ là thích hợp nhất, trong lòng nữ hài đã sớm gọi nam hài trước mắt là phu quân.

“Không được, cầm đi!”

miễn cưỡng nhét hai con cá vào trong tay Điền Vân, Lý Hạng Bình ngược lại không nghĩ nhiều, Điền thúc trong thôn phúc hậu nhất, hắn thích nhất, gặp con gái của Điền thúc thì đương nhiên phải chiếu cố một chút.

Từ biệt Điền Vân, Lý Hạng Bình vội vã đi vào trong nhà, đặt giỏ vào trong tiểu đường. Hắn suy nghĩ một chút, lấy cái gương kia ra lau lau, nhét vào trong ngực, cầm lấy ba cái hộp gỗ trên bàn rồi đi về phía ruộng.

Ở đó, hai vị ca ca của hắn đang làm việc nhà nông với phụ thân của hắn.

Lý gia có bốn huynh đệ, theo thứ tự là Lý Trường Hồ, Lý Thông Nhai, Lý Hạng Bình, Lý Xích Kính, bốn huynh đệ này của Lý gia ở thôn Đại Nhai không ai không giơ ngón tay cái lên khen ngợi, mỗi lần phụ thân Điền Vân nói đến bốn huynh đệ này đều hâm mộ nói:

“Lý Mộc Điền thật sự là có phúc lớn!”

Lý Mộc Điền lại không nghĩ như vậy, là người duy nhất trong thôn từng đi xa nhà, Lý Mộc Điền nhìn con của mình đang bận rộn trong ruộng, mà thống khổ không thôi.

“Nam đinh tốt thì nên đọc sách binh tướng, ở trong ruộng chỉ là loại nhút nhát!”

Hắn chỉ vào Điền thúc mắng.

Nhưng cuộc sống chính là như vậy, người gặp qua ánh sáng thì sẽ cảm giác thống khổ, Lý Mộc Điền từ khi đi qua quân đội, giết qua người, hơn bốn mươi tuổi trở lại thôn Trường Xích dùng quân lương mua nhà va trở thành nhà giàu, nhưng hắn ngược lại không hài lòng.

Lý Hạng Bình ra đến ngoài ruộng, đại ca Lý Trường Hồ đã sớm chờ ở dưới bóng cây, hắn là nhiều tuổi nhất, mười bảy tuổi trên miệng hắn đã có một sợi râu.

“Tam đệ đi chậm thôi, không vội.”

Lý Trường Hồ cười sờ lên đầu Lý Hạng Bình, ôn hòa nhìn hắn.

“Nghe Điền thúc nói hôm nay ngươi thu hoạch được rất nhiều nha.”

“Nhiều lắm đó ca!”

Lý Hạng Bình cười ha hả: “Tối nay coi như là một bữa ăn ngon!”

“Ngươi nha.”

Lý Trường Hồ thay hắn bôi mồ hôi, cầm lấy một cái hộp gỗ hô hào với trong ruộng.

“Nhị đệ “

“Đến đây!”

Nhị ca Lý Thông Nhai cầm theo cuốc bước nhanh tới, hắn ngồi xuống trước mặt Lý Trường Hồ kêu một tiếng đại ca, sau đó cười nhìn Lý Hạng Bình.

“Các ngươi ăn đi, ta sẽ trở về.”

Lý Hạng Bình bận rộn tới trưa, đã đói tới loạng choạng, vội vàng đi về nhà.

…

Khi Lục Giang Tiên nhìn ở trong giỏ của Lý Hạng Bình thì hắn đã mơ hồ cảm giác được có một loại lực lượng không hiểu đang hấp dẫn hắn, lúc khoảng cách với Lý gia càng ngày càng gần thì loại cảm giác này cũng càng ngày càng mãnh liệt.

Đi ngang qua gốc cây lớn ở cửa thôn, khi đi vào thôn xóm thì lực hấp dẫn này đạt tới đỉnh phong, Lục Giang Tiên cảm thấy tức ngực khó thở, thân của cái kính trong giỏ khẽ run nhè nhẹ, trong kính lộ ra hồng quang.

“Đó là một bộ phận của ta, hoặc là thứ cực kỳ quan trọng đối với ta.”

Trong lòng Lục Giang Tiên có một loại minh ngộ.

“Ở phía bắc! Là hướng của hồ lớn kia!”

Khi Lý Hạng Bình chậm rãi rời xa cửa thôn, loại hấp dẫn này chậm rãi biến mất, trong lòng Lục Giang Tiên âm thầm ghi lại phương hướng này.

Sau khi quan sát Lý Hạng Bình lắc lư một vòng trong thôn, kết hợp với cảm giác tâm lý của mình và động tác và ngữ khí của đối tượng, Lục Giang Tiên cơ bản có thể hiểu được mọi người đang nói gì.

Hắn phát hiện nơi này giống như là một thôn xóm nhỏ bình thường, không có cao thủ võ đạo nào vượt nóc băng tường, cũng không nhìn thấy người tu tiên nào bay tới bay lui.

Mọi người quy củ mặt trời mọc thì làm, mặt trời lặn thì nghỉ, sử dụng khí cụ và quy mô ruộng đồng cũng không có gì ngoài dự liệu.

“Nơi này giống như thật sự là một thôn xóm nhỏ bình thường, phòng ở tốt nhất cũng chỉ là một căn nhà hai tầng kết cấu bằng đất…”

Lục Giang Tiên nghĩ ngợi, nếu như có người tu tiên thì cho dù có thế nào cũng không thể trở thành một thằng ngốc ở trong nhà đất đâu nhỉ?

“Sức mạnh cường đại sẽ mang đến sức sản xuất cường đại, nhưng thôn nhỏ trước mắt quá lạc hậu.”

Trong lòng hắn đã đại khái nắm chắc, kế hoạch sau này cũng chầm chậm có bộ khung.

Tối nay, Lý gia vô cùng bận rộn, mẹ và hai tiểu đệ vội vàng rửa rau nấu đồ ăn.

Lý Hạng Bình thắng lợi trở về, mà đệ đệ Lý Xích Kính lại có thể ở phía sau núi lấy tang nuôi tằm lặng lẽ bắt được một đàn chuột đồng béo mầm bỏ vào trong túi lương trở về, phụ thân Lý Mộc Điền mừng đến mức hung hăng vỗ vỗ vai hai tiểu tử, để cho hai đứa nhóc cũng hãnh diện tự hào.

Khi mười bốn mười lăm tuổi chính là lúc cơ thể lớn lên, mấy món ăn trên bàn cơ bản vào bụng mấy người rất nhanh.

Lý Mộc Điền chỉ gắp một miếng, mẹ hắn là Liễu Lâm Vân cũng đang cười nhẹ nhìn bốn huynh đệ, chỉ có con chó vàng là đang chạy vòng vòng ở giữa chân sáu người.

Ăn bữa tối xong nghỉ ngơi.

Mặt trăng chậm rãi mọc lên trên núi Đại Lê, Lý Hạng Bình ngậm một cây cỏ dài tựa ở góc tường, phụ thân Lý Mộc Điền cau mày nhìn lên bầu trời, giống như đang tìm kiếm cái gì đó.

“Đúng rồi, cha.”

Lý Hạng Bình vỗ vỗ ống quần của phụ thân, lấy ra một cái gương ở trong lòng.

“Sáng sớm nhặt được thứ này ở trong sông.”

“Hoắc.”

Lý Mộc Điền nhận lấy cái gương, híp mắt lật qua lật lại nhìn một chút.

“Không phải sắt không phải đồng, cái gì mà tốt?”

Ánh trăng trong trẻo lạnh lẽo chậm rãi hạ xuống trước căn phòng, giống như hội tụ một chút xíu trên mặt gương mới, tạo thành một vòng ánh trăng nhàn nhạt, Lý Hạng Bình không nhịn được dụi dụi con mắt, đây giống như ánh trăng xinh đẹp nhất mà hắn thấy trong năm 13 qua.

“Cha!”

Lý Hạng Bình nhỏ giọng nói.

“Im miệng!”

Lý Mộc Điền quá sợ hãi, ép buộc mình dời ánh mắt khỏi ánh trăng, hai tay run rẩy không ngừng, hắn nhét cái gương vào trong lòng Lý Hạng Bình, cúi đầu thấp giọng nói vào tai hắn:

“Trốn vào đi, bảo các ca ca của ngươi cầm thanh đao lên.”

Lý Hạng Bình lần đầu tiên nhìn thấy sát ý ngoan lệ như vậy trên mặt phụ thân, ánh mắt của hắn hơi nheo lại, giống như là một con ưng vận sức chờ phát động.

“Vâng…”

Giọng nói của hắn rung động, hai chân như nhũn ra, một chút xíu đã đi vào trong cửa phòng.

Trong bóng đêm, Lý Hạng Bình đẩy cửa phòng ra.

“Ca… Phụ thân nói nhanh mang theo gia hỏa kia đi ra cửa.”

Lý Hạng Bình gần như muốn khóc lên, hắn run rẩy thấp giọng nói với hai vị ca ca đang tựa ở đầu giường.

“Cái gì?”

Lý Trường Hồ khiếp sợ đứng lên, hai tay đỡ lấy Lý Hạng Bình, lo lắng nhìn qua: Phụ thân c có gặp trở ngại gì hay không? Có chuyện gì nhanh nói?

Nhị ca Lý Thông Nhai lại xoay người từ dưới giường lấy ra hai thanh đao, lại gỡ áo dây leo và trường côn treo trên tường xuống, âm thầm nhìn ra ngoài cửa sổ, thấp giọng nói:

“Chắc là kẻ thù tới cửa.”

Hắn đưa trường đao và dây leo qua, cầm trường côn vào trong tay, vỗ vỗ Lý Trường Hồ.

“Ca, không cần hỏi nữa. Tam đệ, ngươi lại mang theo mẫu thân và tứ đệ trốn vào hậu viện đi.”

“Được rồi.”

Lý Hạng Bình vội vàng vàng vàng tìm mẹ, Lý Trường Hồ cũng nhanh chóng tỉnh táo lại, mặc áo dây leo, nắm lấy đao đi về phía cửa.

Ngoài phòng.

Lý Mộc Điền đang đứng ở cửa ra vào, yên tĩnh nhìn mảnh ruộng dưa lúc trước, đợi đến khi hai thiếu niên đều đứng chắp sau lưng, hắn khoát tay chặn lại, tiếp nhận trường đao.

“Hai người một trái một phải phòng thủ trước sau dò xét, bảo đảm xung quanh không có người.”

Hai người vội vàng xác nhận, đi dò xét trái phải ngôi nhà.

Lý Mộc Điền đã thoải mái đi tới trước nhà, sau đó xoay người nhấc lên, lại từ trong ruộng dưa vớt ra một người.

Chương 4: Lý Diệp Thịnh

Chương 04: Lý Diệp Thịnh

“Đại bá tha mạng!”

Người kia sợ đến mức gan nứt ra, vừa rơi xuống đất đã bắt đầu cầu xin tha thứ, ôm Lý Mộc Điền co lại thành một cục.

“A! Tha mạng, đại bá tha mạng, đại bá tha mạng…”

Lý Diệp Thịnh làm sao cũng không ngờ rằng mình chỉ muốn ăn trộm dưa để giải thèm một chút, trong chớp mắt vị đại bá mà mình sợ nhất đã đứng ở trước mặt, sợ đến mức hắn không thể động đậy, ai ngờ Lý Mộc Điền còn cầm trường đao, làm cho hắn sợ vỡ mật.

“Diệp Thịnh?”

Lý Mộc Điền nhìn chăm chú, lông mày nhíu chặt, trên mặt âm tình bất định, sờ sợi râu trên cằm yên lặng nhìn qua hắn.

Lý Diệp Thịnh là ca ca của Lý Diệp Sinh, cha của hai người bọn họ nhiều năm bị bệnh liệt giường, Lý Diệp Thịnh lại suốt ngày chơi bời lêu lổng, đi gây chuyện khắp nơi.

Hai thiếu niên cũng nghe tiếng chạy đến, trường côn của Lý Thông Nhai vừa nhấc lên, trực tiếp đặt ở trên cánh tay của Lý Diệp Thịnh, làm cho nước mắt của hắn chảy xuống.

“Đường đệ?”

Lý Trường Hồ thở dài một hơi, nghi hoặc hỏi.

“Vì sao ngươi lại ở đây?”

Lý Thông Nhai lạnh lùng hỏi, lực đạo của trường côn trên tay không giảm.

“Đến trộm dưa của nhà ngươi!”

Nhìn bộ dáng ấp úng của Lý Diệp Thịnh, Lý Mộc Điền lạnh lùng trả lời thay hắn, trường đao trong tay vừa thu lại, quay đầu bước đi.

“Đường đệ, đắc tội.”

Lý Thông Nhai cũng thu lực xách côn, nói một câu liền đi theo phụ thân trở về phòng. Chỉ còn lại Lý Trường Hồ đỡ Lý Diệp Thịnh lên, lau mặt cho hắn, lại nhẹ lời an ủi vài câu, khách khí đưa ra đình viện.

…

Trong phòng.

Lý Xích Kính và Lý Hạng Bình ngơ ngác ngồi ở bên cạnh bàn, gương giấu ở trong lòng, Lý Hạng Bình không dám làm một cử động nào, cũng may không bao lâu sau thì phụ thân và nhị ca đã đi vào trong đường.

“Đại ca đâu rồi?”

Hắn nhìn sang phía sau bọn họ, vội vàng hỏi.

“Đi tiễn khách.”

Lý Mộc Điền lắc đầu

“Ta hiểu tiểu tử Diệp Thịnh này thường xuyên tới đây xin tiền ta, nhưng sợ chuyện tối nay tiết lộ tin tức, làm cả nhà biến thành tro bụi.”

Lý Thông Nhai tìm được ghế nhỏ ngồi xuống, nghe vậy nghiêng đầu quan sát Lý Hạng Bình, đang muốn mở miệng.

“Két.”

Cửa lớn phát ra âm thanh đóng kín, vẻ mặt đại ca Lý Trường Hồ nghi hoặc, ngồi xuống trên ghế, mở miệng nói với phụ thân Lý Mộc Điền.

“Phụ thân đang làm gì vậy?”

Hắn lắc đầu.

“Diệp Thịnh chỉ ăn trộm một quả dưa thôi, ngài thuận nước giong thuyền không làm, có lẽ lần sau phải đắc tội nhà hắn.”

“Cái gì mà nhà hắn nhà ta, chỉ có một Lý gia, ta là cả ngươi là thứ…”

Lý Mộc Điền dựa vào cửa sổ nghiêng tai lắng nghe, vẫy tay với phu nhân và đứa con:

“Các ngươi ngồi ở cửa chính cửa sau, có người thì kêu to lên.”

Hai người xác nhận, sau đó lui ra, Lý Mộc Điền quay người đóng cửa sổ lại, vỗ vỗ Lý Hạng Bình nói.

“Ngươi nói!”

Lý Hạng Bình dùng sức gật đầu, mở miệng nói:

“Hôm nay ta đi Mi Xích hà để bắt cá,nhặt một thứ gì đó từ trong sông .”

Nói xong hắn quan sát phụ thân Lý Mộc Điền, thấy phụ thân gật đầu một cái, hắn móc ra một cái gương từ trong lòng.

Lý Trường Hồ nhìn sang đệ đệ, lại nhìn phụ thân, sau khi tiếp nhận cái gương màu nâu xanh kia, cẩn thận dò xét cũng không nhìn ra cái gì.

Lý Mộc Điền nhận lấy cái gương từ trong tay trưởng tử, tìm một cái lỗ nhỏ trên nóc nhà, lấy một cái ghế đá, đặt cái gương xuống dưới chân hắn, híp mắt nhìn qua hai đứa con trai.

Nhìn thấy ánh trăng như nước không ngừng dao động, lại giống như yến non về rừng hội tụ trên mặt gương, sau đó mặt gương hiện ra một vòng ánh trăng màu trắng nhạt như là bảo thạch.

Lý Trường Hồ đứng vụt lên trên ghế, nhìn chằm chằm vào ánh trăng trên gương, Lý Thông Nhai cũng thất sắc động dung, như có điều suy nghĩ nhìn chằm chằm vào gương.

Yên lặng một thời gian uống cạn chung trà, đám người Lý gia yên lặng nhìn chằm chằm cái gương, vẻ mặt khác nhau.

Lý Hạng Bình đã nhìn thấy hình ảnh này lần thứ hai, nhưng cũng chấn kinh thất sắc, tự lẩm bẩm:

“Ta từ nhỏ tới giờ chưa từng thấy cảnh đẹp như vậy…”

“Ha ha đừng nói ngươi, lão tử của ngươi ta cũng chưa từng thấy qua thứ tốt như vậy.”

Lý Mộc Điền cười nhẹ, nhưng không thấy ý cười gì, ngược lại ánh mắt ngoan lệ.

“Sợ rằng đây là đồ vật của tiên nhân.”

Lý Thông Nhai lặng lẽ mở miệng, cầm lấy trường đao không ngừng lau, hắn nhìn chằm chằm vào gương, nhưng bàn tay run không ngừng đã biểu hiện nội tâm của hắn.

“Tiết lộ tin tức thì chính là hoạ diệt môn nhà ta.”

Lý Trường Hồ không ngừng dạo bước trong đường, vẻ mặt vừa lo lắng lại vừa hưng phấn.

“Nếu như tiên nhân mất đi đồ vật, ngày mai sẽ thi pháp tìm tới, chúng ta nên tự xử như thế nào?”

Lý Thông Nhai yên lặng nhìn chằm chằm vào phụ thân, sầu lo hỏi thăm.

Lý Hạng Bình gật đầu, cười nói:

“Tiên nhân lúc đó sẽ ban thưởng thứ gì đó, nhà ta đều hưởng thụ vô tận.”

“Đánh rắm.”

Lý Mộc Điền khoát khoát tay: Ta nghe nói tiên nhân có nhiều hạng người thích thị sát, tuyệt đối không thể! Không biết cái gương này rơi xuống nước đã bao lâu , muốn tới lấy thì sớm đã nhặt đi, đâu đến lượt phàm nhân chúng ta, ta thấy hơn một nửa khả năng là tiên nhân kia đã gặp bất trắc.

Lời nói đại nghịch bất đạo này làm cho Lý Trường Hồ kinh hồn táng đảm, cau mày cũng không biết suy nghĩ cái gì.

Lý Thông Nhai lại bừng tỉnh đại ngộ, trầm thấp mở miệng:

“Nhưng mà bị tiểu tử Lý Diệp Thịnh kia nhìn thấy rồi sao?”

“Tađưa vật này cho phụ thân nhìn ở trong phòng , lúc ấy Diệp Thịnh ca ở trong ruộng.”

Lý Hạng Bình cúi thấp mặt mày xuống.

“Ta đi giết hắn!”

Lý Thông Nhai biểu lộ ra vẻ mặt ngoan lệ, không chút do dự khoác áo dây leo lên , cầm lấy đao đi ra bên ngoài, Lý Hạng Bình lần đầu tiên nhìn thấy loại thần sắc này ở trên mặt ca ca, không khỏi chăm chú nhìn thêm.

Chương 5: Tiên Duyên Khó Đắc

Chương 5. Phối Hợp

“Trở về đi!”

Lý Mộc Điền cau mày gọi Lý Thông Nhai lại, liếc Lý Hạng Bình một cái, thấy vẻ mặt của hắn rất bối rối.

“Phụ thân!”

Lý Thông Nhai rốt cục gấp, ngữ khí của hắn cường ngạnh mở miệng.

“Lý Diệp Thịnh này bạc tình bạc nghĩa, chơi bời vô độ lại ăn cây táo rào cây sung, để hắn loạn ngôn thả ra phong thanh dẫn tới tai họa diệt môn của Lý gia ta, không bằng để hắn chết trước một bước.”

“Xem ra nhị ca và tiên sinh trong thôn học được không ít thứ.”

Lý Hạng Bình lặng lẽ nghĩ, xấu hổ cúi đầu, năm đó phụ thân đưa ba người đi theo đọc sách, hai vị ca ca đều được tiên sinh yêu thích. Chỉ có mình hắn tuổi nhỏ vô tri nghịch ngợm gây sự, hiện tại lại nghe không hiểu thành ngữ trong lời nói của ca ca.

“Vậy nếu như là tiểu đệ của ngươi ăn cây táo rào cây sung, ngoài miệng không nghiêm thì ngươi cũng giết đến cùng à?”

Lý Mộc Điền cười ha hả một tiếng, hỏi lại con thứ của mình.

“Nhà ta không có loại người nhút nhát như vậy.”

Lý Thông Nhai lạnh nhạt nói.

Lý Mộc Điền lắc đầu, đưa tay dời bàn gỗ ra, thả người nhảy lên, nhẹ nhàng điểm trên bàn một cái , rút ra một hộp gỗ từ trên xà ngang.

Hắn đặt hộp gỗ lên bàn, nghiêm túc nói với ba huynh đệ trước mặt:

“Có một số việc cũng nên nói các ngươi biết, ta mười ba tuổi rời quê hương, dọc theo Cổ Lê đạo tiến vào An Lê. Dương tướng quân nhận mệnh lệnh của triều đình tiến đánh Sơn Việt, trưng binh ở Cổ Lê đạo, lúc ấy ta không có chỗ dung thân, đành phải làm binh.”

“Dương tướng quân trị quân nghiêm minh, nhưng cũng ăn cùng ở với chúng ta, thân như một nhà. Hắn truyền cho chúng ta chiến pháp và binh pháp, bảo chúng ta luyện võ cho tốt. Chiến pháp này lưu truyền rất rộng, dễ học khó tinh, người bình thường luyện thành cũng chỉ là thân thủ mạnh mẽ, không thấy có chỗ nào thần dị.”

Lý Mộc Điền thở dài, thấy mấy người nghe rất nghiêm túc, hắn nói tiếp:

“Sau khi ta hồi hương đã đọc sách viết chữ, chép lại chiến pháp vào trong mộc giản này, để các ngươi sau này luyện tập.”

Lý Mộc Điền mở hộp gỗ ra, bên trong hộp là một cái Mộc Giản, một tấm phù lục, mấy khối bạc vụn và các loại tạp vật như lưu ly.

“Năm đó giao chiến với Sơn Việt, trong Sơn Việt có rất nhiều vu sư, sử dụng rắn rết độc ác, trong quân cấp cho ta phù lục, nó đã cứu ta một mạng, bây giờ không còn hiện ra thần quang nữa, giống như một tờ giấy rách, đây là thứ hai.”

“Sơn Việt thích tích trữ xương thú, lông vũ, lưu ly, ta đã giết giặc, vơ vét được chút đồ đáng tiền từ trên thi thể, đây là thứ ba.”

“Ngày mai ta sẽ cầm khối lưu ly này, nói với nhị bá của ngươi đây là Hạng Bình nhặt được từ trong sông, mặc kệ Lý Diệp Thịnh đã thấy hay chưa, chúng ta vẫn luôn chắc chắn đây là một viên lưu ly nát, nhưng ở dưới ánh trăng lấp lóe mà thôi.”

Lý Mộc Điền lấy ra một khối Lưu Ly nát, thu dọn xong đống vật phẩm, nhẹ nói với Lý Thông Nhai.

“Phụ thân suy nghĩ thật chu đáo.”

Lý Trường Hồ gật gật đầu, Nhị bá là người khoan hậu, biết đại khái đại cục, sẽ không tính toán so đo gì nữa.

“Đáng tiếc Lý Diệp Thịnh là một phế vật.”

Lý Thông Nhai nhẹ nói, quay đầu nhìn phụ thân.

Lý Mộc Điền cầm cái gương lên, đặt nó lên trên bàn gỗ, lắc đầu.

“Hiện tại phải xem bảo bối này dùng như thế nào, nếu làm không tốt thì chính là giỏ trúc mà múc nước, công dã tràng được.”

Lục Giang Tiên nghe thấy vậy, trong lòng có suy tính, mình ở trong gương không hành động được, muốn bảo vệ mình tốt thì vẫn chưa đủ, nếu muốn tìm một con đường cho mình trên tiên lộ, vậy thì không thể thiếu được nhân lực và vật lực.

Lý gia xuất thân là nông hộ, nền tảng nông cạn, nhưng tâm tính mấy người này đều là khó mà có được.

Phụ thân Lý Mộc Điền can đảm kiến thức phong phú, trưởng tử Lý Trường Hồ xử sự khéo đưa đẩy làm người khoan hậu, thứ tử Lý Thông Nhai dũng cảm quả quyết dám đánh dám liều, Lý Hạng Bình và Lý Xích Kính cũng là hạng người nhạy bén linh xảo, thật sự là nhân tuyển tốt nhất để kết hợp.

Huống chi hắn không tay không chân, đi không được cũng chạy không được, đừng nói là thay người, nếu hắn giữ im lặng thì có lẽ sẽ bị xem như rác rưởi mà một lần nữa ném vào trong sông, lại tiếp tục trầm mặc trăm năm giống như bị cầm tù sao?

“Cho dù như thế nào thì cứ đi về phía trước xem sao, dù là mở rộng tầm mắt thêm một chút cũng tốt.”

Nghĩ đến đây, Lục Giang Tiên thúc giục khí lưu trong cơ thể phun trào về phía góc trái của thân thể.

Trong phòng, huynh đệ Lý gia vây quanh chiếc gương cổ nhưng nửa ngày không thu hoạch được gì, cẩn thận từng li từng tí sợ làm hỏng thì cũng không có tiên duyên, tháng này hoa sờ lên như nước mát mẻ thoải mái dễ chịu, cho dù thổi cũng không động, hút cũng không động.

Mãi đến khi Lý Hạng Bình cầm lấy cái gương, nhẹ nhàng vỗ lên mặt gương, Lục Giang Tiên vận khí đẩy lên, góc trái trên cùng của mặt gương bỗng nhiên sáng lên, doạ đến Lý Hạng Bình run lên, ngay cả tiếng gọi cũng không có, cầm cũng không được, thả cũng không xong.

Chương 6: Ngọc Thạch

Chương 6. Tiên Duyên Khó Cầu

Lý Thông Nhai nhìn gần người, trên góc trái của thân gương sáng lên một đạo ánh sáng màu trắng, hai bên mỏng ở giữa dày, nhìn rất đẹp mắt, sau mấy hơi thở mới chậm rãi u ám.

“Ca, nó sáng lên rồi!”

Lý Hạng Bình đè nén âm thanh hưng phấn nói.

Lý Thông Nhai tiếp nhận cái gương, học theo Lý Hạng Bình khẽ vỗ trên mặt gương, quả nhiên sáng lên một tia sáng trắng. Hắn đưa cái gương vào trong tay phụ thân, ra hiệu làm giống hắn.

Lý Mộc Điền và Lý Trường Hồ đều phủ lên cái gương, chậc chậc tán thưởng.

Lý Thông Nhai lại khẽ di một tiếng, tiếp nhận cái gương từ trong tay đại ca, đưa lưng về phía đám người khẽ vỗ.

“Phụ thân, cho dù vật này được vỗ từ đâu thì ánh sáng cũng chỉ về phương bắc.”

Lý Thông Nhai nhìn cái gương trong tay, ngưng trọng mở miệng.

“La bàn.”

Lý Mộc Điền gật đầu.

Lục Giang Tiên trong gương không khỏi giơ tay lên, tiểu tử này thật thông minh, một chút đã thông rồi!

“Đi đến trước cửa thôn.”

Lý Mộc Điền vuốt vuốt sợi râu, lại quay đầu vào phòng, gọi mấy đứa nhỏ.

“Lấy một cục thịt khô đến đây, ta đi bái phỏng tiên sinh.”

…

Lý Diệp Thịnh xoa mắt tiến vào tiền viện nhà mình, hùng hùng hổ hổ đá cục đá trên đường.

“Cất giữ cái bảo bối gì cơ chứ, mấy quả dưa còn tưởng là bảo vật, mấy con rùa hơn nửa đêm cầm theo đao đến xem, trong lòng có quỷ à!”

Hắn ngồi trên tảng đá, trong lòng hơi động.

“Lý Mộc Điền ra ngoài lăn lộn chừng hai mươi năm, trên người cũng không ít đồ tốt! Cũng có lẽ là có bảo bối.”

Hắn lặng lẽ tính toán.

“Nhưng mà tính tình của mấy con rùa kia vẫn bướng bỉnh cứng rắn, đầu ngón tay đều không cào ra bùn, lão đầu vừa già lại cố chấp, chết cũng không chịu mở miệng, nếu không Lý Mộc Điền vừa chết thì ta cũng có phần chia tài sản!”

Lý Diệp Thịnh nghiêng đầu nhìn cửa sân, đệ đệ Lý Diệp Sinh nhút nhát vào cửa, ánh mắt của hắn trừng một cái, lớn tiếng mắng:

“Tiểu tử, ngươi lăn tới đây cho ta!”

Hắn kéo quần áo của đệ đệ ném về phía trước, Lý Diệp Sinh chật vật lộn một vòng trên mặt đất, sợ hãi co lại thành một cục.

“Nghe nói ngươi có quan hệ tốt với con chó Lý Hạng Bình, ngày mai ngươi đi nhà hắn ăn hai quả dưa đi.”

Hắn hung tợn mắng.

…

Lý Mộc Điền mang theo ba đứa trẻ từ cuối thôn đi đến đầu thôn, trên đường đi cũng có thôn dân gặp hắn rồi mở miệng trào hỏi:

“Mộc Điền thúc! Đi đâu đó?”

“Đưa chút đồ vật cho tiên sinh!”

Lý Mộc Điền cười nhấc miếng thịt khô trong tay lên.

Đến cửa thôn, Lý Mộc Điền liếc nhìn xung quanh, vỗ vỗ vai Lý Thông Nhai và Lý Hạng Bình, thấp giọng nói:

“Đi.”

Hai người hiểu ý, khẽ cong eo nhanh chóng biến mất trong bụi cỏ lau rậm rạp.

Lý Mộc Điền lo lắng nhìn về phương xa, trưởng tử không khỏi nhắc nhở:

“Đã sớm dặn dò hai người bọn hắn, nếu có chuyện thần dị thì chỉ nhìn từ xa rồi lui về, không thể lưu luyến.”

“Thông Nhai có chừng mực.”

Lý Mộc Điền híp mắt, tất cả tính toán giống như hiện lên ở trong lòng.

Hắn hiểu được, tối nay hắn có thể mất đi hai đứa trẻ, nên phải lưu Lý Trường Hồ lại. Nhưng hài tử có lẽ sẽ bình an trở về, sau đó mang đến kỳ ngộ phi thường khiến cho Lý gia nổi lên, hắn cố gắng kìm nén cảm xúc, xiết chặt nắm đấm.

“Hai trăm năm.”

Lý gia ở trên mảnh đất này làm nông lưng hướng lên trời đã ròng rã hai trăm năm, đối mặt với cơ duyên, Lý Mộc Điền theo lý trí làm ra lựa chọn phù hợp với lợi ích của gia tộc, nhưng lại thống khổ không thôi trên phương diện tình cảm.

“Lý huynh!”

Cửa sân đột nhiên mở ra, cắt đứt suy nghĩ của Lý Mộc Điền, tiên sinh Hàn Văn Hứa bưng chén nhỏ ngơ ngác nhìn hắn.

“Tiên sinh.”

Trên mặt Lý Mộc Điền hiện ra một nụ cười cởi mở, bước nhanh đi đến trước đài, đặt miếng thịt khô lên sàn gỗ.

“Sao lại có ý này.”

Hàn Văn Hứa cười gật đầu.

Hắn mang thịt khô tới, bẻ một khối bánh mì nhỏ được cắt nhỏ cẩn thận, dưa muối xào xào cũng cắt thành miếng nhỏ. Hai người đem bàn nhỏ ra ngoài, đổ hai chén rượu gạo nhỏ, ngồi ở trước cửa liền hàn huyên.

“Hôm nay các tiên nhân đi tới đi lui trên trời nữa không nhỉ.”

Lý Mộc Điền thở dài một hơi, lộ ra vẻ mặt nhẹ nhõm.

Hàn Văn Hứa nhún vai, sau đó chậc chậc ca ngợi trả lời chắc chắn:

“Tiên nhân!”

“Năm đó ta mười hai tuổi, trong trấn có một tiên nhân tới.”

Hắn mím môi một cái, phiền muộn nói:

“Hắn nói muốn tìm người khai khiếu, toàn trấn hơn một ngàn đứa trẻ, chỉ tìm được ba người khai khiếu, mang theo ba người đi. Nếu hôm nay tiên nhân đi tới đi lui trên trời, nói không chừng sẽ có đồng hương của ta.”

“Tiên duyên khó có được!”

Lý Mộc Điền trầm mặc hồi lâu, an ủi.

“Tiên duyên khó có được, tiên duyên khó có được.”

Hàn Văn Hứa sững sờ nhìn mặt trăng trên trời, trong miệng không ngừng lặp lại câu nói này.

Hai người mang tâm sự riêng, sầu lo nặng nề mà trầm mặc.

Chương 7: Pháp Quyết

Chương 07: Ngọc Thạch

Lại nói tới hai người Lý Thông Nhai và Lý Hạng Bình đi vào bụi cỏ lau, vén ra tầng tầng lớp lớp cỏ lau bị gom lại, cái gương màu xám xanh ấm áp lóe ra ánh sáng trắng, Lý Hạng Bình quan sát phương hướng, thấp giọng nói:

“Đây là phương hướng của Vọng Nguyệt Hồ, đi sát bên Cổ Lê đạo nửa canh giờ là tới đươjc.”

Lý Thông Nhai lắc đầu, mở miệng nói:

“Cổ Lê đạo không đi được nữa, phải xuyên qua bụi lâu sậy”

Lý Hạng Bình trầm thấp đáp lời, cùng với ca ca nằm rạp người qua bắt đầu.

Lục Giang Tiên chỉ cảm thấy lực hút kia càng ngày càng mạnh, tiến vào trong bụi cỏ lau thì hai mắt càng sáng lên, một cảnh sắc mơ hồ xuất hiện ở trước mặt, giống như là một mảnh nước hồ trong suốt, mười mấy con hải âu màu trắng lộ ra một chân đứng ở bên bờ nghỉ ngơi.

Khi Lý Hạng Bình không ngừng tiến lên, cái gương trong tay hắn càng ngày càng nóng, nóng đến mức làm hắn lo lắng bất an, ngẩng đầu nhìn sang nhị ca, Lý Thông Nhai cũng là mặt lạnh không nói lời nào, duy chỉ có trong mắt viết đầy sầu lo.

“Tiên duyên thật sự là thứ người phàm có thể nhúng chàm sao?”

Lý Hạng Bình sờ vào tấm gương, không hề cảm thấy bỏng tay.

“Cái gương tốt, ngoan, sắp đến rồi.”

Hắn bưng cái gương màu xanh lục lẩm bẩm nói.

Không bao lâu sau, hai người chui ra khỏi bụi cỏ lau chồng chất, Vọng Nguyệt Hồ gợn sóng lăn tăn và một bãi chim hải âu kinh hãi lao vào tầm mắt.

Lục Giang Tiên nhìn chằm chằm vào một khối đá trong hồ nước, trong đất đá phủ đầy rêu xanh kia, một khối ngọc thạch lóe sáng trắng đang kẹt ở giữa khe đá.

Chiếc gương màu xanh da trời phỏng tay phun ra một tia ánh trăng màu trắng nhạt, trước mắt hai người Lý Thông Nhai và Lý Hạng Bình mơ hồ nhìn về phía bãi đá dưới nước kia, ở giữa khe đá lóe ra ánh sáng màu trắng.

Lý Hạng Bình và Lý Thông Nhai liếc nhau, đều nhìn thấy kinh dị và vui sướng từ trong mắt đối phương, Lý Hạng Bình dùng sức gật đầu, cởi sạch quần áo, đang muốn bước vào trong hồ.

“Đợi đã!”

Lý Thông Nhai kéo hắn lại, lắc đầu:

“Ta đi lấy, ngươi cầm gương ở bên bờ chờ đợi, nếu như mặt trăng di động đến vị trí kia mà ta còn chưa trở về.”

Hắn chỉ vào phương vị trên trời.

“Ngươi giấu cái gương ở trong bụi cỏ lau, chạy về hướng Cổ Lê đạo, đừng về nhà nữa.”

Lý Thông Nhai ngưng trọng nhìn đệ đệ. “Đợi đến khi mặt trời lên cao thì trở về xem tình huống.““Vâng…”

Lý Hạng Bình bất tri bất giác có giọng nghẹn ngào, lau nước mắt nhìn qua nhị ca.

Lý Thông Nhai mỉm cười cởi quần áo ra, lộ ra cánh tay cường tráng, quay người đi về phía hồ nước, để lại Lý Hạng Bình đang ngơ ngác nhìn ca ca trong bụi cỏ lau.

Trong những năm nay, hắn đã từng đi qua Vọng Nguyệt Hồ với phụ thân và các huynh đệ, vừa đi vừa bơi không biết bao nhiêu lần, hắn đã quen bơi đến giữa hồ.

Hắn cẩn thận từng li từng tí thăm dò trong rất nhiều khe đá, trong thời gian một nén nhang hắn đã đi dạo ở bãi đá mấy lần.

“Không có.”

Lý Thông Nhai nhíu nhíu mày, lại lần nữa tỉ mỉ kiểm tra một lần, móc ra năm sáu con cua nhỏ.

Quả nhiên, hắn cảm thấy giữa ngón tay có một cảm giác hơi lạnh, đụng phải thứ gì đó bóng loáng, hai ngón tay dùng sức, lấy ra một khối ngọc thạch rộng bằng hai ngón tay.

Ngọc thạch này có hình dài mảnh, trên mặt khắc một ít chữ, Lý Thông Nhai đưa về phía ánh trăng:

“Thái… Nguyệt… Khí… Dưỡng Luân…”

Hắn chỉ nhận ra vài chữ trên đó, khi Lý Thông Nhai còn nhỏ đã đi đến chỗ tiên sinh biết chữ, đại đa số chữ thông dụng là hắn có thể nhận ra, nhưng hoa văn trên ngọc thạch này quá phức tạp, thật sự là không dễ phân biệt.

Hắn bình tĩnh nhìn bên bờ, nắm ngọc thạch trong tay, bơi lên bờ.

“Tam đệ!”

Hắn lên bờ, cúi đầu nhìn về phía bụi cỏ lau, Lý Hạng Bình đã nhô người ra.

“Vù.” một tiếng ngọc thành đã hóa thành một đạo ánh sáng lao vào trong gương.

Hai người bị biến cố này làm cho sợ hãi, run lên, nhìn ánh sáng trắng phun trào trên mặt gương, ánh trăng cũng hóa thành từng tia nhao nhao lao vào trong gương.

Lục Giang Tiên lại cảm thấy như bị sét đánh, một tia sáng trắng đâm thẳng vào mặt, tri thức phong phú nhanh chóng tràn vào trong đầu, hắn kêu đau một tiếng, sau đó hôn mê bất tỉnh.

Lý Thông Nhai và Lý Hạng Bình nhìn thấy chiếc gương trong tay nuốt một miếng ngọc thạch, sau đó chậm rãi bình tĩnh lại, ánh sáng cũng dần dần u ám.

Ánh bình minh màu đỏ vàng hiện lên bầu trời, rơi vào trên nửa người trần trụi của Lý Thông Nhai, lộ ra đường cong vàng óng ánh, hắn cúi đầu nói với đệ đệ:

“Về nhà trước.”

Lý Mộc Điền ngồi ở bên bàn gỗ sơn hồng, nghe hai đứa con trai nói rõ chân tướng, gật đầu nói với Lý Thông Nhai:

“Làm tốt lắm.”

Hắn và Lý Trường Hồ đêm qua lật qua lật lại không ngủ được, hiện tại thấy được hai hài tử bình an trở về, nỗi lo lắng của hắn cuối cùng cũng hạ xuống.

Chương 8: Tiếp Dẫn Pháp

Chương 8. Vài Năm Sau

“Căn nhà của chúng ta không tính là nhỏ, hậu viện càng dựa vào phía sau núi, phía trước có hai mảnh ruộng dưa, ta suy nghĩ xây dựng thêm hai phòng, bảo vệ trái phải hợp thành một đại viện, che chắn xung quanh, không để người khác rình coi.”

Lý Mộc Điền chậm rãi nói, mấy năm trước hắn đã có suy nghĩ này, mấy đứa nhỏ ngày ngày trưởng thành, sắp tới lúc ở riêng.

Lý gia dựa vào tích súc của hắn có thể nói là nhà giàu có mặt mũi trong thôn, Lý Mộc Điền từ khi tòng quân trở về mua hơn mười mẫu ruộng, cộng thêm kế thừa tới hơn năm mẫu ruộng tốt của phụ thân, hắn có tổng cộng gần hai mươi mẫu.

Thôn Lê Kính là nơi có khí hậu ưu đãi con người, bụi cỏ lau và bãi bùn đều là bảo bối.

Nếu như chăm chỉ làm việc, hai mươi mẫu đất trong một năm làm việc có thể nuôi sống hơn mười nhân khẩu, Lý gia đã sớm có thể đóng cửa làm địa chủ.

Nguyên nhân chính vì Lý gia có lương có ruộng, bốn đứa nhỏ của hắn mới có thể đi học chữ, cũng chính là ký do Lý Mộc Điền cho tới bây giờ không quen nhìn những đứa trẻ khác chơi bời lêu lổng, lúc này mới yêu cầu mấy đứa nhỏ nhà mình nhất định phải ngày ngày đọc sách làm nông, ngày sau mới có thể ăn ngon sống tốt.

“Bây giờ cũng phải chia nhà ra cho những đứa nhỏ, cũng phải kiếm vợ cho bọn chúng nữa.”

Lý Mộc Điền nhớ lại bộ dáng của những gia đình giàu có gặp ở trong thành, cả đại gia đình ở trong một khuôn viên rộng lớn, sĩ quan đọc sách, binh tướng luyện võ, thật là phong quang! Ngược lại là người làm nông nhà nghèo lại phân chia đất đai, ngươi ở chỗ của ngươi, ta ở chỗ của ta, chúng ta không liên quan tới nhau.

“Cứ làm như vậy!”

Hai mắt Lý Mộc Điền sáng ngời nhìn hai đứa trẻ.

“Đi lên ruộng gọi đại ca của ngươi về san lấp mặt bằng, ruộng đất để lại cho những người làm thuê kia xử lý là được rồi. Tứ đệ của ngươi cũng không cần đi hái dâu nữa, sau này sẽ ở lại chỗ tiên sinh đọc sách cả ngày.”

“Được rồi.”

Lý Hạng Bình vất vả một đêm vẫn còn tinh thần phấn chấn, nghe vậy thì như một làn khói đi ra cửa.

Lý Thông Nhai quan sát phụ thân, trầm tư một chút, lúc này mới lên tiếng nói:

“Phụ thân muốn học theo chuẩn mực của tông tộc trên sách, lập từ đường, mở phủ tộc, đọc sách ra làm quan, tập võ binh tướng.”

“Lý gia ta tích súc 200 năm, lúc này nên phát triển to lớn rồi.”

Lý Mộc Điền cười khoát khoát tay.

“Về phần đọc sách tập võ, Cổ Lê đạo vô cùng hung hiểm, xuất nhập Đại Lê sơn thập tử cửu sinh, đọc sách tập võ cũng không chắc sẽ làm được cho Hoàng Đế Việt Quốc, chỉ đơn giản là cầugia nghiệp truyền thừa, có khả năng tự vệ thôi…”

Lý Thông Nhai gật gật đầu, thấp giọng mở miệng nói:

“Nói không chừng còn có chuyện hay hơn cả đọc sách tập võ.”

“Đừng có nói bậy ở đây.”

Lý Mộc Điền cười ha hả, vỗ vỗ vai Lý Thông Nhai, ngửa đầu chắp tay sau lưng đi ra ngoài.

..

Sáng sớm ngày hôm sau.

Ánh nắng ban mai chói mắt từ trên Đại Lê Sơn chiếu ra, vờn quanh Vọng Nguyệt Hồ vàng óng ánh, gió thổi qua tầng tầng lớp lớp, nhìn bụi cỏ lau xan xát, âm thanh vui cười đùa giỡn của bọn nhỏ vang lên ở trên sông Mi Xích.

Trần Nhị Ngưu ngồi trên bờ ruộng, sầu lo nhìn cây trồng trong ruộng, trong lòng suy nghĩ về người phụ nhân bị bệnh liệt giường.

Trần Nhị Ngưu sinh ra ở cửa sông Lê Xuyên phía đông của Đại Lê Sơn, mười năm trước cửa sông Lê Xuyên vô duyên vô cớ bị hạn lớn. Chẳng những tích nước không chảy, trong đất còn bốc khói trắng, làm cho người trong thôn sợ chạy tứ tán.

Hắn khi đó là một hài tử choai choai, mơ mơ màng màng chạy đến thôn Lê Kính, dưới sự cầu khẩn đau khổ của hắn, nông hộ Lý Căn Thuỷ đã thu nhận hắn, năm sau còn là thuê một mẫu đất để cho hắn làm việc.

Đợi đến khi hắn lớn hơn, hắn lại thuê thêm một mẫu ruộng nước, xây nhà đất, cưới con gái của Lý Căn Thuỷ, từ đó cắm rễ ở trong thôn.

Nhưng thê tử đột nhiên bệnh, cũng may mấy năm nay hắn coi như cũng có chút tích góp, mang theo lên thê tử tới cửa thôn để Hàn tiên sinh xem bệnh, xem ra được bệnh nhẹ chỉ ăn mấy thang thuốc là đủ. Hắn sắp xếp thê tử ở chỗ của tiên sinh, nhưng tâm lại có chút chìm xuống sầu lo, kinh tế cũng không còn như trước!

“Thúc!”

Trần Nhị Ngưu xuất thần, một giọng nói đánh vỡ dòng suy tư của hắn.

Đã thấy một người trẻ tuổi tuấn lãng đi ra khỏi cửa viện, mang trên mặt ý cười sốt ruột, đang chào hỏi hắn.

“Àizz, Trường Hồ, đừng gọi vậy, đừng gọi vậy!”

Trần Nhị Ngưu lập tức xoay người, hắn chỉ cưới một con gái thứ của Lý gia, lại là người làm thuê của người ta, quả nhiên là không đảm đương nổi một tiếng gọi như vậy của trưởng tử.

Lý Căn Thuỷ khôn khéo tài giỏi, nhưng lại cực kỳ hoa tâm đa tình, cưới một thê tử không đủ, còn đi chứa chấp hai nữ nhân khác làm thiếp. Thê tử của hắn sinh cho hắn hai nam đinh, tiểu thiếp lại sinh ba bốn nữ.

Chương 9: Hoàn Đan

Chương 9. Pháp Thuật

Năm đó, Lý Căn Thuỷ sắp già chết rồi, tiểu nhi tử ruột thịt duy nhất ở bên cạnh lại chết bất đắc kỳ tử, mấy người con thứ tuổi trẻ khoẻ mạnh, nhìn chằm chằm đối với mười mấy mẫu đất trong nhà.

Lý Mộc Điền đi ra ngoài cũng đã dẫn người trở về, lão binh hung tàn này một đao đã chặt chết quản gia ăn cây táo rào cây sung của Lý gia, cả nhà nhà giàu kia bị giết sạch sẽ, ngay cả con chó cũng không buông tha.

Lý Mộc Điền và hai huynh đệ kia cầm theo đao chảy đầy máu, dùng xe kéo theo thi thể, vết tích đẫm máu từ cuối thôn kéo tới đầu thôn, mọi nhà trong thôn đóng cửa, người người cảm thấy bất an. Mấy đệ đệ của Lý Mộc Điền bị hù đến thất kinh, vốn tưởng rằng chính chủ tới, ruộng đất này đúng là không có phần.

Ai ngờ Lý Mộc Điền gọi mấy huynh đệ ra, nói là đồng khí liên chi, chia cho huynh đệ trong nhà mỗi người hai mẫu ruộng, hai huynh đệ hắn mang về thì mỗi người bốn mẫu đất, mấy đệ đệ cảm kích liền xưng hắn là gia chủ, cứ như vậy định ra danh phận.

Nhìn nụ cười ấm áp của Lý Trường Hồ, không biết làm sao lại nghĩ t ới gương mặt như máu của Lý Mộc Điền, Trần Nhị Ngưu nhìn mặt trời mọc, cung kính hỏi:

“Trường Hồ tới đây sao?”

“Ài, cô phu quá khách khí.”

Lý Trường Hồ cười cười, nhẹ nhàng nói:

“Nghe nói bác gái bệnh, gia phụ thấy cô phu không biết nấu cơm, đặc biệt gọi ta đến mời ngài và Tiểu Trạch tới nhà ta tay nghề của mẫu thân ta.”

“Cái này… thật là ngại quá.”

Trần Nhị Ngưu miễn cưỡng cười một tiếng, tiến thoái lưỡng nan.

“Quyết định như vậy đi! Mâu thân đã chuẩn bị đồ ăn ngon.”

Lý Trường Hồ vỗ vỗ vai của Trần Nhị Ngưu, cáo từ rời đi.

“Được rồi.”

Trần Nhị Ngưu cười lắc đầu, hô hào vào trong phòng:

“Tiểu Trạch, thu thập một chút, ban đêm đi tới nhà cữu cữu ngươi ăn cơm.”

Năm trước, Lý gia đã sửa xong căn nhà, diện tích lớn hơn gấp mấy lần, toàn bộ trạch viện đều là dựng theo hình chữ nhật, tiền viện xây gạch đá, bày tạ đá, nhìn giống như luyện võ, Trần Nhị Ngưu cảm giác cân nặng của tạ đá này không nhỏ, không khỏi chậc chậc tán thưởng:

“Chẳng lẽ Lý gia còn có pháp môn luyện võ, cho nên mới dùng tạ đá luyện tập.”

Đi lên con đường gạch đá vào chính viện, trung tâm xây một toà chính đường, thả mấy con cá đen ở trong, đại đường do đá xanh làm thành, trái phải là nhà ngang của Lý Trường Hồ và Lý Thông Nhai, phòng ốc, hành lang, mọi khu vực đều làm từ đá, nhìn qua cực kỳ khí phái.

Lý Thông Nhai cũng tiến vào chính viện, bây giờ hắn đã mười tám tuổi vẫn còn chưa lập gia đình. Lý Trường Hồ ngược lại đã cưới thứ nữ của Nhậm gia, chút thời gian trước đã làm lễ cưới.

Trần Nhị Ngưu và đám người Lý gia ăn cơm tối, ngồi ở trong viện nói chuyện phiếm câu được câu không, thấy Lý Xích Kính vội vàng đi vào tiền viện, nhẹ nhàng nói vài câu ở bên tai Lý Mộc Điền.

Lý Xích Kính mới chín tuổi, lại có dáng vẻ tuấn mỹ, một bộ dáng thông minh cơ trí, để các huynh đệ thúc cháu càng thích trêu ghẹo.

Lý Mộc Điền đang nhàn nhã nhìn mọi người nói chuyện phiếm, lại nghe Lý Xích Kính kề vào bên tai nhẹ nói:

“Phụ thân, cái gương kia sáng lên!”

Hắn không thay đổi sắc mặt, vỗ vỗ hai chân, mở miệng nói với mọi người:

“Người đã già, lại ngồi không yên, ta đi nghỉ ngơi một chút, các ngươi trò chuyện tiếp đi.”

Nói xong xoay người đi vào hậu viện, mọi người vội vàng chào hỏi, Trần Nhị Ngưu khom người muốn cáo từ.

Hậu viện xây dựng mấy sương phòng, Lý Mộc Điền ở căn phòng hính giữa cũng là phòng từ đường rộng nhất, phía trước có bài vị, đặt hoa quả, tế tự lục đại tổ tông.

Lý Mộc Điền đẩy vào trên bức tường, hiện ra gian phòng phía sau.

Gian phòng mở cửa sổ, ánh trăng chiếu xuống một bệ đá được làm từ đá xanh.

Trên bệ đá có một cái gương đồng màu xanh lục, quả nhiên bí đang sáng loáng phán chiếu ánh sáng trắng như nước.

“Ba năm… Kính Nhi, đi gọi tất cả các ca ca của ngươi đến đây.”

Lý Mộc Điền nhìn gương đồng màu xám xanh, nhíu mày nói.

“Đúng vậy.”

Lý Xích Kính dùng sức gật đầu, đi ra cửa tìm các ca ca.

…

Khi Lục Giang Tiên tỉnh lại, trong đầu hắn chất đầy tin tức, chậm rãi đọc thông tin trong thời gian một nén nhang, bắt đầu tĩnh tâm đọc tin tức trên ngọc thạch.

Thái Âm Thổ Nạp Dưỡng Luân Kinh!

Đạo pháp quyết này chủ yếu truyền thụ cách thông qua khiếu thể nhân để điều khiển linh khí thiên địa, dẫn ra ánh trăng Thái Âm, cuối cùng tu thành thai tức lục luân, có thể mượn Thai tức lục luân này để tu luyện, thi triển loại pháp thuật, khi nào lục luân như ánh trăng là có thể tiến vào Luyện Khí Kỳ.

Phía sau còn có mấy môn tiểu thuật, như Kim Quang Thuật, Toàn Áo Thuật, Thiểm Thuỷ Pháp, Trừ Tà Thuật, Tâm Lạc Thuật, chỉ cần tu ra lục luân, dựa theo pháp quyết thôi động linh khí là được.

Đồng thời, pháp quyết nói tới tu tiên lục cảnh chia làm: Thái Tức, Luyện Khí, Trúc Cơ, Tử Phủ, Kim Đan, Nguyên Anh. Mà thứ ngọc thạch này ghi lại chính là Thái Tức Dưỡng Luân Pháp của Nguyệt Quang Nguyên Phủ ở tiên phủ Việt Quốc, pháp quyết cho đệ tử học tập tu luyện.

Sau khi Lục Giang Tiên cắn nuốt ngọc thạch chỉ cảm thấy vô hình hiểu rõ rất nhiều thứ, chẳng những phạm vi thần thức mở rộng đến hai mươi trượng, mà hạn mức của Nguyệt Hoa Thuật cũng tăng lên mấy chục lần, chỉ cần lực lượng của ánh trăng đủ, mấy môn tiểu thuật ghi lại trong Thái Âm Thổ Nạp Dưỡng Luân Kinh cũng có thể thi triển ra trong phạm vi một trượng.

Quan trọng nhất là, trong ký ức của bản thân tấm gương có một đạo pháp thuật, tên là:

Huyền Châu Tự Linh Thuật!

Chương 10: Kết thân

Chương 10. Tiếp Dẫn Pháp

Huyền Châu Tự Linh Thuật này có độ dài vượt xa Thái Âm Thổ Nạp Dưỡng Luân Kinh, chủ yếu trình bày làm thế nào để dùng thân của cái gương dẫn dắt ánh trăng Thái Âm ngưng tụ Huyền Châu phù chủng.

Đem viên phù này đặt ở trong đan điền của người khác là có thể giúp người ta tu hành, đợi đến khi tu vi của người kia có thành tựu hoặc bỏ mình thì có thể trả lại cho bản thân, luyện thành Thái Âm Huyền Quang…

Trong đó còn có một đạo Tiếp Dẫn pháp, dùng để dạy bảo Huyền Châu phù lấy ra từ trong cơ thể người nuôi dưỡng, sau đó lại nuôi ở trong đan điền.

Lục Giang Tiên ngẩn ngơ, chỉ cảm thấy Huyền Châu Tự Linh Thuật này nhìn có chút tà tính, cực kỳ giống ma công trong sách, lại cẩn thận suy nghĩ, cẩn thận đọc pháp quyết từ trên xuống dưới một lần, xác nhận rằng loại phù này chẳng những vô hại đối với người bị cấy ghép Huyền Châu Phù, mà còn có rất nhiều ích lợi.

Huyền Châu Tự Linh Thuật là pháp quyết bản mệnh thức tỉnh tấm gương này, số lượng huyền châu phù ngưng tụ được quyết định bởi lực lượng thần thức của hắn, bây giờ hắn chỉ có thể gánh vác được sáu loại huyền châu phù.

Suy nghĩ đến đây, thần thức của Lục Giang Tiên khẽ động, quét mấy lần từ trên xuống dưới trong trong ngoài ngoài Lý gia, không khỏi thở dài:

“Biến hóa thật lớn!”

Mình ngủ say trong gương ba năm, bây giờ Lý gia đã đào đường, xây đại viện, biết bao nhiêu là phồn hoa! Lý Trường Hồ càng cưới vợ súc hồ, bộ dáng của một chưởng quỹ mới của Lý gia.

Hắn thúc đẩy pháp quyết, đảo qua trên người mọi người trong Lý gia, trong dự kiến lại thất vọng phát hiện… Không có một người nào có linh khiếu.

Nói cách khác, nếu như đám người Lý gia không xảy ra chuyện ngoài ý muốn thì đã là chung thân cùng tiên vô duyên, cả đời ngăn cản ở trong hồng trần, vận may có thể kéo dài đến bảy mươi năm tuổi thọ hết chết già.

Nhìn người Lý gia bên cạnh, Lục Giang Tiên thở dài một tiếng, thúc động pháp quyết.

“Cha, mau nhìn!”

Mấy huynh đệ của Lý gia đã sớm vây quanh, Lý Xích Kính mắt sắc, mở miệng kêu.

Lý Mộc Điền vội vàng nhìn chăm chú, trên mặt gương ánh sáng trắng lấp lóe, hiện ra từng chữ nhỏ cực nhỏ, hắn vỗ vai Lý Xích Kính, luôn miệng nói:

“Lấy vải lụa và bút mực đến đây!”

Mấy huynh đệ vội vàng chia nhau ra đi lấy, cũng may Lý gia xây thư phòng, bên trong phối tiên sinh đào thải ra tứ bảo văn phòng, nếu không nói không chừng phải đi đầu thôn lấy.

Không bao lâu, Lý Trường Hồ lấy vải, Lý Thông Nhai quả thực là bưng một cái bàn gỗ có thêm bút văn. Cũng may Lý Xích Kính đã sớm hầu ở bên cạnh gương, trên mặt gương dưới lưng hiển hiện tiền văn.

Trong mấy người, Lý Xích Kính tuổi tác nhỏ nhất, lại là người đọc nhiều nhất, Lý Mộc Điền để cho hắn chấp bút chép lại những chữ nhỏ này.

Lý Xích Kính cầm bút lông viết một nén nhang, cổ tay đau nhức không thôi, không thể không đổi thành Lý Thông Nhai tiếp tục sao chép, mọi người đều ở một bên nhìn xem, sợ chép sai chữ.

Như vậy, một đi một về giao thế, liên tiếp sao chép một canh giờ mới kết thúc.

Lục Giang Tiên cũng sợ mấy người này sẽ xoá công, làm tròn ba lần, tính cả chú thích kỹ càng đối với một số đạo pháp và mấy tấm vận khí mạch lạc đồ cùng nhau hiện lên, nhìn mấy người tinh tế đối diện trường học, lúc này mới chậm rãi thu ánh sáng lại.

“Phương pháp tiếp dẫn “

Lý Hạng Bình nhìn chữ nhỏ trên sách lụa chậm rãi thì thầm:

“Huyền Châu Chân Đan. Đầu tiên xoay chuyển, đan hạ đã rơi vào trong tâm lạc, cho nên Vân Đan động ở trong trung cung, đan hạ làm chuyển một cái… Sau khi đan hạ, thì bế khí hầu chín lần là một lần, đến chín chín tám mươi mốt là chín lần.”

“Đây là tiên pháp!”

Lý Trường Hồ vừa kinh ngạc lại vui mừng, hận không thể ôm lấy tấm gương hôn một cái.

Mấy người đè nén kinh hỉ, cẩn thận đọc pháp quyết truyền lại, sau đó mặc Chú Thích vào trong quyển sách.

Ánh mắt Lý Hạng Bình nhanh chóng đảo qua vải vóc, rơi vào mấy câu của Thiên mạt.

“Tập thành Tiếp Dẫn Thuật, đợi giáp, canh thân, bản mệnh, tam nguyên, tam tiết, hối sóc ít ngày nữa. Ngày hôm đó chính là thời tiết cáo sinh, Dương Minh tiêu ám, đưa pháp xét thấy dưới ánh trăng, đốt hương tắm rửa, khom người lấy lòng, nói: Đệ tử của ta, cung thỉnh Huyền Minh diệu pháp, tư mệnh an thần, phụng đạo tu. Lúc này lấy lúc nói công, không phụ tin tức, từ lục thiêu, thân tạ thái âm. Tất, ba nuốt khí.”

“Lúc nói chuyện, không phụ tin tức, từ lục thiêu, thân tạ Thái Âm.”

Hắn trầm thấp lặp lại.

Lý Mộc Điền nhìn đứa trẻ cúi đầu không nói, giống như an ủi sờ lên đầu của hắn, biểu hiện bình tĩnh mở miệng nói:

“Tư mệnh an thần, phụng đạo tu đi.”

Chương 11: Hạ Chí

Chương 11. Có Phản Ứng

Sáng sớm, trên nóc nhà trong làng tung bay từng sợi khói, trong không khí tràn ngập lụa mỏng giống như sương mù.

“Lý thúc, hôm nay có chuyện gì mà vui chứ?”

Lý Mộc Điền lẩm bẩm từ trên ruộng đi qua, nghe người trong ruộng cười hỏi.

Lý Mộc Điền cúi đầu nhìn, là cháu trai của Diệp Thừa Phúc, đứa nhỏ này dáng vẻ chất phác trung thực, nói chuyện cũng rất may mắn.

“ruộng này rất là màu mỡ!”

Lý Mộc Điền cười ha hả một tiếng, ứng tiếng nói.

Tứ đại họ của Lê Kính thôn, Diệp Điền Lý Liễu, họ Diệp là thế gia vọng tộc đứng đầu của Lê Kính thôn, hơn ba mươi thôn dân đều họ Diệp, nếu như có thể bện thành một sợi dây thừng thì cũng không thể khinh thường.

“Hoắc, đó là dính hỉ khí của Trường Hồ huynh!”

Diệp Thừa Phúc chống hai tay vào cái cuốc, cung kính trả lời.

“Tiểu tử ngươi thật biết nói chuyện!”

Lão gia tử hiểu được hắn chỉ là hôn lễ mấy ngày trước của Lý Trường Hồ, dáng vẻ của Nhâm thị đáng yêu, nhu thuận hiểu chuyện, càng là một lòng treo ở trên người Lý Trường Hồ.

Lý Mộc Điền đang chờ đợi dòng dõi của Nhâm Thị sinh ra một tin tức thích hợp, Nhâm Thị là người có tay được miệng, cùng ở chung một mái nhà, quá độ che che lấp lấp ngược lại bình sinh hiềm khích.

“Ngược lại, Thông Nhai không muốn cưới vợ, Hạng Bình cũng đến tuổi này.”

Lý Mộc Điền vuốt vuốt chòm râu, đếm một hộ gia đình trong thôn.

“Lão huynh đệ kia nuôi muội tử Điền Vân cũng không tệ, tuổi tác cũng phù hợp. Đi về hỏi Hạng Bình, nếu như chuyện này thoả đáng. Trải qua một thời gian đã dẫn theo nhạn đến hỏi tên hắn. Hắn mỉm cười nghĩ đến.”

Mấy huynh đệ của Lý Thông Nhai ở trong viện cẩn thận nghiên cứu pháp dẫn đạo, mà sáng sớm Lý Trường Hồ đi lên ruộng liếc một vòng, vội vội vàng vàng cũng trở về viện cùng với các huynh đệ của mình nghiên cứu.

Chỉ có lão đầu hắn là tự giác tuổi tác đã cao, suy nghĩ không lớn bằng trước, vì vậy mới buông tha tiên pháp đến trên ruộng nhìn xem.

Thứ nhất, công việc thế tục cần phải có người trông coi, nếu không thì chi phí ăn uống sẽ không có chỗ rơi vào, thứ hai là đề phòng ai không có mắt lén lút trèo góc tường thăm dò.

Hôm nay tâm tình Lý Mộc Điền rất tốt, chậm rãi ngồi ở bên cạnh bờ ruộng trò chuyện với lão nhân trong thôn câu được câu không.

…

Lý gia.

Thần thức của Lục Giang Tiên rơi vào trên người ba người Lý Thông Nhai đang ngồi xếp bằng nhắm mắt trong viện, trên đỉnh đầu mấy người lập tức hiện ra vệt trắng như ẩn như hiện.

Lý Xích Kính là dài nhất, ước chừng tám tấc, lập loè tỏa sáng, Lý Thông Nhai và Lý Hạng Bình phân biệt là sáu tấc và năm tấc, Lý Trường Hồ vẻn vẹn dài ba tấc.

Lần đầu tu hành pháp tiếp dẫn, biểu hiện ra màu trắng đại biểu cho độ phù hợp của người này với Huyền Châu phù loại, người màu trắng cao một thước nuốt vào phù loại có thể giống như người có linh khiếu.

Lý Xích Kính cao tám tấc, đã có thể đạt tới tốc độ tu luyện của người có linh khiếu, mà Lý Trường Hồ cao gần ba tấc, tốc độ tu luyện chỉ có ba thành linh khiếu.

Nói cách khác, cả ngày Lý Trường Hồ tu luyện còn không chống đỡ được bốn canh giờ tu luyện của người khác.

Chương 09: Bạch Hoàn

Trăng lên ngọn liễu.

Lý Xích Kính bỗng nhiên mở mắt ra, nhìn Lý Mộc Điền đang ngồi ở bên cạnh bưng lấy vải vóc uống trà ghi chép về phương pháp tiếp dẫn.

“Phụ thân, ta đã nhớ kỹ pháp quyết của hai tháng này trong lòng.”

Hắn ngừng một chút nói:

“Hôm nay là tám tiết chi lập hạ, có thể thử một lần.”

“Đi thử đi.”

Lý Mộc Điền gật đầu, chậm rãi nói.

Lý Xích Kính vui mừng quá đỗi, ba ca ca cũng đầy lòng chờ đợi, hỗ trợ đốt nhang tắm rửa, đã đứng ở trong sân.

Lại từ Lý Mộc Điền cung kính mời ra pháp giám, dùng mấy ngày trước đó tự tay điêu khắc ra khung kính của Ly Long Văn, trước án đâm chín nén nhang, bày trái cây.

Lục Giang Tiên không khỏi có chút xấu hổ, quả này giống như là lễ vật kính hương, lại giống như tế bái người chết là hắn.

Lý Xích Kính quỳ trước mặt quỳ ba lạy chín lạy, quỳ khom người cúi đầu, cung kính mở miệng nói:

“Đệ tử Lý Xích Kính của Lý gia, cung thỉnh diệu pháp Huyền Minh, an thần, phụng đạo tu đi.”

“Lúc này, lấy lúc nói công, không phụ tin tức, theo lục thiêu, thân tạ Thái Âm.”

Nói xong, hắn chạy không có tâm thần, thúc động pháp quyết, nhiều lần ăn khí tức thái hòa của tự nhiên.

Lục Giang Tiên đồng thời tâm niệm vừa động, trên mặt gương lập tức phát ra ánh sáng lung linh, như sóng nước quay cuồng.

“Có phản ứng!”

Đám người Lý Mộc Điền rất là phấn chấn, nhìn chằm chằm vào mặt án.

Đã thấy cái gương màu nâu xanh kia ông ông tác hưởng, trên mặt gương vọt lên một đạo ánh sáng màu trắng, trục tròn tròn sáng rực, ánh sáng trắng lấp lóe, trong chiếu đình một mảnh trắng xoá, sáng đến mấy người không mở mắt ra được.

Chương 12: Kim Quang Thuật

Chương 12. Cực Kỳ Thông Minh

Lý Xích Kính chỉ cảm thấy trong đầu trống rỗng, ầm ầm rung động, một giọng nói uy nghiêm nặng nề bỗng nhiên hiển hiện:

“Con cháu Lý thị, bỏ hẳn tình tính, dừng nhét khiên không đúng, chế đoạn ác rễ.Đạt được huyền minh diệu pháp, làm cho Đạo Nghiệp, từ phàm nhập Thánh, từ lúc bắt đầu đến cuối cùng, trước từ Giới Lục, nhưng bắt đầu trèo lên chân trời.Đạt được Thái Âm Thổ Nạp Dưỡng Luân Kinh một quyển, Kim Quang Thuật một quyển.”

Lý Xích Kính vội vàng từ dưới đất bò dậy, ngồi xếp bằng, viên ngọc trắng kia nhảy lên một cái, chui vào trong Nê Hoàn Cung của hắn, hắn lập tức chấn động toàn thân, bao phủ trong tin tức phức tạp ở trong đầu.

Pháp quyết trắng hoàn kia được Nê Hoàn cung nhẹ nhàng chuyển một cái, thuận theo kinh mạch mà đi, cuối cùng rơi vào trong huyệt Khí Hải ở đan điền.

Mấy người Lý Mộc Điền nhìn thấy Huyền Châu phù kia chui vào trên đỉnh đầu Lý Xích Kính, nhất thời khẩn trương không thôi, nơm nớp lo sợ nhìn Lý Xích Kính ngồi xếp bằng, nhắm mắt tồn thần, cứ như vậy khoanh chân ngồi xuống đến hừng đông.

Đợi đến khi Thái Âm thanh rơi xuống, Kim Ô bay lên, Lý Xích Kính rốt cục chấn động toàn thân, chậm rãi tỉnh lại. Hắn giương mắt nhìn một cái, một vòng huynh đệ vây quanh bên người, tràn đầy lo lắng và bất an.

“Phụ thân ca ca! Ta được Huyền Châu phù chủng, đã bước vào cánh cửa tu tiên!”

Lý Xích Kính hưng phấn nhảy lên một cái, kích động ôm lấy phụ thân.

Lý Mộc Điền vui tươi hớn hở ôm Lý Xích Kính dạo qua một vòng, mấy người Lý Thông Nhai thở dài nhẹ nhõm, vẻ mặt cũng hưng phấn kích động lên.

“Ta có được một pháp quyết, tên là Thái Âm Thổ Nạp Dưỡng Luân Kinh “

Lý Xích Kính nói xong, đang muốn mở miệng đọc lên pháp quyết điểm chính, ai ngờ vòng trắng trong huyệt Khí Hải nhẹ nhàng nhảy nhót, trong nháy mắt hắn lại mất âm thanh, y y nha nha một câu cũng không nói ra được.

Hắn quá sợ hãi, vô ý thức che miệng lại, lại mở miệng kêu:

“Phụ thân!”

Nhìn thấy mình lại có thể mở miệng nói chuyện, Lý Xích Kính thở một hơi dài nhẹ nhõm, không tin tà lại muốn đọc lên điểm chính của pháp quyết, nhưng phát hiện niệm không ra cũng không mặc không ra.

“Tiên pháp này không viết ra được thì cũng không đọc ra được, cực kỳ thần kỳ.”

Vẻ mặt Lý Xích Kính thay đổi, lộ ra vẻ chật vật.

“Không cần lo lắng.”

Lý Trường Hồ cười sờ sờ đầu Lý Xích Kính, nhìn phụ thân cung cung kính kính mời pháp giám trên bàn trở về, lại mở miệng nói:

“Đợi đến khi Hạ Chí, mấy người chúng ta cùng nhau mời pháp.”

“Đại ca.”

Lý Xích Kính lại cắt đứt lời của hắn, do dự nói:

“Loại phù này giống như chỉ có sáu cái.”

“Chỉ có sáu người?”

Lý Thông Nhai vốn đang cầm pháp thuật tiếp dẫn tinh tế đọc, nghe vậy nhìn về phía hắn, nghi hoặc hỏi ngược lại.

“Ta được Huyền Châu phù chủng, trong đầu lại có rất nhiều thứ, cái gì tu tiên sáu cảnh, cái gì thai tức nuôi vòng, pháp giám này giống như chỉ có thể phân ra sáu loại phù chủng.”

Lý Xích Kính nói thẳng.

Lý Hạng Bình gật gật đầu, trấn an nói:

“Đồ vật thần kỳ như thế, đoạt thiên địa tạo hóa, số lượng vốn cũng không nhiều.”

Lý Trường Hồ ngáp một cái, khoát tay áo, nói với mấy huynh đệ:

“Đều trở về ngủ đi, đợi một đêm cũng mệt rồi.”

“Là sợ tẩu tử lo lắng à?”

Lý Hạng Bình cười ha hả một tiếng, chế nhạo nói.

“Ngươi đứa nhỏ này!”

Lý Trường Hồ cũng thoải mái, cười chỉ chỉ Lý Hạng Bình, lại thấp giọng nói.

“Ta thấy Điền Vân kia rất tốt.”

“Đại ca loạn chút gì mà uyên ương phổ!”

Lý Hạng Bình nghiêm mặt, quay đầu ra sân nhỏ, trở về phòng.

“Ha ha ha ha ha ha…”

Lý Trường Hồ cười lớn tiến vào tiền viện.

“Có hi vọng!”

Lý Mộc Điền vuốt vuốt chòm râu, trong lòng thầm nghĩ.

…

Đêm đó, ánh trăng như nước.

Lý Xích Kính nhắm mắt khoanh chân ngồi ở trong viện, hai tay bấm niệm pháp quyết, từ trong huyệt Khí Hải dẫn ra một đạo khí lưu, từ trong kinh mạch chạy ra, phóng qua mười hai tầng lầu ở cổ họng, từ chỗ mi tâm nổi lên.

Chỉ trong chốc lát, hai mắt Lý Xích Kính đã sáng lên, như nước chậm rãi bơi về phía mi tâm, giao hội với sợi linh khí kia.

Không bao lâu, Lý Hạng Bình bấm một cái quyết, dẫn đạo khí tức màu trắng ngà này rơi vào mi tâm, vượt qua mười hai tầng lầu, trở xuống huyệt Khí Hải.

Ba ngày như vậy, Lý Xích Kính mới mở to mắt ra nhìn lên bầu trời, đã trôi qua hai canh giờ.

“Tốc độ thu nạp ánh trăng này không khỏi quá chậm.”

Lý Xích Kính cẩn thận tính toán, thu nạp ánh trăng tám mươi mốt lần là có thể luyện thành một tia Nguyệt Hoa khí, tổng cộng tám mươi mốt tia có thể hình thành vòng thứ nhất của thai tức lục luân, Huyền Cảnh Luân.

Luyện thành Huyền Cảnh Luân thì coi như là vào thai tức, có thể thi triển pháp thuật.

“Ba lần hai canh giờ, tám mươi mốt lần chính là năm mươi bốn canh giờ.”

Trong lòng Lý Xích Kính đắn đo:

“Một ngày tu luyện sáu canh giờ, sẽ mất chín ngày. Tám mươi mốt sợi cần hai năm.”

Nhìn ánh trăng uẩn tụ trên pháp giám, Lý Xích Kính chớp chớp con ngươi, linh cơ khẽ động, khoanh chân ngồi ở bên cạnh bệ đá tu luyện.

Lục Giang Tiên nửa tỉnh nửa mơ trong lúc nhìn thấy ánh trăng, hắn đã sớm thu nạp đủ lực lượng của ánh trăng, thời gian trong gương vừa dài vừa nhàm chán, Lục Giang Tiên giống như nghe giảng nước ở đại học, mơ mơ màng màng ngủ, có khi hai mắt nhắm lại đã trôi qua một ngày.

Linh lực của Lý Xích Kính từ mi tâm nhảy ra, rơi vào trong ánh trăng trên gương, thoáng chốc đánh thức Lục Giang Tiên, nhìn tiểu nam hài trước mắt, hắn không khỏi cười thầm.

“Cực kỳ thông minh.”

Lý Xích Kính lại dẫn dắt linh khí xuống huyệt Khí Hải, chỉ cảm thấy toàn thân mát lạnh, lực lượng của trăng hoa kia ước chừng lớn mạnh hơn mười lần, như vậy xem ra, chỉ cần năm sáu lần là có thể hình thành một tia Nguyệt Hoa chi khí!

Hắn không khỏi phấn chấn, hai tay bấm niệm pháp quyết, tiếp tục tu luyện. Mãi cho đến khi ánh bình minh lên, mấy vị ca ca đều đến hậu viện, lúc này mới lưu luyến không rời kết thúc tu luyện.

Nhìn thấy ca ca và phụ thân đều đến, Lý Xích Kính nói chuyện đêm qua, mấy người đều là vừa kinh vừa vui, Lý Mộc Điền than thở lại dâng nén nhang cho Lục Giang Tiên, mang theo bọn nhỏ thối lui ra khỏi phòng tối.

Chương 13: Sát nhân

Chương 13: Đi Cầu Thân

Lý Mộc Điền chắp tay sau lưng sau đó đi đến trước viện Điền gia, Điền Vân ngồi xổm bên trong viện vừa ngâm nga bài hát vừa nhặt rau ngẩng đầu nhìn sang, thấy người tới là Lý Mộc Điền, ngại ngùng cười nói:

“Lý thúc!”

Lại đặt đồ ăn trong tay xuống, vội vàng đứng lên gọi với vào trong phòng:

“Cha! Mộc Điền thúc tới.”

“Là ta.”

Lý Mộc Điền mang theo ý cười đáp lời, nhìn Điền Vân từ trên xuống dưới.

Nha đầu này ba năm nay đã trổ mã trưởng thành rất nhiều rồi, dáng người trước sau lồi lõm, lung linh tinh tế, mặc dù không tính là quá nghiêng nước nghiêng thành nhưng ngũ quan cũng coi như đoan chính, ngược lại cười lên có một chút ý vị phong tình đặc biệt.

“Không tệ, không tệ.”

Lý Mộc Điền đưa tay đang chắp sau lưng ra, thì ra là mang theo một con nhạn lớn.

“Lý thúc không cần quá khách khí a.”

Điền Vân thấy Lý Mộc Điền mang theo đồ vật đến, không khỏi sững sờ, nhìn kỹ lại lập tức kinh ngạc nói:

“Đây là nhạn sao?”

«Nghi lễ · sĩ hôn lễ» viết: “Hôn lễ, hạ đạt nạp thải. Dùng nhạn.”

Ở Việt quốc, nhà trai nếu muốn kết thân cùng nhà gái sẽ mang theo nhạn đến cửa, loại lễ này được gọi là nạp thải.

Gia đình nhỏ làm nghề nông nghèo, chịu không nổi quy củ quá mức phức tạp, các gia đình bình thường khác trong thôn Lê Kính đừng nói là nhạn, chỉ đi tay không tới cửa cầu hôn cũng có khối người, Điền Vân cũng là lần đầu tiên thấy có người khác tới nạp thải, một lúc sau mới phản ứng được.

“Nhà ta mà Hạng Bình cũng để mắt tới sao?”

Lý Mộc Điền cười ha ha một tiếng vì tâm tư trêu chọc của nàng.

Điền Vân sớm đã đỏ bừng từ chỗ tai lan đến tận cổ, bên ngoài tỏ ra thận trọng và ngượng ngùng ấp úng muốn che giấu, nhưng lại sợ Lý Mộc Điền cho là thật, đành phải mở miệng nói:

“Hiếm có!”

Điền Thủ Thủy từ trong phòng vừa mới ra khỏi cửa lớn, nghe vậy nhẹ nhàng thở ra một tiếng thật to, tảng đá lớn nằm ở trong lòng đã lâu cuối cùng cũng rơi xuống.

Làm phụ thân sao lại không nhìn ra trái tim nữ nhi nhà mình sớm đã treo trên thân Lý Hạng Bình kia chứ!

Chỉ là tiểu tử này ngày thường kín kẽ đến mức một giọt nước cũng không lọt khiến không có người nào nhìn ra tâm tư của hắn, Điền Thủ Thủy cũng sợ nữ nhi nhà mình rơi vào khó xử, từ đầu đến cuối vẫn không nói một lời.

“Đại ca!”

Điền Thủ Thủy cười lớn gọi một tiếng.

Điền Thủ Thủy từ lúc năm tuổi đã đi theo sau lưng Lý Mộc Điền, mười hai tuổi lại cùng nhau sung quân với Nhậm Bình An, ba người ở trong quân sinh tử có nhau, dù không phải huynh đệ cũng đã hơn hẳn huynh đệ.

Về sau quay trở về thôn, giết phú hộ Nguyên gia kia, rửa tay gác kiếm quay về làm nông. Lý Mộc Điền đối với hắn đều là trông nom khắp nơi, chỉ điểm ruộng vườn, lại làm mai giúp hắn cưới thê tử.

Điền Thủ Thủy hắn cùng với Lý gia vui buồn có nhau, ngay cả Lý Trường Hồ cũng là do hắn tự tay nuôi lớn, so với hài tử nhà mình còn muốn thân thiết hơn mấy phần.

Khuê nữ nhà mình có thể gả đến nhà hắn, sao có thể nói là thiệt thòi?

Điền Vân không biết vừa rồi trong lòng phụ thân lướt qua nhiều chuyện như vậy, chỉ thấy phụ thân bước ra liền đi nhanh tới trước, nắm lấy tay Lý Mộc Điền cười một trận thật to.

“Đại ca, ngoại trừ mối hôn sự này ra thì cũng có chuyện khác quan trọng…”

Điền Thủ Thủy bất đắc dĩ lắc đầu, nghiêm mặt nói.

“Chuyện gì?”

Lý Mộc Điền có chút nghi ngờ ngẩng đầu hỏi lại.

“Mấy ngày trước ta đi lên núi có đi qua đường tắt tới tổ mộ Nguyên gia, nghe thấy có chút động tĩnh, đợi đến khi ta quay đầu lại tìm thì lại không thấy được gì.”

“Nguyên gia vẫn còn tộc nhân chưa giết hết sao?”

Lông mày Lý Mộc Điền nhướn lên, u ám mở miệng nói.

“Ta nghĩ rằng chỉ là vài thân thích có chút quan hệ dám vụng trộm tế tự mà thôi.”

Trong lòng Điền Thủ Thủy lo sợ bất an, vội vàng trấn an bản thân nói.

“Không sai, ngươi nói có đạo lý.”

Lý Mộc Điền dần dần buông lỏng, gật gật đầu với Điền Thủ Thủy:

“Năm đó quả thực cũng đã hỏi qua, Nguyên gia chỉ có năm người, cũng không có bất kỳ lỗ hổng nào.”

“Đại ca, ngày tốt ta không nên nói mấy lời xúi quẩy này!”

Điền Thủ Thủy đánh khẽ lên miệng mình một cái, nhìn Lý Mộc Điền nhẹ giọng cười lên.

Sau khi ra khỏi Điền gia, sắc mặt Lý Mộc Điền bình tĩnh lại đi trên đường đất, giống như có điều suy nghĩ mà nhìn qua phía Đại Lê Sơn.

Thương lượng hôn sự xong xuôi, Lý Mộc Điền lẩm bẩm quay trở lại trong viện,

Đi qua tiền viện tới trước bàn gỗ bên trong đình, nơi ngày trước chỉ có ba huynh đệ thường ngồi ở đây nói chuyện phiếm.

Ấu tử Lý Xích Kính trong ở trong phòng nhắm mắt tu luyện, ban ngày tuy nói tiến độ Nguyệt Hoa Hi Bác chậm chạp, nhưng Lý Xích Kính ngày đêm khắc khổ tu hành, một chút thời gian cũng không lãng phí.

Bên trong viện, Lý Hạng Bình đang lật qua lật lại xem «Tiếp Dẫn Pháp», vải vóc bị chà đạp đến mức tràn đầy nếp gấp, lề mề đã tản đi không ít.

“Tam đệ, ngươi ngược lại giày vò nhẹ tay một chút.”

Lý Thông Nhai cười nhẹ mắng một tiếng, đao trong tay vẫn không ngừng lại, đang khắc gì đó trên khối gỗ đơn giản.

Đại ca Lý Trường Hồ ở một bên tinh tế tính toán sổ sách khế ước, nghe vậy nhíu mày nói:

“Hắn giày vò từ trưa tới giờ rồi a.”

Lý Mộc Điền lướt qua khối đá, lấy chén trà trên bàn gỗ, ngồi ở trên bậc thang hững hờ mà nói:

“Ta đã đi Điền gia cầu hôn.”

Nghe vậy, Lý Hạng Bình trực tiếp nhảy lên từ trên ghế, mặt mũi tràn đầy lo lắng nhìn chằm chằm phụ thân mình.

“Điền gia nói thế nào?”

“Điền Vân nói nàng cũng yêu thích ngươi.”

Lý Mộc Điền chậm rãi uống hớp trà, thở dài một hơi thoải mái dễ chịu.

“Tốt, tốt, quá tốt rồi.”

Lý Hạng Bình hưng phấn gật đầu.

“Ha ha ha ha ha…”

Hai vị ca ca không khỏi bật cười.

“Các ngươi chú ý nghe lời ta nói một chút.”

Lý Mộc Điền lại nghĩ đến chuyện khác, buông chén trà trong tay xuống, nghiêm túc mở miệng nói:

“Tiên đạo tuy nói là thần diệu vô biên, nhưng ai biết được có điều gì kinh khủng và nguy cơ như thế nào đang ẩn núp, Lý gia chúng ta nhân khẩu mỏng manh, các ngươi nếu như xảy ra chuyện, Lý gia này ai đến truyền thừa đây?”

Chương 14: Trường Hồ và Hạng Bình

Chương 14. Huyền Cảnh Luân

Nhìn qua mấy thanh niên đều đang nghiêm túc, Lý Mộc Điền khoát tay một cái nói:

“Pháp Giám này là cơ duyên của nhà ta, nhưng cũng sẽ là tai họa của nhà ta.”

“Ta vội vàng cho Trường Hồ đính hôn, tiến hành hôn sự, hi vọng hắn nhanh chóng sinh hạ dòng dõi chính là bởi vì sợ rằng nếu lỡ như không may xảy ra chuyện gì, Lý gia ta còn có một chút hi vọng có thể sống sót.”

“Ngươi cũng giống như vậy.”

Lý Mộc Điền chỉ chỉ Lý Hạng Bình, lại nhìn Lý Thông Nhai bất đắc dĩ thở dài.

“Về phần Thông Nhai, ta đã già rồi, không nói nổi ngươi, ngươi không quan tâm tới những nữ nhân trong thôn này, nhưng cũng phải lưu lại một ít dòng dõi đi…”

Lý Thông Nhai trầm mặc gật gật đầu, qua mấy giây mới mở miệng nói:

“Yên tâm đi cha, ta có chừng mực.”

“Vậy là tốt.”

Lý Mộc Điền vuốt vuốt tóc trắng hai bên thái dương mình, trong lòng sầu lo không thôi.

Chính mình đã hơn năm mươi tuổi, tuy nói rằng thân thể cường kiện, áo cơm không lo, nhưng thế sự vô thường, tốt nhất vẫn nên sớm an bài tốt sự vụ trong nhà a!

“Phụ thân!”

Một tiếng kêu thanh thúy đánh gãy bầu không khí có chút ngột ngạt bên trong viện, Lý Xích Kính từ trong phòng xông ra, đứng vững trước mặt mấy ca ca.

“Ta sắp luyện thành tám mươi mốt sợi Nguyệt Hoa, ngưng tụ Huyền Cảnh Luân rồi!”

Lý Xích Kính đắc ý ngẩng đầu.

“Xích Kính nhà ta đúng là lợi hại.”

Lý Mộc Điền đã sớm nghe ấu tử luyên thuyên nói về Thai Tức Chi Môn Huyền Cảnh Luân rồi, không khỏi mừng rỡ ôm lấy hắn, nhìn hài tử cười ha ha.

Mấy huynh đệ khác cũng bị không khí mừng rỡ này lây nhiễm, nhao nhao lộ ra nụ cười, Lý Trường Hồ lại bóp bóp khuôn mặt Lý Xích Kính cho đến khi đứa nhỏ này kêu đau mới buông tay.

“Loại Tiếp Dẫn Phù sau còn phải đợi đến hạ chí.”

Lý Thông Nhai nhìn một mảnh nói cười sung sướng bên trong viện, suy nghĩ nói:

“Cuối tháng này nếu chuẩn bị sẽ không kịp nên bỏ qua, sắp tới là hạ chí, đợi thêm mấy ngày là được.”

“Con đường tu tiên, Lý Thông Nhai tới đây.”

Hắn yên tĩnh khắc chữ «Tiếp Dẫn Pháp» trên khối gỗ đơn giản, nhưng trong nội tâm lại là sóng cả mãnh liệt, kích động không thôi.

Hạt mưa ngày hạ chí đáng giá ngàn vàng.

Hạt mưa mông lung phủ xuống ruộng đồng, ngấm vào trong đất trụi lủi, tản ra hương vị bùn đất.

Lúa mạch phương nam trưởng thành sớm, mùa vụ mới đã thu hoạch được, kết thành từng chùm từng chùm ở phía trên đồng ruộng.

Các hộ làm nông đứng bên đồng ruộng kêu gọi chuyện trò với nhau, hạt dầu, nho xanh và mù tạt cũng chuẩn bị gieo xuống, đợi đến cuối thu lại thu hoạch.

Lý gia.

Mấy người Lý Thông Nhai và Lý Trường Hồ cùng đếm từng ngày từng đêm trôi qua, nắm chặt thời gian mong nhanh đến hạ chí.

Sắc trời như ám một lớp tro bụi, hai người bưng khay án cùng với Lý Hạng Bình quỳ gối trước án.

Pháp Giám (cái gương) gác trên khung kính có hình Ly Long, trên bàn bày biện gốc mạch hạ chí đầu tiên vừa mới thu hoạch, mấy loại trái cây, ba chén nước mưa pha thành trà.

Ba người nhìn nhau, trăm miệng một lời:

“Đệ tử Lý gia, Lý Trường Hồ, Lý Thông Nhai, Lý Hạng Bình, cung thỉnh Huyền Minh diệu pháp, tư mệnh an thần, phụng đạo tu hành.”

“Đảm nhận công pháp, không phụ tin tưởng, tùy lục phần hoa, thân tạ thái âm.”

Màu hoa trên kính lưu chuyển, ánh sáng trắng nhấp nháy liên tục, bên trong mặt kính bất ngờ nổi lên ba viên tròn trắng tinh bay về phía ba người.

Ba người vội vàng khoanh chân ngồi xuống , ấn lấy các loại phù dẫn đạo bên trong pháp môn «Tiếp Dẫn Pháp», tiếp nhận pháp quyết.

Nhìn thấy viên tròn trắng rơi vào Nê Hoàn Cung của ba người, Lý Xích Kính thu hồi ánh mắt, ngồi xếp bằng tĩnh khí nhập định, nhìn qua một mảnh Nguyệt Hoa trắng tràn đầy bên trong Khí Hải Huyệt, suy nghĩ nói:

“Dựa vào tinh luyện Pháp Giám, đã luyện thành tám mươi mốt sợi Nguyệt Hoa, ngày hạ chí đã tới, mặt trời tiêu ám, đây chính là thời cơ tốt để đột phá!”

Vốn dĩ nghé con mới sinh không sợ cọp, tâm niệm Lý Xích Kính vừa động, hai tay lập tức kết ấn, cơn sóng trong Khí Hải Huyệt phun trào mãnh liệt, linh khí tám mươi mốt sợi Nguyệt Hoa nhanh chóng tụ tập, ở bên trong Khí Hải Huyệt ngươi đuổi ta chạy, nối đuôi nhau mà kéo qua.

“Đi vào Nê Hoàn Cung hợp thành một chỗ, dưới trọng lâu mười hai vòng… vốn dĩ đang bừng bừng tức giận lượn lờ, trên trọng lâu mười hai vòng, từ lỗ khiếu dưới lưỡi mà bay lên…”

Lý Xích Kính mặc niệm «Thái Âm Thổ Nạp Dưỡng Luân Kinh» ngưng tụ pháp môn bên trong Huyền Cảnh Luân, Nguyệt Hoa phóng qua mười hai trọng lâu, hội tụ thành dịch bên trong Nê Hoàn Cung, lại nhao nhao chảy xuôi xuống, ở trong Khí Hải Huyệt ngưng tụ thành một mảnh thanh đàm.

“Lên!”

Hắn khẽ quát một tiếng, một đạo ánh sáng quang hồ màu bạc giống như trăng trong nước hiển hiện bên trong thanh đàm, quang hồ này óng ánh sáng long lanh, phảng phất giống như ánh trăng hình lưỡi liềm cực nhỏ, cực đẹp.

“Mười hai trọng lâu quán trú Khí Hải, thanh đàm hiển hiện Huyền Cảnh Luân.”

Nhìn qua cảnh sắc này, Lý Xích Kính không khỏi cảm thán một tiếng, chợt thôi động pháp quyết ngưng thực Huyền Cảnh Luân, cố gắng hết sức ước thúc hình thái của nó.

Chỉ là thời gian chậm rãi trôi qua, Huyền Cảnh Luân vẫn chậm chạp chưa thể chân chính kết thúc, tháng này ánh trăng trong suốt lấp lánh, ở bên trong đầm nhẹ nhàng phiêu động, sóng nước lấp loáng không ngừng lay động, bộ dáng bất cứ lúc nào cũng có thể tiêu tán.

Lúc này Lý Xích Kính đã sức cùng lực kiệt, nỗ lực duy trì hình thái Huyền Cảnh Luân, mồ hôi giọt lớn giọt nhỏ từ trên gương mặt tuấn tú của hắn trượt xuống, dính ướt áo bào màu xanh nhạt trên người.

Đang ở thế tiến thoái lưỡng nan, thanh đàm bên trong Khí Hải Huyệt rầm rầm thối lui, một vệt tròn màu trắng bỗng nhiên bay lên.

Trên vệt tròn trùng trục ánh sáng sáng rực kia nhanh chóng ổn định, nó dừng lại cố định phía trên Huyền Cảnh Luân, mặt trăng lưỡi liềm sáng long lanh lập tức ổn định hình thái, pháp lực bên trong thanh đàm cũng dần dần ổn định, Lý Xích Kính thở ra một hơi thật dài, vận khí thu công.

Huyền Cảnh Công đại thành, linh khí Nguyệt Hoa trong cơ thể chuyển hóa thành pháp lực Nguyệt Hoa, Lý Xích Kính đã trở thành một tu tiên giả Thai Tức cảnh!

Hắn chậm rãi mở mắt, nhìn về phía Pháp Giám như ẩn như hiện bên trong ánh trăng trên bàn, khom người mà bái.

“Ban thưởng tiên pháp, ngưng luyện Nguyệt Hoa, Huyền Cảnh công thành, Lý gia thụ ân cảm kích, hàng tháng mỗi năm sau này nguyện hương hỏa liên miên, tự không đoạn tuyệt.”

Thanh âm còn có chút non nớt của Lý Xích Kính lại trang nghiêm dị thường, dưới sự phù hộ từ đầu đến cuối của các ca ca, hắn đã trưởng thành thành một thiếu niên.

“Kính Nhi.”

Chương 15: Nạn dân

Chương 15. Đột Phá

Lý Mộc Điền bình tĩnh đứng dưới ánh trăng, ôn hòa nhìn ấu tử của mình.

“Phụ thân, ta đã ngưng tụ Huyền Cảnh Luân.”

Lý Xích Kính đứng lên mỉm cười nhìn phụ thân, tay trái nhẹ nhàng mở ra, một đạo pháp lực màu trắng ngà hiện lên ở trong tay hắn.

“Bước đầu tiên của tu hành được gọi là Thai Tức, Thai Tức cảnh cần phải ngưng tụ lục luân, các cảnh khác lần lượt là Huyền Cảnh, Thừa Minh, Chu Hành, Thanh Nguyên, Ngọc Kinh, Linh Sơ. Huyền Cảnh Luân này chính là đạo pháp nhập môn.”

“Tốt, tốt.”

Lý Mộc Điền tuổi già an lòng, nói liên tục.

Phất tay tán đi pháp lực, Lý Xích Kính một lần nữa ngồi xếp bằng, củng cố tu vi vừa lên.

“Pháp quyết tốt!”

Lý Hạng Bình mở mắt ra trước, cười duỗi lưng một cái, đứng dậy cầm lấy ấm trà trên mặt bàn hung hăng uống một hớp.

“Ta lấy được «Thái Âm Thổ Nạp Dưỡng Luân Kinh» và một đạo pháp quyết gọi là Tị Thủy Pháp.”

Tiếng nói vừa rơi xuống, Lý Thông Nhai từ trong nhập định tỉnh lại, lông mày hắn nhướn lên, thỏa mãn mở miệng nói:

“Pháp quyết ta lấy được gọi là Khu Tà Thuật.”

Hai người hàn huyên một hồi Lý Trường Hồ mới mở to mắt, nhìn ba đệ đệ đang trông mong nhìn mình chằm chằm bất đắc dĩ nói:

“Pháp quyết của ta gọi là Tịnh Y Thuật.”

Nhẫn nại thật lâu đợi cho ba ca ca đều tỉnh lại, lúc này Lý Xích Kính mới hưng phấn mở miệng:

“Ta đã ngưng tụ Huyền Cảnh Luân!”

“Nhanh như vậy?”

Lý Hạng Bình thán phục một tiếng, hơi nghi hoặc một chút quay đầu.

“Nhờ vào Pháp Giám chi lực.”

Lý Xích Kính quan sát Pháp Giám trên bàn, từ đáy lòng nói:

“Cái kính này sẽ tự ngưng tụ thành ánh trăng, dùng để rèn luyện Nguyệt Hoa chi lực thật sự là làm ít công to.”

Mấy người Lý Thông Nhai lúc này mới chợt hiểu ra, Lý Trường Hồ sờ lên đầu Lý Xích Kính, cười nói:

“Trong sách nói nửa đường nhân thể sẽ có linh khiếu, pháp lực xâu thể sẽ có chỗ tri kỳ, Kính Nhi có thể thay chúng ta nhìn thử xem.”

Lý Trường Hồ lại cảm thấy lúc tiếp dẫn mình vô cùng tốn sức, không thể tự nhiên như so với hai đệ đệ, bắt đầu âm thầm hoài nghi thiên chất tu tiên của bản thân mình.

Ánh mắt đảo qua ba ca ca, Lý Xích Kính dùng tay trái khoác lên trên bờ vai Lý Hạng Bình đang đứng gần nhất, nhắm mắt vận dụng linh khiếu.

“Khí tức bốc lên, hô hấp không ngừng, giống như con cá nô nức tấp nập…”

Lý Xích Kính mặc niệm hình dung cách thổ nạp, pháp lực xoáy một vòng trong kinh mạch Lý Hạng Bình.

Thời gian ước chừng một nén nhang, hắn khiếp sợ mở mắt, tự lẩm bẩm:

“Không có…”

Hắn ngẩn người, vội vàng đưa tay đặt trên bờ vai hai ca ca còn lại, dùng pháp lực tìm tòi.

“Không có, tại sao lại không có?!”

Sắc mặt Lý Xích Kính có chút tái nhợt, ngồi tại chỗ khoanh chân, nhắm mắt nhập định, pháp lực quán thông toàn thân, quả nhiên không có cái gọi là linh khiếu.

“«Thái Âm Thổ Nạp Dưỡng Luân Kinh» rõ ràng đã viết, linh khiếu là căn cơ của đại đạo, mặc kệ là loại tiên quyết diệu pháp gì, nếu không có linh khiếu nghĩa là không cách nào có thể nói…..”

“Cái này… Cái này…”

Tâm cảnh Lý Xích Kính ba động không ngừng, không thể duy trì nhập định liên tục, đôi môi run rẩy nhìn về phía Lý Mộc Điền đang khuấy động lá trà, nói khẽ:

“Phụ thân!”

“Ngài nói đúng, Pháp Giám này cũng là họa diệt môn của nhà ta.”

“Nếu như có chân tu biết được vật này, chúng ta chẳng những phải bỏ mình hình diệt, hồn phách câu trong tay người khác, toàn bộ Lê Kính thôn cho đến toàn bộ Cổ Lê đạo đều sẽ hôi phi yên diệt.”

“Ta đã luyện thành Huyền Cảnh Luân, pháp lực lưu thông toàn thân, trừ phi ta phế bỏ tu vi, nếu không những kẻ Luyện Khí Sĩ kia cũng không có cách nào dùng pháp lực để thăm dò đến vị trí linh khiếu của ta.”

Lý Xích Kính sợ hãi đứng lên, trịnh trọng dặn dò:

“Về phần con cháu Lý gia ta, chịu loại Huyền Châu phù này nếu chưa thành Huyền Cảnh tuyệt đối không thể rêu rao khắp nơi!”

“Đúng vậy.”

Lý Mộc Điền uống hớp trà, vẻ mặt nghiêm túc nhìn qua mấy người.

“Lúc trước Kính Nhi có thể tu hành, ta chỉ cho rằng Xích Kính có thiên phú dị bẩm, Hàn Văn Hứa đã từng nói qua, người nào trên thân có linh khiếu là loại quý hiếm ngàn dặm không tìm được một, có lẽ Kính Nhi chính là một trong những người đó.”

Hắn tự giễu cười cười, tiếp tục nói:

“Bây giờ nhìn lại, Pháp Giám này thật sự là tiên vật không tầm thường, có thể hóa mục nát thành thần kỳ, có được loại phù này, phàm nhân cũng có thể dòm ngó tiên đạo.”

Mấy người vừa cảm thấy may mắn vừa cảm thấy sợ hãi, im lặng nhìn phụ thân.

“Được rồi, các ngươi cứ tu luyện đi thôi, ta đi lên ruộng nhìn một chút.”

Lý Mộc Điền trầm mặc nửa ngày, mở miệng nói.

“Vâng.”

Mấy người tự nhiên cúi đầu đáp lời, trở về phòng của mình tu luyện.

Lý Mộc Điền thì cung cung kính kính thỉnh Pháp Giám, thu thập trên án đài, chắp tay sau lưng đi ra ruộng.

Chương 16: Nghiệt Duyên (Phần 1)

Chương 16: Kim Quang Thuật

Lần thứ sáu Lý Trường Hồ bừng tỉnh từ bên trong nhập định, cắn răng lần nữa ngồi xếp bằng, bình phục tâm cảnh.

“Thật khó .”

Tu luyện đã hơn ba tháng, hắn vẻn vẹn chỉ ngưng tụ được mấy sợi Nguyệt Hoa, Hạng Bình đã thử ngưng tụ Huyền Cảnh Luân, Thông Nhai cũng ngưng tụ hơn bảy mươi sợi Nguyệt Hoa, duy chỉ có Lý Trường Hồ hắn vẫn còn dậm chân tại chỗ.

So sánh với hai đệ đệ tu luyện nhẹ nhàng thoải mái, Lý Trường Hồ dẫn đạo linh khí vượt qua mười hai trọng lâu cũng vô cùng phí sức, ngay cả bên trong Khí Hải Huyệt cũng mặt ủ mày chau, ảm đạm vô quang.

Thậm chí lúc luyện hóa Nguyệt Hoa, đừng nói là ban ngày, trong đêm chỉ cần ánh trăng hơi không tốt hắn cũng không cảm giác được Nguyệt Hoa, bây giờ mấy sợi Nguyệt Hoa này vẫn là dựa vào Pháp Giám để ngưng tụ.

“Ai….”

Lý Trường Hồ đã tự biết bản thân không có chút thiên phú nào trên con đường tu tiên, mỗi lần đến phiên hắn đến mượn nhờ Pháp Giám tu luyện đều vô cùng áy náy, cảm giác đang ngăn cản con đường của bọn đệ đệ.

Lần thứ bảy bừng tỉnh từ bên trong nhập định, thần sắc Lý Trường Hồ ảm đạm, nhìn Lý Thông Nhai và Lý Hạng Bình bên cạnh một chút, hắn lặng lẽ đứng dậy đi ra ngoài cửa.

Lý Mộc Điền đang ở hậu viện khom người mài trường đao.

Tay phải hắn cầm sống đao, ngón cái và ngón trỏ bên tay trái nắm thân đao, hai tay vững vàng nắm lấy đao, trên đá mài động tác lặp đi lặp lại.

Thần sắc Lý Trường Hồ kiên định, mở miệng nói:

“Phụ thân.”

“Chuyện gì?”

Lý Mộc Điền cũng không ngẩng đầu lên, lạnh nhạt nói.

“Ta sợ ta không phải người có thể tu tiên.”

Lý Trường Hồ có chút xấu hổ trả lời.

“Vậy ngươi định không tu nữa?”

Lý Mộc Điền ngẩng đầu, lạnh lùng nhìn qua hắn.

“Không phải là không tu.”

Lý Trường Hồ sớm đã có suy nghĩ sẵn trong đầu, nhìn qua phụ thân giải thích nói:

“Thiên phú của ta kém xa tít tắp Thông Nhai và Hạng Bình, lại càng không cần phải nói tới Kính Nhi, mượn nhờ Pháp Giám mới miễn cưỡng tu luyện được, không bằng ban ngày thay cha chỉnh lý gia nghiệp, đi Điền Thượng làm việc một chút, cũng không khiến cho lòng người nghi ngờ.”

“Thôi được rồi.”

Lý Mộc Điền ngẫm nghĩ một hồi, thần sắc hòa hoãn rất nhiều, lắc đầu nói:

“Ngày mai coi như xong, ngươi đi trù bị sự tình hôn lễ của Hạng Bình, đừng quá kiêu căng, mời một vài thân thích điệu thấp mà làm.”

“Vâng.”

Lý Trường Hồ gật đầu mạnh một cái, vội vã đi về phía chính viện.

Ai ngờ lúc này vừa mới bước vào chính viện đã thấy thê tử Nhâm thị đang ngồi ở trong viện, một bên may quần áo, một bên trò chuyện với Điền Vân.

Nữ quyến không được vào hậu viện từ đường, đành phải chờ ở chỗ này.

Điền Vân thấy Lý Trường Hồ đi ra, hai vợ chồng hình như có chuyện muốn nói, liền cười tìm cớ quay về Điền gia sau đó rời đi.

“Làm sao vậy Bình Nhi?”

Lý Trường Hồ nhìn thê tử, mặt mày nhu hòa đi không ít, nhìn qua nàng nhẹ nhàng hỏi.

“Trường Hồ.”

Nhậm Bình Nhi dung mạo đoan trang đại khí, mặt mày mang theo chút vui mừng, trầm thấp nói:

“Ta có rồi.”

“Cái gì?”

Lý Trường Hồ cả kinh không nhẹ, bực bội kiềm chế trong đầu không cánh mà bay, sắc mặt hắn đỏ lên, hưng phấn hỏi ngược lại:

“Thật sự có sao?”

“Còn có thể gạt ngươi sao, bà bà cũng đã nhìn qua rồi, đúng là có.”

Nhậm Bình Nhi ngượng ngùng gật đầu sẵng giọng.

“Phụ thân, phụ thân! Bình Nhi có hỉ!”

Lý Trường Hồ cười ha ha một tiếng, mừng rỡ không thôi, vội vàng hô hào vào trong hậu viện.

“Lanh canh…”

Chỉ nghe một trận tiếng va chạm của đồ sắt, lúc này Lý Mộc Điền buông tha thanh đao trong tay, vội vàng đi đến chính viện, thần sắc kích động mà hỏi thăm:

“Tiểu tử ngươi nói cái gì?”

“Bình Nhi có!”

Lý Trường Hồ giống như hài tử mà cười ngây ngô, cười nói.

“Tốt! Tốt.”

Lý Mộc Điền thoải mái cười to, vỗ vỗ Nhậm Bình Nhi đang đỏ mặt, cao giọng nói với Lý Trường Hồ:

“Ta đi mời tiên sinh, ngươi cẩn thận trông chừng nàng.”

Lý Trường Hồ liên tục gật đầu, lôi kéo Nhậm Bình Nhi ngồi xuống, bắt đầu cẩn thận hỏi han ân cần.

Hậu viện.

Lý Hạng Bình bấm pháp quyết, chậm rãi tỉnh lại từ bên trong nhập định.

Hắn đưa tay cầm lấy mộc giản đứng thẳng người dậy, buông cột vải ra, “Soạt” một tiếng mở nó ra.

Dưới ánh trăng trong sáng, vài chữ to bất ngờ xuất hiện trên quyển thủ đang xem: «Kim Quang thuật».

«Thái Âm Thổ Nạp Dưỡng Luân Kinh» kia niệm không được cũng viết là không được, nhưng pháp quyết này lại có thể truyền miệng, mấy người Lý Thông Nhai liền dò xét pháp thuật mình đạt được, sau đó truyền cho lẫn nhau.

Quyển «Kim Quang thuật» trước mắt này chính là pháp thuật mà Lý Xích Kính đoạt được, vài đêm trước Lý Hạng Bình đã tu thành Huyền Cảnh Luân, liền mượn pháp thuật này đến luyện.

«Kim Quang thuật» cũng không khó, Lý Hạng Bình chỉ cần đọc qua hai đêm liền lĩnh ngộ toàn diện quyết khiếu trong lòng.

Tay trái của hắn vừa lật, một đạo kim mang tỏa ra ánh sáng lung linh từ lòng bàn tay nổi lên.

“Kim Quang thuật!”

Đây là hộ đạo chi thuật mang tính công sát, bấm niệm pháp quyết để thi pháp lập tức có thể ngưng tụ ra một đạo kim mang sắc bén dị thường.

Kim mang này có thể bám vào đao kiếm để công sát địch nhân, cũng có thể vung ra kích ném, uy lực càng khả quan hơn.

Phất tay tán đi pháp thuật, Lý Hạng Bình đi ra cửa sân, mấy ca ca vẫn còn đang khoanh chân tu hành, hắn đứng ở cửa ra vào tìm một khối đá xanh, hai tay ôm lấy, thấp giọng quát nhỏ:

“Lên!”

Chương 17: Nghiệt Duyên (Hạ)

Chương 17. Nhòm Ngó

Ngoài dự kiến, Lý Hạng Bình rất nhẹ nhàng ôm lấy khối đá xanh này, thậm chí bởi vì dùng sức quá mạnh mà ngửa đầu hung hăng lui lại mấy bước.

“Tiến vào Thai Tức, tuổi thọ sẽ tăng lên là một trăm hai mươi năm, pháp lực lưu thông toàn bộ khiếu mạch, thân nhẹ, lực lớn, tai thính, mắt sáng, bấm niệm pháp quyết thi pháp, không giống phàm tục.”

Lý Hạng Bình hồi tưởng lại miêu tả trên «Thái Âm Thổ Nạp Dưỡng Luân Kinh», không khỏi bật cười, ôm khối đá xanh tiến vào hậu viện.

Hắn bày khối đá xanh ngay ngắn, lui lại ba trượng, thi pháp bấm niệm pháp quyết, một vệt kim quang từ trong chưởng phóng ra, thẳng tắp chém lên trên tảng đá.

“Đương ~ “

Từng tia lửa nhỏ chợt lóe lên, mặt ngoài tảng đá xanh xuất hiện thêm một vết đao không sâu không cạn, ngược lại bị tác động lui về sau khoảng cách trọn vẹn một chưởng, trên mặt đất xuất hiện vết cắt do ma sát màu trắng nhạt.

“Pháp thuật tốt!”

Lại là Lý Thông Nhai sớm đã từ trong nhập định tỉnh lại, nhìn qua Lý Hạng Bình cười nói:

“Pháp thuật này của Kính Nhi là dùng tốt nhất, mấy ngày trước hắn thi pháp chém hòn non bộ ở hậu viện bị sai lệch, ta còn không dám nói cho phụ thân.”

“Luận về tu hành, chúng ta quả thật không bằng Kính Nhi.”

Lý Hạng Bình nhếch miệng, chỉnh lại tảng đá xanh cho ngay ngắn, đánh giá một vòng pháp lực trong cơ thể mình, đại khái còn có thể thi pháp được thêm bốn tới năm lần.

“Không đến một tháng Kính Nhi đã bước vào Huyền Cảnh, tuy nói rằng có Pháp Giám tương trợ, nhưng cũng quá mức kinh người.”

Lý Thông Nhai lắc đầu.

Thai Tức Lục Luân phân biệt gồm Huyền Cảnh, Thừa Minh, Chu Hành, Thanh Nguyên, Ngọc Kinh, Linh Sơ. Trong đó ba luân Huyền Cảnh, Chu Hành, Ngọc Kinh được xem là ba cửa ải của Thai Tức, càng gian nan hơn.

Mấy người Lý Xích Kính được Pháp Giám hỗ trợ tuỳ tiện đột phá cánh cửa bước vào Thai Tức, sau đó dừng ở Thừa Minh đã mất đường tắt có thể đi, đành phải ngoan ngoãn thổ nạp linh khí, ngưng tụ Thai Tức.

“Dẫn khí luyện hoa, chín tháng Huyền Cảnh, hô hấp thổ nạp, ba tháng Thừa Minh, xưng là căn cốt thượng giai.”

Lý Hạng Bình ngồi bên người nhị ca, đọc miêu tả bên trong Dưỡng Luân Kinh, mở miệng nói với Lý Thông Nhai:

“Ngoại vật tiếp trợ, tiêu chuẩn của Huyền Cảnh này cũng coi như ghê gớm, ngược lại ba tháng Thừa Minh này có thể mượn tới so tài một chút.”

“Không sai.”

Lý Thông Nhai khẽ gật đầu, lại thấp giọng nói:

“Đại ca hắn…”

“Đại ca chỉ sợ là so với ngươi và ta còn kém hơn một chút.”

Lý Hạng Bình có chút buồn buồn mở miệng, yên tĩnh nhìn qua Đại Lê Sơn nằm trong màn đêm.

“Ta lại điều tức thêm mấy ngày sẽ có thể thử ngưng tụ Huyền Cảnh Luân, nếu như thành công, Pháp Giám sẽ có thể hoàn toàn cung cấp cho đại ca tu luyện.”

Lý Thông Nhai suy nghĩ nói.

Lý Hạng Bình nhìn qua Đại Lê Sơn nhíu mắt lại, bỗng nhiên đứng lên, nhìn qua phía sau núi nghiêm nghị nói:

“Tặc tử thật can đảm!”

Chương 13: Giết người

Năm ngoái phụ thân Lý Diệp Thịnh chết, tất cả ruộng đồng và tài vật trong nhà đều thuộc về trưởng tử là hắn, hắn thật sự là vui vẻ khoái hoạt, vội vàng bán một mảnh đất đổi lấy chút tiền, ở một cửa hàng nhỏ bên trong thôn thống thống khoái khoái bắt đầu ăn uống một bữa.

Sau đó ba ngày thì không có việc gì làm, lắc lư ở trong thôn và trên núi, càng thêm không chút kiêng kỵ đùa giỡn ăn cắp, toàn bộ Lê Kính thôn ngoại trừ Đại bá Lý Mộc Điền ra, hắn ai cũng không sợ.

Đáng thương cho ấu đệ Lý Diệp Sinh, rõ ràng là cùng tuổi với Lý Hạng Bình, Lý Hạng Bình từ nhỏ đã ở trong thôn đi theo tiên sinh đọc sách, mà Lý Diệp Sinh hắn lại lẻ loi hiu quạnh, đói khổ lạnh lẽo.

Hài tử vừa mới mười mấy tuổi, sớm đã mất đi phụ thân, ngày ngày không phải đi thả vịt thì cũng là thay người khác chăn trâu, nếu như không phải có nhà Lý Mộc Điền lúc nào cũng giúp đỡ, chỉ sợ sớm đã chết đói ở trong nhà rồi.

Lý Diệp Thịnh đâu thèm quan tâm đến sinh tử của hắn, lúc rảnh rỗi trong lòng luôn luôn ngứa ngáy, nhìn một nhà Lý Trường Hồ vận chuyển gạch xanh xây thành đại viện mà ghen tỵ phát cuồng.

“Tất cả mọi người đều họ Lý, dựa vào cái gì mà ngươi đích ta thứ, dựa vào cái gì mà ngươi mua ruộng tốt xây cao viện! Cũng chỉ là một phú hộ trong thôn mà thôi, học ai mà phái người đến xây đại viện? Làm như trong nội viện có nhiều bảo bối lắm vậy!”

Hắn bỗng nhiên ngồi dậy, bừng tỉnh đại ngộ, nhớ tới một đêm vào mấy năm trước, mấy người thần sắc khẩn trương cùng với đao trong tay Lý Mộc Điền.

“Lý Mộc Điền có bảo bối a…”

Lý Diệp Thịnh ngậm cỏ đuôi chó, nhìn qua Lý Trường Hồ đang ở trên Điền Thượng nói cười với người làm thuê, trong lòng âm thầm khó chịu.

“Chẳng phải chỉ là có thai thôi sao.”

Thiêm thiếp dưới bóng cây một lát, mắt thấy bóng đêm dần sâu, Lý Diệp Thịnh “phi” một cái nhổ cỏ đuôi chó trong miệng ra, kéo ống quần lên, lặng lẽ sờ sờ đi về phía đại viện kín đáo của Lý gia.

Lượn quanh xung quanh sân nhỏ một vòng, Lý Diệp Thịnh ngay cả một cái hốc tường cũng không tìm thấy, lay trên tường mấy lần, nhưng bức tường xây vuông vức bóng loáng chỉ sợ khó mà lật qua được.

“Đồ chó.”

Lý Diệp Thịnh nhổ nước miếng lên tường, dùng sức lực hung ác co cẳng chạy ra sau núi.

“Lão tử không tin các ngươi có thể che đậy kín bưng không có lối vào.”

Đại Lê Sơn ngoằn nghèo dãy núi trùng trùng, núi phía sau Lê Kính thôn chỉ là một đỉnh trong số đó, thôn dân lười đặt tên liền gọi là phía sau núi.

Vượt qua phía sau núi đi về phía nam chính là đỉnh núi Mi Chỉ, lại đi xuống phía nam dưới chân núi chính là Kính Dương thôn, hai thôn nối với nhau bằng con đường nhỏ đi trong núi.

Lý Diệp Thịnh đẩy rừng cây, dọc theo đường nhỏ men theo đó đi lên khoảng nửa khắc đồng hồ, tìm được một chỗ tầm mắt khoáng đạt bên trong núi, ép thân thể nằm sấp xuống nhìn về phía tiểu viện dưới núi.

Hắn dụi dụi con mắt, chỉ thấy mơ hồ vài bóng người lắc lư, giống như đang ngồi xếp bằng, có bóng người ôm tảng đá xanh đi tới đi lui, không biết là đang làm gì.

“Nghe nói trong viện này bày rất nhiều đá lớn, chẳng lẽ Lý Mộc Điền ở bên ngoài cực khổ lấy được chiến pháp võ công, vụng trộm dạy cho mấy người kia.”

Chương 18: Ba Năm

Chương 18. Đủ Tàn Nhẫn

Lý Diệp Thịnh ngẩng đầu quan sát bầu trời, trong núi vốn rất u ám, ánh trăng sáng ngời lại bị mây đen che chắn, mặt đất một mảnh đen nhánh, ngay cả bóng người cũng dần dần không thấy rõ.

Trời đêm đã muộn, trong núi cao có tiếng vượn thét dài, sói tru chó sủa, gió mát từ dưới đáy quần cộc của Lý Diệp Thịnh xuyên qua, cóng đến mức hai chân hắn kẹp chặt, đặt mông ngồi trên tảng đá lớn.

“Nhìn còn rất tà dị.”

Lý Diệp Thịnh lại ngồi thêm nửa khắc đồng hồ, cóng đến mức nước mũi chảy ròng ròng, trong lòng cũng yên lặng sắp xếp lại những lời đồn đại vô căn cứ bên trong thôn:

Cái gì mà bảo bối tổ tiên truyền thừa, Lý Diệp Thịnh hắn cũng là Lý gia, tại sao lại không chia được một phần? Nếu như là võ công chiến pháp, hắn cũng lười tu, ngược lại bán đi đổi lấy tiền cũng có thể tiêu sái không ít thời gian.

Cúi đầu nhìn vào trong viện, lúc này bên trong một bóng người cũng không có, Lý Diệp Thịnh cũng không để ý, nắm thật chặt ống tay áo đứng lên chuẩn bị về nhà.

“Má ơi!”

Ai ngờ vừa nghiêng đầu đã thấy bóng người bình tĩnh đứng trên đường mòn trong núi, dọa khiến cho Lý Diệp Thịnh tè ra quần, lộn nhào chui trở về phía sau tảng đá xanh.

Run run rẩy rẩy ló đầu ra xem xét, người này mặt mày thanh tú, bộ dạng phục tùng đang nhìn mình, đúng là đường đệ Lý Hạng Bình của mình.

Lý Diệp Thịnh mở trừng hai mắt, bày ra tư thái ngang ngược, đang muốn phát tác lại trông thấy trong tay Lý Hạng Bình bấm một cái pháp quyết.

“Cái gì?”

Trước mắt của hắn hiện lên một đạo kim mang sáng chói, nơi cổ họng đau đớn một hồi, thế giới trước mắt trời đất quay cuồng, một lát nhìn thấy ánh trăng sáng trong vắt, một lát lại nhìn thấy tiểu viện mơ hồ dưới ánh trăng.

Đầu Lý Diệp Thịnh bỗng nhiên bay lên, nặng nề rơi xuống trên đường mòn trong núi, hắn lưu lại ý thức nghi hoặc mà nhìn nụ cười lạnh như băng trên mặt Lý Hạng Bình, chỉ cảm thấy người đường đệ này có sự lạ lẫm mà trước nay chưa từng có.

Chỗ cổ của thi thể không đầu trốn phía sau tảng đá đang phốc phốc chảy máu, huyết hoa nóng hổi nhuộm đỏ đá xanh, đường đất, lá khô, một mực chảy xuôi đến bên chân Lý Hạng Bình.

Ghét bỏ lui lại một bước, mắt Lý Hạng Bình nhìn thi thể Lý Diệp Thịnh ngã xuống, ngẫm nghĩ một hồi, lại bấm niệm pháp quyết thi pháp, phát ra một đạo kim mang.

Hắn ngồi xổm xuống , dựa theo tỉ lệ thích hợp phốc phốc phốc phốc vài nhát cắt thi thể thành từng đoạn lớn, mùi máu lẫn vào gió đêm thu hút lũ dã thú từ trong núi kéo đến.

Làm xong hết thảy những chuyện này, Lý Hạng Bình đứng lên quan sát bốn phía, chỗ bóng tối giữa cánh rừng đã có nhiều thêm không ít con mắt xanh mơn mởn, Lý Hạng Bình phủi tay, thấp giọng nói:

“Chư vị thong thả mà dùng.”

Lý gia.

Lý Trường Hồ tỉnh lại từ bên trong nhập định, nhưng không thấy hai đệ đệ đâu, hậu viện to như vậy lại yên tĩnh đến mức chỉ còn tiếng côn trùng kêu vang. Trong lòng hắn nghi hoặc, vội vàng cất bước đi đến chính viện, lúc này mới gặp Lý Thông Nhai.

Nhìn qua Lý Thông Nhai đang ngồi bên bàn gỗ lật nhìn pháp quyết phía trước, Lý Trường Hồ hơi nghi hoặc một chút mà hỏi:

“Tại sao không thấy Hạng Bình.”

“Rửa tay đi.”

Lý Thông Nhai chậm rãi cầm chắc mộc giản, nhìn đại ca mở miệng nói.

“Thông Nhai, ngươi có thể chuẩn bị ngưng tụ Huyền Cảnh Luân rồi sao?”

Hai tay Lý Trường Hồ nén trên bàn gỗ, mang theo chút hâm mộ hỏi.

“Mấy ngày nữa sẽ có thể ngưng tụ tám mươi mốt sợi Nguyệt Hoa, chúng ta kém xa Xích Kính, luôn cảm thấy phải chờ thêm một chút, chuẩn bị thêm mấy ngày.”

Lý Thông Nhai cười lấy ra một đoạn vải trắng ngắn, dùng sức quấn quanh vài vòng xung quanh mộc giản, thắt thành cái nút thòng lọng.

“Đại ca, ngươi cảm thấy trong bốn người chúng ta người nào giống phụ thân nhất?”

Lý Thông Nhai đột nhiên mở miệng, rất nghiêm túc nhìn chằm chằm đại ca Lý Trường Hồ.

“Tất nhiên là ngươi.”

Lý Trường Hồ thốt ra, chợt ngẩn người, tìm chỗ ngồi xuống, vừa cười nói tiếp:

“Ta quá khoan dung, Hạng Bình quá hiếu động, Xích Kính quá ngại ngùng, duy chỉ có Lý Thông Nhai ngươi là trấn định tự nhiên, không chút biến sắc, giống hắn nhất.”

“Ha ha ha.”

Lý Thông Nhai cười khan vài tiếng, khoát tay áo nghiêm mặt nói:

“Đại ca đừng có thổi phồng ta, theo ta thấy, trong bốn huynh đệ chúng ta, Hạng Bình giống hắn nhất.”

“Vì sao?”

Lý Trường Hồ nghi hoặc nhìn qua đệ đệ.

Lý Thông Nhai chậm rãi mở miệng nói:

“Khi còn bé lúc chơi đùa trong viện, phụ thân đã từng nói qua: Lần đầu giết người, hoặc là ù tai nóng đầu, không biết trước sau, hoặc run run rẩy rẩy, không thể tự kiềm chế, hoặc gào thét không ngừng, không phân biệt nổi trời đất là gì.”

“Duy chỉ có Lý Mộc Điền hắn lúc giết người thu đao uống rượu, nói nói cười cười. Nói xong cũng cười ha ha, đắc ý phi thường.”

“Hạng Bình giống phụ thân nhất.”

Lý Thông Nhai hạ giọng, ở bên tai Lý Trường Hồ nhẹ nhàng nói:

“Là bởi vì hắn đủ tàn nhẫn.”

Chương 19: Tu sĩ

Chương 19: Trường Hồ và Hạng Bình

“Là bởi vì hắn đủ tàn nhẫn.”

Lời Lý Thông Nhai còn chưa dứt, Lý Trường Hồ chỉ cảm thấy một cơn ớn lạnh bò lên trên sống lưng, con ngươi bỗng nhiên mở rộng, toàn thân lông tơ dựng thẳng. Hắn nhìn chằm chằm khuôn mặt đệ đệ mang theo ý cười, trong lòng nghiêm nghị.

“Ha ha ha ha ha ha ha…”

Đẩy bả vai Lý Trường Hồ, Lý Thông Nhai nhẹ nhàng ném mộc giản trong tay đi, cười nhẹ nhìn Lý Trường Hồ.

“Ngươi đứa nhỏ này…”

Lý Trường Hồ thở dài một hơi, chỉ coi như Lý Thông Nhai đang nói đùa mà thôi, nhẹ nhàng khoát tay áo, mở miệng nói:

“Ta đi chuẩn bị cho hôn lễ của Hạng Bình.”

Lý Trường Hồ nói xong sửa sang lại quần áo, đi ra cửa đi về phía Điền gia.

Lý Thông Nhai thu liễm nụ cười, lẳng lặng ngồi bên bàn gỗ, mở miệng nói:

“Phụ thân.”

Đã thấy Lý Mộc Điền thần không biết quỷ không hay mà đứng ở trên thềm đá, xụ mặt không biết đang suy nghĩ cái gì, nghe vậy nghiêng đầu nhìn Lý Thông Nhai.

Đêm qua Lý Mộc Điền đang ngồi trước cửa nhìn trăng, chỉ thấy Lý Hạng Bình hùng hùng hổ hổ xông về phía sau núi, trong lòng không yên tâm, lặng lẽ đi theo sau lưng hài tử đi về phía sau núi.

Ai ngờ Lý Thông Nhai cũng không yên lòng về đệ đệ, cũng lén lén lút lút đi theo đuôi, hai người gặp mặt liền một trận xấu hổ, ăn ý nhìn Lý Hạng Bình giết người, lại tận mắt nhìn thấy dã thú chia nhau ăn sạch sẽ, lúc này Lý Mộc Điền mới xuống núi.

“Hạng Bình cũng là vì an nguy gia tộc, phụ thân cũng không cần quá tức giận…”

Lý Thông Nhai an ủi nói.

“Ta tức giận cái rắm!”

Lý Mộc Điền kiềm chế trong lòng, nói chuyện cũng không quá chú trọng, hắn híp híp mắt, lại mở miệng nói:

“Nhóc con giết phế vật kia hay lắm, hắn nếu như chỉ vẻn vẹn đe dọa một phen, lão tử nhảy xuống liền lập tức chặt phế vật kia ra! Giết hay, giết hay! Lão tử tức giận cái gì? Ngươi đừng có mà che giấu Lý Trường Hồ!”

Lý Thông Nhai thở dài một tiếng, buồn buồn nói:

“Đại ca khoan hậu thiện tâm, người trong thôn và những người làm thuê đều kính phục không thôi đối với hắn, là có thể bảo vệ gia nghiệp….”

“Đánh rắm!”

Lý Mộc Điền vỗ mặt bàn, trên mặt nhiều hơn mấy phần tức giận:

“Bọn hắn kính phục chính là Lý Mộc Điền ta! Mấy kẻ vây quanh ca ca Lý Trường Hồ ngươi chỉ là mấy kẻ thuê đất muốn tìm cơ hội! Những người này từ trước đến nay đều là loại sợ uy mà không có đức, ngươi nhìn bộ dáng này của hắn, hôm nay Lý Mộc Điền ta vừa chết, ngày mai Lý Diệp Thịnh liền dám tới cửa lăn lộn, Lý Trường Hồ dám giết hắn sao?”

Nhìn Lý Thông Nhai cúi đầu không nói, ngữ khí Lý Mộc Điền hòa hoãn hơn rất nhiều, thấp giọng nói:

“Từ trước ta đã không sợ, có hai huynh đệ các ngươi, Lý Trường Hồ khoan hậu là chuyện không còn gì có thể tốt hơn, ân uy tịnh thi, tương lai đều có thể. Nhưng bây giờ thì khác, Lý gia ta có tội, giống như đang giẫm trên băng mỏng, người chưởng sự nếu như không đủ tàn nhẫn thì sẽ tuỳ tiện diệt vong!”

“Còn nữa, còn nữa …”

Lý Mộc Điền thở dốc một hơi, trong mắt sầu lo bất an:

“Mấy ngày nay tâm tình ta luôn luôn bất an, chỉ sợ có họa sát thân.”

Lý Trường Hồ đi tới Điền gia lo liệu sắp xếp rất nhiều công việc cho hôn sự, một lúc sau ngồi trên Điền Thượng ánh mắt phức tạp nhìn trong thôn một lượt, duy chỉ không thấy Lý Diệp Thịnh.

Nhớ lại âm thanh quát khẽ cuả đệ đệ đêm qua cùng với ám chỉ của Lý Thông Nhai, Lý Trường Hồ hiểu được Diệp Thịnh hơn phân nửa là đã bị Hạng Bình giết chết.

Trong lòng Lý Trường Hồ nổi lên một trận thống khổ, khi còn bé Diệp Thịnh và Thông Nhai là hai đứa nhóc luôn luôn ngoan ngoãn đi sau lưng mình xuống sông mò cá.

Hắn nhớ mang máng hình ảnh hài tử ôm một con cá trắm đen lớn, cười hì hì hô hào với hắn:

“Huynh trưởng huynh trưởng, nhìn ta!”

Thông Nhai rõ ràng không ngừng hâm mộ, lại luôn quay đầu bĩu môi không nhìn tới hắn. Ba người chơi mệt rồi liền đứng bên bờ sông đi tiểu, so xem nước tiểu ai cao hơn, so xem ai tiểu xa hơn.

Chỉ là sau này bá mẫu chết rồi, Nhị bá cũng bị bệnh liệt giường, Diệp Thịnh chỉ trong thời gian ngắn ngủi mấy tháng tính tình đã đại biến, cũng không còn là hắn như trước.

“Tội không đến mức đó chứ!”

Khóe mắt Lý Trường Hồ có một chút óng ánh, hắn luôn cảm thấy có thể khuyên răn hắn lại lần nữa, lại để cho hắn đi học, nghiêm túc bảo vệ đệ đệ Diệp Sinh, sau này lại sống thật tốt.

“Trường Hồ!”

Một tiếng kêu đánh thức Lý Trường Hồ, hắn vội vàng cúi đầu xuống xoa xoa khóe mắt, nhìn về phía phát ra thanh âm.

Là một lão nông hộ tóc trắng, tướng mạo chất phác trung thực, làn da ngăm đen, mặc áo vải dệt thủ công, ống quần cực kỳ rộng:

“Từ bá.”

Lý Trường Hồ đứng lên vỗ vỗ ống quần, lo lắng mà hỏi thăm:

“Thế nào, lương thực trong nhà còn đủ ăn chứ?”

“Đủ rồi đủ rồi!”

Từ lão hán thấy nước mắt Lý Trường Hồ chảy xuống, hắn dù tuổi đã già nhưng thân thể vẫn coi như khỏe mạnh, trong nhà chỉ có một trưởng tử duy nhất lại bệnh nặng không dậy nổi, ngay cả ruộng đất cũng trồng không đủ.

Lý Trường Hồ giảm tiền thuê đất cho hắn, lại đưa thêm lương thực, như vậy mới miễn cưỡng sống qua tới giờ, Từ lão hán cũng là trưởng bối nhìn Lý Trường Hồ lớn lên, vốn coi hắn như hài tử trong nhà, lại có tình cảm qua lại như thế, trong lòng cũng cực kỳ cảm kích.

“Tuyệt đối đừng khách khí!”

Chương 20: Bái Sư

Chương 20. Cố Gắng

Lý Trường Hồ đã nhanh chóng thoát khỏi cảm xúc thương cảm, nghiêm mặt nói:

“Gia phụ mấy ngày trước còn dặn dò ta chiếu cố đến ruộng của Từ lão, nếu không ta cũng cũng không ở đây a.”

Từ lão hán đã thành tinh, sao có thể không biết Lý Trường Hồ đang nói tốt cho Lý Mộc Điền, cười một tiếng chắp tay với Lý Trường Hồ, cười nói:

“Thay ta cảm tạ gia chủ! Tình nghĩa này một nhà Từ bá xin khắc ghi.”

“Ài, sao phải nói là nhờ ơn chứ, đây là chuyện phải làm!”

Lý Trường Hồ khoát khoát tay.

Hai người đứng bên ruộng trò chuyện, Lý Hạng Bình lại mang theo bao vải đến bụi cỏ lau ở một bên, yên lặng ngồi bên bờ chờ Lý Diệp Sinh.

Lý Diệp Sinh đang vạch đầu ngón tay nhẩm đếm, tự nhủ:

“Ngày hôm trước đi tới chỗ Tam bá, ngày hôm trước nữa đi chỗ Đại bá, hôm qua Tứ bá còn đuổi ta ra ngoài, hôm nay chỉ có thể nấu chút rau dại bắt chút tôm nấu canh uống chút thôi.”

Hắn nhìn qua bụi cỏ lau trước mắt chập trùng theo gió, đây là nơi chôn nhau cắt rốn, nếu không phải có bụi cỏ lau này, Lý Diệp Sinh hắn sớm không biết đã chết ở góc nào rồi.

“Còn có một nhà Đại bá nữa.”

Hắn lặng lẽ nghĩ, lại trông thấy trong bụi cỏ lau có bóng người chui ra.

“Hạng Bình ca!”

Lý Diệp Sinh ngạc nhiên đứng lên, từ khi nhà xây cao viện, Lý Hạng Bình liền không còn qua lại thường xuyên nữa, nghe nói suốt ngày ở trong viện đọc sách, Lý Diệp Sinh chỉ có lúc tới nhà gia chủ ăn cơm mới có thể gặp hắn.

“Tới tới tới.”

Lý Hạng Bình cười lấy ra một cái bánh bao trắng không nhân từ trong túi đưa cho hắn, Lý Diệp Sinh vội vàng tiếp nhận, ăn như hổ đói, hàm hồ nói:

“Ca đối với ta tốt nhất!”

“Ha ha ha ha ha.”

Lý Hạng Bình và Lý Diệp Sinh gần nhau nhất, khi còn bé cũng vụng trộm lấy đồ trong nhà cho Lý Diệp Sinh ăn, Lý Mộc Điền cũng mở một con mắt nhắm một con mắt, Lý Hạng Bình quả thật đúng là mang theo cho hắn không ít thứ.

“Đến đây.”

Thần sắc Lý Hạng Bình có chút phức tạp, đưa bao vải tới trong tay Lý Diệp Sinh, mở miệng nói:

“Những thứ này là tài liệu vỡ lòng của ta, bình thường lúc ngươi thả vịt chăn trâu có thể đọc nhiều một chút.”

“Tạ ơn ca!”

Lý Diệp Sinh cảm động không thôi, chạy đến bên sông rửa tay sạch sẽ, lúc này mới cẩn thận từng li từng tí cất kỹ bao vải.

“Mấy ngày nữa ta sẽ đi xin cha, để hắn và tiên sinh nói chuyện một chút, ngày thường ngươi không có chuyện gì làm thì đi vào trong đọc sách, có chỗ nào không hiểu cũng có thể hỏi chúng ta.”

“Cái này làm sao được chứ!”

Lý Diệp Sinh vừa ngạc nhiên vừa mừng rỡ, nhưng lại trì hoãn, trong lòng là bất an, lại có cả chờ mong, liền khoát tay nói.

“Nghe nói đọc sách cũng cần bỏ tiền, ca ca ta sẽ không cho ta tiền.”

Lý Hạng Bình lại đánh giá hắn một vòng, lạnh nhạt nói:

“Giữa chúng ta không cần làm trò này, ta đi xin cha chính là thay ngươi trả.”

“Cái này…”

Lý Diệp Sinh còn muốn nói gì đó, nhìn qua biểu lộ lạnh nhạt của Lý Hạng Bình liền dâng lên một cỗ kính sợ không biết tên, trong lòng thầm nghĩ:

“Hạng Bình ca thật giống Đại bá a!”

Lý Hạng Bình lại không biết suy nghĩ trong lòng Lý Diệp Sinh, vỗ vỗ bờ vai của hắn, dặn dò mấy chuyện đọc sách làm việc, sau đó liền đi về nhà.

Chương 15: Nạn dân

Lục Giang Tiên đã quen thuộc mấy tháng rồi, triệt để hấp thu lực lượng của ngọc thạch, cũng sớm đã có thể thi triển tiểu quyết huyễn thuật được ghi chép bên trong «Thái Âm Thổ Nạp Dưỡng Luân Kinh» để câu thông với người của Lý gia.

Nhưng hắn nghĩ thời cơ vẫn chưa thành thục, từ đầu đến cuối vẫn chưa thể hiện thần trí mà chỉ giống như vật chết yên tĩnh nằm trong từ đường.

Rốt cuộc người của Lý gia cũng không tính là ngu xuẩn, có lẽ vị cách của tấm kính này cực kỳ cao, nhưng Lục Giang Tiên hắn thật ra cũng chỉ là một tiểu Bạch tu tiên mà thôi.

Lúc này nếu như mở miệng chẳng những phải tạo ra được một cái thân thế mà còn phải trả

lời những nghi hoặc của Lý gia kia, vô duyên vô cớ lại có thêm một đống sơ hở.

Cũng may bây giờ thần thức của hắn đã bao phủ ở phạm vi toàn bộ Lý gia, ngày bình thường ngủ nhiều một chút, lúc tỉnh lại coi như xem một vở kịch nhiều tập, cũng có chút hài lòng.

Chỉ có ngẫu nhiên trên không Cổ Lê đạo sẽ bay qua một chút khí tức làm cho Lục Giang Tiên bừng tỉnh, khiến trong lòng hắn run lên, cảm thụ được những khí tức hoặc bàng bạc hoặc nhẹ nhàng linh động kia, yên lặng co thần trí của mình lại thành một đoàn.

Tuy nói Lý gia tự bổ não coi Lục Giang Tiên thành cái gì mà Tiên Khí Pháp Giám, nhưng lực chiến đấu của hắn vẫn chỉ có cơ sở là Thừa Minh, đỉnh thiên Thanh Nguyên. So sánh giữa mình với những khí tức bàng bạc khiến cho Lục Giang Tiên dù co lại trong kính cũng bất tri bất giác như có gai ở sau lưng kia, hắn vẫn cảm thấy chính mình phải cẩn thận một chút, trận trọng cũng có thể sống được tám mươi một trăm năm nữa.

“Chỉ là, vì sao trên Cổ Lê đạo lại có nạn dân đến đây…”

Hắn nghi hoặc nói một mình.

Lý Trường Hồ mang theo một đám thôn dân giơ cao bó đuốc, giơ công cụ cào cỏ hạng nhất, đứng ở cửa thôn cùng với một đám nạn dân quần áo tả tơi mà giằng co.

Mấy ngày mới chuẩn bị xong hôn sự của Hạng Bình và Điền Vân, Lý Trường Hồ rút ra một chút thời gian để tu luyện, lại thấy một người hầu của Lý gia vội vội vàng vàng đến báo, nói là có một bầy nạn dân tới trước cửa thôn.

“Nạn dân?”

Lần gần nhất Lý Trường Hồ gặp nạn dân cũng là hơn ba năm trước, là một đám người họ Trần di cư từ núi My Chỉ. Mấy năm nay khí hậu tốt, sông Mi Xích lại dưỡng người tốt, trên dưới lưu vực chưa chắc có thể thấy được người nào sống mà không chịu dời đi.

“Bọn hắn tự xưng là từ dưới Cổ Lê đạo đi lên.”

Gã người làm thuê gặp được Lý Trường Hồ phảng phất như tìm được khúc gỗ cứu nạn, cung kính hồi đáp.

Chương 21: Sáp Nhập Thế Lực

Chương 21. Nạn Dân Tới

“Làm sao có thể…”

Lý Trường Hồ suy tính mấy giây, phất phất tay, cất bước đi ra ngoài cửa, mở miệng nói:

“Phụ thân sớm đã đi ngủ rồi, không cần làm phiền tới hắn, gọi Điền thúc và Nhâm thúc, chúng ta đi xem một chút.”

Đợi đến khi Lý Trường Hồ đi đến cửa thôn, chưởng quầy phú hộ Liễu gia Liễu Lâm Phong và một nhà khác của Lê Kính thôn đã ngậm điếu thuốc còn bốc khói chờ ở cửa thôn, thấy Lý Trường Hồ, hắn mở miệng cười nói:

“Trường Hồ tới.”

“Đại cữu.”

Lý Trường Hồ cũng gật gật đầu, Liễu Lâm Phong là thân ca ca của mẫu thân Liễu Lâm Vân của hắn, năm đó Lý Mộc Điền giết nhà phú hộ Nguyên gia lấy được chút ruộng đồng, phụ thân Liễu Lâm Phong liền chọn trúng người trẻ tuổi này, mặc kệ mọi người bài xích vẫn gả Liễu Lâm Vân qua, cùng Lý gia kết thân.

Lý Trường Hồ và Liễu Lâm Phong mang theo người hô hào ba lần trong đám nạn dân, cuối cùng đám nạn dân cũng đẩy ra một người trung niên, người này mặc dù mặt mũi đen nhánh, quần áo tả tơi, nhưng trong lúc giơ tay nhấc chân vẫn có chút khí độ.

Người trung niên này chắp taythi lễ một cái, cười khổ nhìn qua hai người nói:

“Bỉ nhân vốn là người chủ sự thương đội trên Hạ Lê đạo kia, Ngô quốc ở phía nam xây dựng Hạ thành, toàn bộ Hạ Lê đạo rút đao binh nổi lên bốn phía, gà chó không yên, chúng ta trên đường không may gặp phải kiếp nạn, xen lẫn trong đám nạn dân chạy trốn tới đây, bỉ nhân bất tài, chịu sự tiến cử thay đám người nói chuyện, mong rằng hai vị có thể thu lưu chúng ta.”

“Đoạn Cổ Lê đạo này lâu ngày không tu sửa, dã thú hoành hành, các ngươi cứ như vậy mà đến đây?”

Liễu Lâm Phong nghi hoặc hỏi thăm.

“Tất nhiên là đã chết không ít người, các hài tử của lão nhân đều đã chết sạch.”

Người trung niên kia cười khổ nói.

Hai người phú hộ nghe được lai lịch của đối phương, Từ lão hán đứng trong đám người đang dùng một tay nhấc đám cỏ đứng bên đường, một tay cầm cuốc, híp mắt đánh giá một vòng đám nạn dân.

Hắn ở ngay cửa thôn, chuẩn bị đi ngủ liền bị đám nạn dân nhao nhao đánh thức, nghe nói

Lý Trường Hồ cũng muốn đến đây, Từ lão hán vội vàng mừng rỡ khấp khởi lấy đám cỏ dế mèn mấy ngày trước vừa thu hoạch được chuẩn bị mang đến cho hài tử chưa ra đời trong bụng Nhâm thị kia.

Hiện tại hắn bị một thanh niên đứng trong đám nạn dân hấp dẫn chú ý, thanh niên này mặc áo vải rách, bên hông quấn da thú cuộn lại, con mắt giống như mang theo hỏa diễm sáng rực nhìn chằm chằm vào Lý Trường Hồ và Liễu Lâm Phong.

“Con ngươi của người này cực kỳ quen thuộc.”

Từ lão hán sờ lên sợi râu tái nhợt, vẫn không nhớ ra được đã từng gặp qua ở nơi nào.

“Mọi người nghe ta nói!”

Liễu Lâm Phong cố gắng sắp xếp an bài nạn dân, tiến lên một bước, mở miệng hô:

“Ta chính là tộc trưởng Liễu gia trong thôn, Lê Kính thôn còn có một lượng lớn ruộng hoang có thể khai khẩn, nếu như chư vị nguyện ý, Liễu gia ta có thể cung cấp cho mọi người lương thực và khí cụ năm nay, địa phương khai khẩn tính là Liễu gia ta thuê mọi người, chỉ lấy ba thành tiền thuê đất.”

Lý Trường Hồ làm vãn bối, đứng ở phía sau cách Liễu Lâm Phong nửa bước, cũng cam kết:

“Lý gia ta cũng vậy.”

Thanh niên ở trong đám nạn dân kia nghe thấy lời này, đột nhiên quay đầu nhìn chằm chặp Lý Trường Hồ, cặp mắt kia giống như mang theo hỏa diễm sáng rực nhìn chằm chằm mấy giây, lại nhanh chóng thỏa mãn gục đầu xuống.

Từ lão hán ở bên này phí sức chín trâu hai hổ lúc này mới chen được lên trước đám người, tinh tế đánh giá các nạn dân, làm thế nào cũng không nhìn thấy thanh niên kia nữa.

Quay đầu nhìn lại, thanh niên kia đã bị nạn dân đẩy vào một chỗ tối dựa vào thân cây phía trước, đứng cách Lý Trường Hồ và Liễu Lâm Phong chỉ khoảng mấy người.

Hai người trung niên khom người đứng bên cạnh nhìn hắn một chút, trong lòng ngạc nhiên nói:

“Con ngươi cực kỳ sắc bén, trong nạn dân sao còn có nhân vật bực này? Cùng ăn cùng ở trọn vẹn ba tháng, ta thế mà chưa từng gặp qua người này.”

“Các ngươi có thể ở trong Lê Kính thôn nhậu nhẹt, kết hôn sinh con, duy nhất chỉ không được trộm cướp, không được gian dâm…”

Liễu Lâm Phong cảnh cáo đám người, bất an trong lòng Từ lão hán lại càng ngày càng mãnh liệt, mắt hắn nhìn thấy thanh niên kia phi thân bước ra, quỳ rạp xuống trước mặt Liễu Lâm Phong, nghẹn ngào khóc ồ lên.

“Cả nhà tiểu nhân không may gặp phải đao binh, vẻn vẹn chỉ có một mình tiểu nhân trốn được, bôn ba ngàn dặm mới gặp được hai vị đại nhân thu lưu, tiểu nhân vô cùng cảm kích! Nào dám ở đây làm những sự tình vô sỉ kia!”

Hắn khóc đến mức thực sự thương tâm, các nạn dân sau lưng cũng bị khơi gợi lên chuyện thương tâm, nhao nhao gào khóc lớn lên, trong chốc lát tiếng khóc vang lên khắp nơi trên đất, Liễu Lâm Phong cũng không nhịn được mà bắt đầu động dung.

Từ lão hán lại nhìn qua thanh niên đang quỳ xuống đất lộ ra mắt cá chân, vết sẹo giao thoa chân trái dưới ống quần rách rưới duỗi ra, trên khớp nối chỗ mắt cá chân rải rác mấy nốt ruồi đen.

Một cỗ cảm giác quen thuộc vô cùng sống động hiển hiện bên trong đầu óc, hắn giống như uống say mà đỏ mặt, cảnh giác nhìn chằm chằm thanh niên.

Lý Trường Hồ ở sau lưng lại sớm không chịu nổi, hắn thương hại nhìn thanh niên quỳ trên mặt đất, bước tới trước nửa trước, cúi người muốn đỡ hắn.

Trong đầu Từ lão hán ầm ầm nổ vang, trước mắt trống rỗng, phảng phất chỉ một thoáng liền trở lại buổi chiều hơn hai mươi năm trước kia.

Lão Từ hắn còn là người làm thuê cho Nguyên gia, ruộng lúa vàng óng chập trùng trong gió thu, người phụ nữ kia ôm hài tử đến Điền Thượng, hắn khom người nói lời may mắn lấy lòng nói:

“Nhìn nốt ruồi trên chân hài tử này, nhất định là người có thể làm nên đại sự!”

“Chờ đã!!”

Từ lão hán dùng sức duỗi thẳng cái eo đã cung kính hơn hai mươi năm, ngửa đầu trừng mắt phẫn nộ quát.

“Chờ đã!”

Lại nghe thấy cách đó không xa đồng thời có một thanh âm phát ra, cùng hắn trăm miệng một lời.

Thì ra là người trung niên mà đám nạn dân đã đề cử ra đang một mặt kinh nghi nhìn qua gương mặt thanh niên, mở miệng ngăn cản nói.

Lời của hai người còn chưa dứt, thanh niên kia đã đột nhiên ngẩng đầu, Lý Trường Hồ xử trí không kịp đề phòng đối diện với đôi tròng mắt kia.

Cặp mắt hung tàn sắc bén, phảng phất giống như con ngươi của dã thú.

Chương 22: Tiên Tông

Chương 22: Nghiệt duyên (thượng)

Lý Trường Hồ chỉ thấy thanh niên kia xốc da thú lên, lộ ra một đạo hàn mang, cặp mắt hung tàn sắc bén, phảng phất giống như con ngươi dã thú ngay cả nháy cũng không nháy một cái, khoái ý lại hung ác nhìn chằm chằm con mắt Lý Trường Hồ.

Hàn mang nhanh như thiểm điện, thẳng tắp đâm vào cổ họng Lý Trường Hồ, hắn hoảng sợ chỉ kịp lui về sau một bước, vội vàng đưa tay lên cản.

Quá nhanh!

Một nhát này đã luyện tập hai mươi hai năm, đâm nát bao nhiêu đống cỏ khô buộc chặt, bị đè nén cừu hận bao nhiêu đêm.

Hàn mang kia rõ ràng là một tia chớp sáng màu bạc, nhưng lại giống như cá bơi linh xảo tránh khỏi bàn tay Lý Trường Hồ đang đưa ra chặn lại, thẳng tắp xuyên vào cổ họng của hắn.

Lý Trường Hồ chỉ kịp phát ra vài tiếng nghẹn ngào giống như sặc máu, nặng nề té ngã trên đất, hai mắt hoàn toàn mơ hồ, loáng thoáng nghe tiếng người thét lên và tiếng gầm thét bên người.

“Súc sinh!!!”

Điền Thủ Thủy đứng sau lưng Lý Trường Hồ tê tâm liệt phế quát lên một tiếng lớn, chiều cao của hắn không bằng Lý Trường Hồ, bị che chắn cực kỳ chặt chẽ, thẳng đến khi Lý Trường Hồ ngã xuống mới rõ ràng đã xảy ra chuyện gì.

Hai mắt hắn trừng đến đỏ bừng, gân xanh trên trán nổi lên từng chiếc, đưa tay định giữ chặt thanh niên kia.

Thanh niên kia một kích thành công, lập tức vứt chủy thủ trên tay, mượn khe hở đám người nhao nhao đi đỡ Lý Trường Hồ lăn khỏi chỗ tránh thoát khỏi bàn tay Điền Thủ Thủy vươn đến, phảng phất giống như một con hươu mạnh mẽ va vào bầy nạn dân.

Điền Thủ Thủy cất bước đuổi theo, các nạn dân giống như rối loạn nhao nhao tránh ra, hắn chỉ kịp trông thấy người thanh niên kia lẩn vào bụi cỏ lau trốn đi về phía xa.

“Mẹ nó.”

Điền Thủ Thủy cũng không quay đầu lại tìm vết tích chui vào trong bụi cỏ lau, để lại sau lưng một đám nạn nhân bị thất kinh.

“Khốn kiếp! Chó nhập sao!”

Đám người nhao nhao kịp phản ứng, người trung niên kia bị các thôn dân gắt gao đè ở góc tường, ở bên cạnh kêu khóc:

“Tiểu nhân thật sự không biết chuyện này!! Tiểu nhân không biết thanh niên kia, hắn là trên đường đi trà trộn vào đây a!”

“Ngậm miệng!”

Liễu Lâm Phong thanh bạch nghiêm mặt mắng, cắn răng nghiến lợi vịn Lý Trường Hồ ngã trên mặt đất, hung hăng liếc tên trung niên kia một cái, nhất thời cũng mất khống chế.

Nhìn cháu trai phun bọt máu đã không còn sống được, đầu óc hắn là một mảnh hỗn độn: Mình phải bàn giao với muội muội như thế nào đây? Bàn giao với Lý Mộc Điền như thế nào đây? Cháu trai cứ như vậy mà chết ở trước mặt mình!

Nhậm Bình An lại ngơ ngác ngồi dưới đất, nữ nhi Nhâm thị gả cho Lý Trường Hồ chỉ mới vừa hoài thai, Lý Trường Hồ cứ thế mà chết đi, hài tử mà mình nhìn hắn lớn lên cứ chết như vậy!

Đám người thất kinh, Lý Trường Hồ nằm trên trên mặt đất chỉ mở to mắt nhìn lên bầu trời, cảm nhận dòng máu nóng hổi chảy xuôi xuống ngực, ý thức dần dần mơ hồ.

“Thật có lỗi với Hạng Bình, để cho hôn sự của hắn biến thành tang lễ….”

Chút ý thức ảm đạm còn sót lại của Lý Trường Hồ nghĩ đến chuyện này, đau đớn và ngạt thở rốt cục cũng khiến cho hắn lâm vào hắc ám vô biên.

Trong hỗn loạn tưng bừng, mọi người không thấy một đạo ngân mang lặng lẽ bay lên từ vùng đan điền của hắn, kéo thành một cái đuôi bay vút lên trời, xoay quanh một vòng sau đó bay về phía hậu viện Lý gia.

Cách đó không xa, Từ lão hán còng lưng thân thể run rẩy đứng tại chỗ, mắt thấy thanh niên kia dùng một đao cắm vào cổ Lý Trường Hồ, mũi đao thậm chí có chút xuyên qua cổ hắn, ông chỉ cảm thấy một ngụm máu nóng từ chỗ ngực bụng xông lên não, trước mắt biến thành màu đen cơ hồ muốn ngất đi.

“Nghiệt duyên a!”

Nước mắt hắn tuôn đầy mặt, trong tay gắt gao cầm một đống cỏ dế mèn chuẩn bị mang cho Lý Trường Hồ, thống khổ che tim.

“Súc sinh…”

Từ lão hán hung hăng thở dốc một hơi, lau nước mắt trên mặt đi, mở rộng bước chân chạy ra sau núi, trong miệng lẩm bẩm:

“Lão tử đây thê tử đã chết, từng thấy qua gia chủ diệt môn, từng thấy qua nhân vật so với đầu sói hoang ngươi còn kinh khủng hơn nhiều, ngươi chờ xem! Ngươi chờ xem! Lão tử đến chiếu cố ngươi!”

Lý gia.

Lục Giang Tiên ở bên trong từ đường im lặng thở dài, lúc Lý Trường Hồ gặp chuyện hắn đã tỉnh lại, nhưng đầu thôn thật sự cách quá xa, hắn cũng bất lực, chỉ có thể trơ mắt nhìn hết thảy phát sinh.

Nhìn qua ngân mang giống như hồ điệp xoay quanh bên cạnh kính, chỉ cần tâm niệm hắn vừa động, viên phù này liền có thể hóa thành tinh hoa thuần túy tẩm bổ cho thần hồn của hắn.

Chỉ là Lý Trường Hồ vẫn chưa tu thành Huyền Cảnh, lợi ích của viên phù quá nhỏ, thở dài một hơi, Lục Giang Tiên nghịch chuyển pháp quyết, mượn nhờ «Huyền Châu tự linh thuật» thôi động linh thức bên trong viên phù này, từng đạo pháp lực rút ra từ bên trong phù hiển hiện trong viện, kéo dài về phía đám người Lý gia bên trong viện.

Lý Mộc Điền nằm xuống hơn một canh giờ mới mơ mơ màng màng thiếp đi, nhìn thấy ánh trăng giống như thác nước trút xuống từ khe cửa sổ, bên ngoài cửa sổ sáng như ban ngày, trưởng tử Lý Trường Hồ đang đứng ở bên giường yên tĩnh nhìn mình.

“Xảy ra chuyện gì?”

Thanh âm Lý Mộc Điền khàn khàn, hỏi trưởng tử của mình.

Lý Trường Hồ mím môi không nói lời nào, cẩn thận nhìn chằm chằm mặt Lý Mộc Điền, tựa như muốn một mực nhớ kỹ hình bóng hắn.

“Khụ khụ khụ.”

Lý Mộc Điền dùng sức ho khan vài tiếng, cau mày dò hỏi:

“Trường Hồ, đã xảy ra chuyện gì?”

Lý Trường Hồ lại cúi người cung cung kính kính cúi đầu với phụ thân, nghẹn ngào mở miệng nói:

“Phụ thân bảo trọng…”

Vừa dứt lời, thân ảnh Lý Trường Hồ giống như cát sỏi tứ tán bay tán loạn trong gió, ánh trăng như nước chậm rãi ảm đạm, đình viện sáng như ban ngày cũng tối xuống.

Lý Mộc Điền cực kỳ bất an, hắn đưa tay muốn bắt, trong miệng không hét ra tiếng.

“Hài tử ngươi nói chuyện! Trường Hồ! Lý Trường Hồ!”

Hắn đột nhiên bừng tỉnh từ trên giường, ngơ ngác quan sát ngoài cửa sổ.

Phòng bên cạnh.

“Tu luyện cũng sẽ nằm mơ sao?”

Trong phòng bên cạnh, mặt mũi Lý Xích Kính tràn đầy nước mắt mở mắt ra, đứng dậy đi ra ngoài phòng, thấy Lý Thông Nhai đang ngồi ở bên bàn gỗ.

Trông thấy đệ đệ đi ra, Lý Thông Nhai vội vàng lau sạch sẽ nước mắt trên mặt, gạt ra một khuôn mặt tươi cười hỏi:

“Thế nào?”

Lý Xích Kính lại ngơ ngác nhìn ca ca, ngẩng đầu hỏi:

“Đại ca đâu?”

“Đại ca hắn trước đó bị người làm thuê gọi đi, có thể là ở trên Điền Thượng có sự tình gì gấp.”

Chương 23: Linh Khiếu

Chương 23. Nạn Dân

Lý Thông Nhai cười cười, hồi đáp.

Lại nghe cửa phòng két một tiếng, Lý Mộc Điền đứng ở cửa phòng một mặt bất an hô lớn:

“Thông Nhai! Đi gọi đại ca ngươi trở về… Thôi, ta tự mình đi.”

Lý Mộc Điền vội vàng mang giày, đi đến tiền viện đẩy cửa sân ra, không khỏi sững sờ.

Ngoài cửa có một vòng lớn thôn dân đang vây quanh, đều giơ bó đuốc buông thõng nước mắt, dưới thềm đá có ba người đang quỳ, bày biện một món đồ dùng vải trắng đắp lại.

Nhìn qua biểu lộ vừa xấu hổ vừa thương xót của Điền Thủ Thủy và Nhậm Bình An, trong lòng Lý Mộc Điền bất an đến cực hạn. Tay run run bước xuống bậc thang, đẩy Liễu Lâm Phong buông thõng nước mắt tiến lên muốn đỡ, nhẹ nhàng xốc vải trắng lên.

Mắt Lý Mộc Điền tối sầm lại, cơ hồ muốn ngất đi, sau lưng mấy huynh đệ cũng là thần sắc bất an, Lý Xích Kính tiến lên trước xem xét, phịch một tiếng quỳ xuống đất, trong miệng cất tiếng đau buồn hô:

“Ca!”

Nhào vào trên thân Lý Trường Hồ dò xét hơi thở, Lý Xích Kính đột nhiên ngẩng đầu, nức nở rơi lệ nhìn qua thôn dân chung quanh, nghiêm nghị quát:

“Ai! Là ai?! Ai dám?”

Một tiếng quát chói tai này giống như hổ gầm, tất cả mọi người cả kinh rút lui mấy bước, nơm nớp lo sợ nhìn hắn.

Chương 17: Nghiệt duyên (hạ)

Thấy gương mặt còn non nớt của Lý Xích Kính hiện đầy thần sắc ngoan lệ, Diệp Thừa Phúc đứng trong đám người dừng lại một chút, giơ bó đuốc sờ lên cằm suy nghĩ:

“Đứa con thứ tư này chỉ sợ cũng không phải người dễ đối phó, lương hươu dẫn đầu đã chết rồi, còn lại ba ác lang xảo trá, tiểu nhân hung ác, trong vòng mười năm Lê Kính thôn tất phải rơi vào tay Lý gia độc đoán a!”

Đám người dừng lại mấy giây, lại nghe có người thấp giọng trả lời:

“Trường Hồ bị nạn dân giết chết!”

Lý Hạng Bình kìm nén nước mắt quỳ gối bên người Lý Trường Hồ, quay đầu nhìn về phía Điền Thủ Thủy, nghẹn ngào hỏi:

“Điền thúc, đây là chuyện gì?”

“Hơn phân nửa là do dư nghiệt của Nguyên gia kia.”

Lý Mộc Điền gạt ra mấy chữ từ bên trong hàm răng, nhìn qua Điền Thủ Thủy xấu hổ cúi đầu không nói, liếc mắt nhìn thôn dân bốn phía, trong miệng hô:

“Lý Thông Nhai!”

Lý Thông Nhai nghe vậy xóa đi nước mắt, đứng ra chắp tay một cái đối với các thôn dân, cao giọng nói:

“Tối nay đã quấy rầy các vị, thỉnh chư vị bây giờ giải tán hết đi, không cần dừng lại ở đây nữa.”

Nói xong lại khom người đỡ Liễu Lâm Phong dậy, ghé vào lỗ tai hắn nói:

“Mong cữu cữu dẫn người khống chế những lưu dân kia lại, đề phòng có người thừa dịp hỗn loạn mà gây chuyện, sau đó chúng ta sẽ đến sau.”

“Được, được…”

Liễu Lâm Phong quỳ gối trước mặt Lý Mộc Điền vốn là vì sợ hãi rụt rè, giống như có gai ở sau lưng, nghe vậy giống như được đại xá, liên tục đáp lời, mang theo người đi.

Điền Thủ Thủy và Nhậm Bình An nâng Lý Trường Hồ trên đất vào trong hậu viện Lý gia, vừa đặt xuống lại nghe một trận tiếng khóc từ trong chính viện truyền ra, là Nhâm thị nghe thấy tin dữ sau đó đã bất tỉnh, Điền Vân và Liễu thị kìm nén nước mắt, một người chiếu cố, một người vội vàng đi tìm tiên sinh.

“Đại ca…”

Điền Thủ Thủy buông Lý Trường Hồ xuống, trong mắt ngậm đầy nước mắt, vừa muốn nói điều gì đó, Lý Mộc Điền đã khoát khoát tay, mệt mỏi mở miệng nói:

“Bình An đi xem Nhâm thị một chút, Thủ Thủy đi sang với Liễu Lâm Phong giải quyết nạn dân bên kia, không có Lý gia ta tỏ rõ thái độ, hắn chỉ sợ cũng bó tay bó chân.”

“Vâng.”

Điền Thủ Thủy ngẩn người, lau nước mắt theo dặn dò lui ra, Nhậm Bình An cũng ngơ ngác gật đầu, đi vào chăm sóc Nhậm Bình Nhi.

Hậu viện không có ngoại nhân, chỉ còn lại mấy huynh đệ Lý gia, thấp giọng khóc lóc đầy nước mắt.

Lý Mộc Điền rốt cục cũng không khắc chế được chính mình, giống như một con sói bị thương ngồi bên người trưởng tử trầm thấp kêu rên.

“Trường Hồ a —— “

Mấy huynh đệ cũng nhao nhao khóc ồ lên, Lý Thông Nhai và Lý Hạng Bình coi như còn tiết chế, Lý Xích Kính tuổi tác còn nhỏ lại khóc đến chết đi sống lại.

Lục Giang Tiên ở bên trong kính không khỏi thở dài một hơi, mặt kính tỏa ra ánh sáng lung linh, thi pháp thả ra vài câu tĩnh tâm chú phòng ngừa lão nhân gia buồn thương quá độ để Lý gia lại thêm tang lễ.

Nửa đêm canh ba, Lê Kính thôn hỗn loạn tưng bừng, Từ lão hán một mình chống đỡ đi bộ tới phía sau núi, dọc theo đường nhỏ âm u tĩnh mịch, nhìn cỏ dại mọc thành bụi phía trước, một mảnh đầy ngôi mộ nối tiếp nhau xuất hiện trước mắt.

Từ lão hán ngừng chân tập trung nhìn kỹ, quả nhiên có một thanh niên quần áo lam lũ, bên hông mặc áo da thú đang thảnh thơi ngồi bên một ngôi mộ nhỏ hẻo lánh, giang rộng hai chân nói điều gì đó.

Lỗ tai khẽ động, thanh niên bén nhạy ngẩng đầu quan sát, nhìn thấy người đến chỉ là một lão nông chất phác bộ dáng già nua đến mức không đi đường nổi, lại vỗ vỗ tay, cười nghiêng đầu mở miệng nói:

“Lão là ai lại đến đây!”

Từ lão hán không đáp lời hắn, cố ý đi cực chậm, run run rẩy rẩy dời đến trước mộ, ra vẻ cảnh giác nhìn chằm chằm vào mắt thanh niên, sau đó quỳ xuống bên mộ, ôm mộ bia bắt đầu thấp giọng khóc lóc kể lể.

Chương 24: Hồi Tộc

Chương 24. Chết Người

Thanh niên kia cẩn thận nghe xong, loáng thoáng là mấy lời nói như thù lớn đã báo, gia chủ có thể an lòng nghỉ ngơi, trong lòng lập tức khẽ động.

Hắn bây giờ đã cửa nát nhà tan, lang bạt kỳ hồ, nửa đời trước ban ngày làm người làm thuê, hàng đêm ôm chủy thủ khắc khổ luyện tập, chỉ có một hy vọng duy nhất sẽ có một ngày có thể tự tay cắt đầu Lý Mộc Điền đến tế tự phụ mẫu.

Bây giờ đại thù đã phần nào đền đáp, trong lòng khoái ý đến cực điểm, có ngàn vạn câu nói muốn nói ra nhưng bên người lại không có một ai chia sẻ vui sướng và khoái ý, không bằng nói với lão nhân này một lần, trước khi đi liền giết sạch là được, chẳng phải là vẹn toàn đôi bên hay sao?

Nghĩ đến điểm này, thanh niên mở miệng cười nói:

“Ngươi tới mộ Nguyên gia khóc lóc kể lể, không sợ Lý gia tìm ngươi gây phiền phức?”

“Lão phu không còn nhiều thời gian…”

Từ lão hán lau nước mắt đáp lời, trầm thấp nhìn thanh niên kia một chút, lại quá sợ hãi mà quỳ xuống đất mở miệng nói:

“Tiểu thiếu gia!”

“Har?”

Thanh niên kia lấy làm kinh hãi, trong lòng thầm nghĩ:

“Lão hán này chẳng lẽ đã gặp qua ta ở đầu thôn? Hay là giết hắn sau đó bỏ chạy đi, tránh khỏi nhiều chuyện.”

Từ lão hán lại lau nước mắt mở miệng nói:

“Chủ mẫu thường xuyên ôm thiếu gia đến bên ruộng ngồi, cho nên ta mới nhận ra thiếu gia, lão phu đến nay vẫn nhớ kỹ trên chân người có ba nốt ruồi đen, có thể làm chứng.”

Từ lão hán đã sống hơn bảy mươi năm, lão đã thành tinh, cứ thế mà nói làm cho thanh niên cả kinh kia tản đi sát ý, ngẩn người vội vàng hỏi:

“Vậy ngươi có nhớ được tướng mạo mẫu thân của ta?”

“Tất nhiên là nhớ kỹ.”

Từ lão hán lấy từ đống cỏ khô ra một nhánh cây, lại dùng cuốc làm tơi nền đất, cẩn thận khắc họa lên một hình ảnh.

Thanh niên kia kích động không thôi, nhưng lúc nào cũng cúi đầu u ám nhìn qua Từ lão hán, ý niệm trong lòng không ngừng chớp động, một hồi cảm thấy nên giết sạch, một hồi lại cảm thấy nên thả hắn đi, hỏi thêm vài tin tức của mẫu thân.

Không bao lâu, Từ lão hán vẽ xong đứng dậy, hắn tuy chỉ là một nông hộ, nhưng lại làm người vẽ hình cát tường trong thôn nhiều năm, năm tháng trôi qua cũng có chút tài năng, chỉ dùng mấy nét vẽ vậy mà phác họa hình dáng nhân vật sinh động như thật.

“Mẫu thân!”

Thanh niên xoay người quỳ xuống đất nhìn một cái, thấy loáng thoáng mặt mày giống như trong giấc mộng kia, lập tức trầm thấp khóc ồ lên, hai mươi hai năm ủy khuất và kiềm chế toàn bộ xông lên đầu, không khỏi lệ như suối trào.

Từ lão hán ở một bên than thở, một bên không ngừng nói chủ mẫu tốt, trong chốc lát thanh niên càng không chịu được mà nước mắt tràn mi.

“Lão phu vẫn còn nhớ kỹ tướng mạo gia chủ, đợi ta vẽ lại.”

Nghe xong lời của Từ lão hán nói, thanh niên đã tin hắn tám phần, lau lau nước mắt, cũng không ngẩng đầu lên hứa hẹn.

Từ lão hán đang giơ cuốc xới đất vẽ tranh lên, trong mắt phát ra ngoan ý, cái cuốc kia giơ lên cao, ánh sáng màu bạc ở lưỡi cuốc lóe lên dưới ánh trăng nhẹ nhàng bỗng nhúc nhích, bỗng nhiên rơi xuống, lại đập tới cái cổ của thanh niên kia.

Thanh niên kia đi theo nạn dân bôn ba một ngày, kiệt lực ám sát Lý Trường Hồ, lại trốn khỏi truy đuổi của Điều Thủ Thủy, cả người vốn mệt đến hư thoát.

Hiện tại đại hỉ đại bi khiến hắn đã sớm mềm nhũn tay chân, vô tâm cũng không thể nào tránh né, vừa vặn bị Từ lão hán đập trúng.

Từ lão hán làm việc canh tác lâu dài, thân thể vẫn còn khoẻ mạnh, một phát đập này thật sự là một tiếng vang trầm khiến người ta đứt gân nứt xương. Thanh niên kia bổ nhào về phía trước nằm trên mặt đất thẳng tắp, đầu nghiêng một cái, hai mắt trắng dã, tay chân không ngừng run rẩy, trong miệng bọt mép tuôn ra.

Lão nhân lại thừa dịp hắn ngã xuống đất tiếp tục đập thêm một cuốc trên đầu thanh niên, triệt để làm hắn mất đi hơi thở.

Từ lão hán không yên lòng, lại đập lung tung vài chục cái, nện đến khi huyết nhục văng tung tóe, trắng đỏ chảy đầy đất, sau đó lật thanh niên lại nhìn một chút, đã không còn khí tức, trên mặt thi thể vẫn mang theo vẻ bi thương.

Lúc này hắn rốt cục mới thoát lực, đặt mông ngồi dưới đất, duỗi bàn tay khô héo bụm mặt, bắt đầu thống khổ kêu khóc:

“Nghiệt duyên a! Nghiệt duyên a…”

Hôm qua Lê Kính thôn nháo đến tận đêm khuya, lúc gà gáy thôn dân đều đã tản đi, sáng sớm mùa thu không khí trong veo hạt sương óng ánh, bên trong thôn lại là một mảnh đìu hiu.

Hai nhà Liễu Lý xuất ra một ít lương khô, các nạn dân đang co ro nằm ở cửa thôn ăn, vị trung niên đầu lĩnh lo lắng nhìn qua hơn hai mươi người bên cạnh, trong lòng thầm nghĩ:

“Bây giờ thật sự là có khổ mà không thể nói, giết người chủ sự của người ta, đừng nói là lưu lại, ngay cả muốn chạy cũng chạy không thoát.”

Các nạn dân rối loạn tưng bừng, nhao nhao ngẩng đầu nhìn về phía đường núi, có người hô:

“Trên đường có người, nhìn lão hán kia kìa!”

Lại trông thấy trên đường đi uốn lượn có một lão nông bộ dạng thảm thương đi tới, trên cánh tay áo vẫn còn vết máu loang lổ, tay trái đang cố gắng kéo một bộ thi thể đẫm máu, tay phải khiêng cuốc bên trên có treo một cái đầu người tàn tạ không chịu nổi, tóc tai tán lạc.

“Là tên thích khách kia!”

Người tinh mắt liền nhận ra bộ quần áo trên người thi thể không đầu kia, không khỏi phát lạnh sống lưng, trong đêm vừa mới trốn đi, buổi sáng đã bị hái đầu xuống, lão hán này cũng không biết là ai, Lý gia quả thật là uy thế lớn.

Thấy Từ lão hán tới gần, người ở hai bên vội vàng nhao nhao thối lui, nhường ra một con đường.

Sắc mặt Từ lão hán tái nhợt, hai mắt vô thần bước đi, liếc cũng không liếc đám người xung quanh, phối hợp đi tới.

Đợi đến khi hắn đi tới trước viện của Lý gia ở cuối thôn, sớm đã có người hầu đi báo tin, người của Lý gia mở cửa sân, thần sắc Lý Mộc Điền mệt mỏi mang theo một đám người nhà đứng trước cửa đón hắn.

Chương 25: Quả

Chương 25. Chờ Mong

“Từ bá, ngươi đây là…”

“Dư nghiệt Nguyên gia kia… ta đã giết hắn, thi thể đều ở chỗ này, gọi Liễu Lâm Phong và Điền Thủ Thủy đến phân biệt một chút.”

Từ lão hán còng thân thể, tay chân lạnh buốt, đặt thi thể xuống trên mặt đất, ngồi dưới đất thở.

Lý Thông Nhai vội vàng từ trong phòng bưng nước trà đưa cho Từ lão hán, tay chân lão nhân lại phát run, ngay cả ly trà cũng không tiếp nổi, chỉ nhờ Lý Thông Nhai đưa đến bên miệng uống vào.

Không bao lâu, hai người Liễu Lâm Phong và Điền Thủ Thủy cùng với trưởng tử Từ gia cùng nhau đi tới, Từ lão hán nói lại một lần chân tướng trước mặt mọi người, trải qua xác nhận, người này quả nhiên là dư nghiệt của Nguyên gia kia.

“Từ bá, thù của đại ca đã báo, Lý gia vô cùng cảm kích…”

Lý Thông Nhai còn đang muốn nói, Từ lão hán cố hết sức khoát khoát tay, chảy nước mắt mở miệng nói:

“Các ngươi không cần cám ơn ta, ta chịu ân đức liền thay các ngươi giết người này, tuyệt sẽ không vì ý định để Lý gia ngươi mang ân. Lão phu không còn sống được mấy năm nữa, nếu như các ngươi có lòng muốn cảm tạ, chờ đứa bé kia sinh ra, đưa nó đến cho ta xem một chút.”

Nói xong hắn nỗ lực đứng dậy, cũng không nghe thấy âm thanh người Lý gia giữ lại, chủ đỡ lấy Từ lãi đi ra cửa.

Tang lễ Lý gia diễn ra mấy ngày, khăn trắng treo đầy một viện, Lý Trường Hồ sinh thời đối xử khoan hậu tử tế với mọi người, làm người trượng nghĩa, vậy nên từng nhà đều có tiếng khóc. Sự vụ bận rộn, Lý Thông Nhai chuẩn bị đột phá cũng bị lùi lại, mãi đến khi Lý Trường Hồ chôn cất được hai tháng mới ổn định tâm cảnh, ngưng tụ ra Huyền Cảnh Luân, bước vào cánh cửa tu tiên.

Hai năm sau.

Sáng sớm ánh nắng sáng tỏ trải trên mấy bụi hoa thưa thớt trong sân nhỏ, chiếu lên một viện đều là bóng cây tươi tốt, dưới bóng cây có một thiếu niên lang tuấn tú đang ngồi khoanh chân, đang hết sức chăm chú thổ nạp không khí.

Không bao lâu, hắn phun ra một cỗ trọc khí thật dài, thu pháp quyết, mỉm cười nhìn qua bên trong viện.

Lại là một bóng dáng nam hài hai tuổi, ôm mấy đóa hoa dại nhảy nhảy nhót nhót chạy tới hậu viện, cười đến cực kỳ vui vẻ, y y nha nha mở miệng nói:

“Thúc… Ôm…”

Lý Xích Kính cười đưa tay nhẹ nhàng đón lấy, nâng đứa bé kia lên cao cao ôm lấy, dụi đỉnh đầu lên đầu đứa bé, sốt ruột hỏi:

“Tuyên Nhi hôm nay có ngoan ngoãn nghe lời không a?”

“Muốn… Ôm…”

Đứa bé kia không để ý tới hắn, cười khanh khách, uốn qua uốn lại trong tay Lý Xích Kính.

“Tuyên Nhi! Mau ra đây!”

Nhậm thị cũng không dám tiến vào hậu viện, đứng ở cửa sân thấp giọng hô.

Đặt hài tử xuống trên mặt đất, mỉm cười nhìn hắn nhảy cà tưng đến trong ngực mẫu thân, Lý Xích Kính nhẹ nhàng mở miệng nói:

“Chu Hành Luân này thật là khó tu, thời gian trọn vẹn một năm rưỡi cuối cùng là cũng thành!”

“Kính Nhi, ngươi đúng là không biết đủ!”

Lý Hạng Bình ở sau lưng đứng lên, thấp giọng cười mắng:

“Chúng ta chỉ mới tu thành Thừa Minh Luân, ngay cả một góc của Chu Hành Luân cũng chưa từng sờ đến, ngươi lại phàn nàn tu luyện quá chậm, làm mất thời gian của ngươi!”

Lý Xích Kính cười hắc hắc, cũng không trả lời hắn, phối hợp tiếp tục nói:

“Tối nay ta sẽ có thể bắt đầu ngưng tụ Chu Hành Luân, sẽ gọi các ngươi đến xem cái gì gọi là pháp lực lưu chuyển, không chờ được một tuần đâu.”

” đứa nhỏ này….”

Lý Hạng Bình cười ha ha một tiếng, thấy Lý Mộc Điền chắp tay sau lưng đi vào hậu viện, cúi đầu mở miệng gọi:

“Phụ thân.”

Hai năm qua Lý Mộc Điền quả thực biến hóa không ít, tóc đã nhuốm hoa râm, nếp nhăn nặng nề, suốt ngày hầu như xụ mặt, một bộ dáng vẻ ăn nói chậm rãi, nhìn qua như già đi hơn mười tuổi.

“Đứa nhỏ Huyền Tuyên này quả thật nghịch ngợm!”

Thấy cháu trai Lý Huyền Tuyên, trên mặt Lý Mộc Điền cuối cùng cũng có một chút ý cười, sau khi Lý Trường Hồ chết, lão nhân gia luôn luôn cơm nước không vào, buồn ngủ không thôi, di phúc tử này ra đời đã cho lão già hắn một sinh mệnh mới, kéo hắn lần nữa tỉnh lại.

Lý Huyền Tuyên vừa mới ra đời, Lý Mộc Điền liền bò lên từ trên giường, triệu tập đám người Lý gia, để cho Lý Hạng Bình tìm ba câu pháp quyết bên trong «Tiếp dẫn pháp», làm thứ tự bối phận Lý gia sau này.

Lý Hạng Bình cẩn thận châm chước mấy ngày, chọn ra ba câu từ trong sách miêu tả Thai Tức pháp môn, ba câu này theo thứ tự là:

“Huyền cảnh uyên thanh, thừa minh hi nguyệt.

Chu hành giáng khuyết, liền ngữ thanh nguyên.

Ngọc kinh chiếu tượng, duy kiến linh sơ.”

Bọn người Lý Thông Nhai và Lý Hạng Bình lấy Huyền Cảnh từ trong câu này để đặt tên, nam hài lấy tên là Huyền, nữ hài lấy tên là Cảnh, cứ thế mà suy ra.

Lý Mộc Điền lại hỏi Nhậm thị, Nhậm Bình Nhi suy nghĩ một đêm, lấy một chữ Tuyên, sau đó tên con trai của Lý Trường Hồ được đặt là: Lý Huyền Tuyên.

“Là được phụ thân sủng ái quá mức đấy.”

Lý Thông Nhai cười lắc đầu, đặt mộc giản trong tay lên trên kệ, hồi đáp.

“Nói bậy!”

Lý Mộc Điền ra vẻ tức giận, dựng râu trừng mắt mắng một câu, lúc này mới nghiêm mặt nói:

“Ta muốn để Diệp Sinh ở bên cạnh ta học hỏi thêm một chút.”

“Lý Diệp Sinh?”

Lý Thông Nhai cúi đầu ngẫm nghĩ mấy giây, mở miệng nói:

“Cũng là biện pháp tốt, Lý Diệp Sinh một thân một mình, lại rất thân cận với nhà ta, chúng ta phải tu luyện pháp quyết, thổ nạp linh khí, cũng không có thời gian đi quản những việc vặt vãnh thế tục kia, chuyện này giao cho Lý Diệp Sinh cũng là huyết mạch Lý gia, không có gì thích hợp bằng.”

“Chỉ sợ một thời gian dài người này sẽ có tư tâm, đứng ở trung gian kiếm lời túi tiền riêng…”

Lý Xích Kính cau mày dò hỏi.

“Lão tử còn có thể sống thêm mười năm nữa, chí ít vẫn còn có thể trấn được hắn!”

Ngữ khí Lý Mộc Điền cường ngạnh, lạnh lùng tiếp tục nói:

“Đợi đến mười năm sau, vai lứa con cháu cũng đã lớn, nào đến phiên hắn có ý nghĩ xấu!”

“Trị người còn phải xem trọng ân uy, đợi Lý Diệp Sinh hắn kết hôn sinh con, mọi chuyện đều ổn thỏa.”

Lý Hạng Bình nhàn nhạt mở miệng.

“Đúng vậy.”

Lý Xích Kính lấy mộc giản trên kệ, thổi thổi tro bụi phía trên, thấp giọng cười nói:

“Tu tiên mười năm, thật sự là khiến cho người ta cực kỳ chờ mong.”

Chương 26: Giao Trường

Chương 26. Đều Có Linh Khiếu

Đêm đó, ánh trăng trong sáng.

Lý Xích Kính đang khoanh chân ngồi trong viện, ngưng khí trầm thần, bắt đầu ngưng tụ vòng Chu Hành Luân thứ ba.

Nhân thể ảo diệu vô tận, mười hai kinh mạch, ba đan điền thượng trung hạ, bên trong «Thái Âm Thổ Nạp Dưỡng Luân Kinh» đã đề cập:

“Hạ đan điền tàng tinh chi phủ dã; trung đan điền tàng khí chi phủ dã; thượng đan điền tàng thần linh phủ dã”.

Bên trong Thai Tức lục luân, có tam luân Huyền Cảnh, Chu Hành, Ngọc Kinh được xem là ba cửa ải của Thai Tức, càng thêm gian nan. Mấu chốt nằm ở chỗ tam luân này phân biệt đặt tại ba đan điền khác biệt, từ không sinh có(vô trung sinh hữu) mà ngưng tụ ra linh luân.

Tam luân còn lại tương đối dễ dàng, giống như huyệt Khí Hải dưới đan điền của Huyền Cảnh Luân, sau khi ngưng tụ chỉ cần dụng tâm thổ nạp, Thừa Minh Luân sẽ tự nhiên mà sinh ra từ trong Khí Hải Huyệt.

Mà Chu Hành Luân nằm ở Cự Khuyết Đình, chính là nơi chứa khí của thân thể, sau khi ngưng tụ pháp lực lưu chuyển không thôi, vận chuyển tới toàn thân, pháp lực dồi dào thì mắt có thể nhìn xa ngàn dặm, vượt nóc băng tường đều không đáng kể.

Lý Xích Kính chỉ cần tu một khắc đồng hồ, Huyệt Khí Hải tự động sung mãn, hai đạo linh luân vờn quanh lẫn nhau, dây dưa không ngớt, bấm pháp quyết, vận khí từ thạch môn, quan nguyên, thần khuyết, chảy qua chư huyệt mệnh môn, hội tụ ở bên trong Cự Khuyết Đình, ý đồ ngưng tụ lại linh luân.

Lục Giang Tiên đang thôi động thần thức nhìn Lý Xích Kính cùng với Lý Thông Nhai và Lý Hạng Bình đang niệm tĩnh tâm chú cùng nhau làm hộ pháp cho hắn.

Lúc đang nhìn Lý Xích Kính bấm niệm pháp quyết chuẩn bị đột phá, Lục Giang Tiên bỗng nhiên cảm thấy giống như có gai ở sau lưng, từ từ cảm nhận được một đạo khí tức bàng bạc từ xa đến gần, bay tới phía Đại Lê Sơn.

So sánh thực lực của hai bên, Lục Giang Tiên quả quyết từ bỏ, thu hồi thần thức giống như thuỷ triều tràn vào bên trong kính, ánh trăng không ngừng tràn vào từ cửa sổ cũng bỏ qua không hấp thu, giống như vật chết nằm trong phòng tối của từ đường, giả bộ làm một cái gương chân chính.

Ngắn ngủi mấy giây, một đạo lưu quang màu xanh từ trên không Lý gia vẽ qua một đường, cảm thụ được khí tức đi xa, Lục Giang Tiên đang muốn thở ra một hơi đã thấy lưu quang kia nhẹ nhàng quay đầu, chậm rãi lơ lửng trên không Lý gia.

Tư Nguyên Bạch phá quan từ Thanh Tuệ phong đi ra, tu vi có chút tinh tiến, dự định đi tới Đại Lê sơn tìm Trư yêu xúi quẩy kia, dẫm lên phi tọa, thuận hướng Cổ Lê đạo đi về phía nam.

“Trận đại chiến kia đánh cho linh cơ dưới chân núi phía Bắc Đại Lê sơn đoạn tuyệt, địa mạch hỗn loạn tưng bừng, bây giờ đã trải qua ba trăm năm, linh cơ của địa mạch này chậm rãi khôi phục, cũng có không ít yêu vật đã có thành tựu.”

Tới gần Đại Lê sơn, Tư Nguyên Bạch phát giác dưới chân núi vậy mà còn có không ít thôn làng, nhất là ở hai bên bờ dòng sông không biết tên kia, thôn xóm nằm phân bố rải rác tốp năm tốp ba, nhìn qua sinh cơ bừng bừng.

“Đại chiến đánh cho thiên địa sạch sẽ, giết sạch yêu vật dưới chân núi phía Bắc này, đoạn tuyệt linh cơ, ngược lại biến thành nơi ở tốt cho những phàm nhân này.”

Tư Nguyên Bạch trầm thấp nhìn một cái, lại đột nhiên trông thấy trong thôn nhỏ dưới chân có khí tức pháp lực chớp động, trong lòng không khỏi có chút hiếu kỳ.

Vốn cho rằng chỉ là vài tiểu yêu quấy phá, vận khởi pháp mục xem xét, lại thấy dưới ánh trăng có một thiếu niên lang tuấn tú đang khoanh chân ngồi đó, không chỉ như thế, hai bên trái phải còn có hai thanh niên dung mạo tương tự đang nhìn, có vẻ như cũng có pháp lực trong người.

“Thật là ly kỳ, thiếu niên này đột phá bình cảnh, vậy mà không có trưởng bối ở bên chăm sóc.”

Linh thức Tư Nguyên Bạch nhẹ nhàng quét qua trong thôn, rốt cuộc vẫn không hề phát hiện có pháp lực gì ba động, nhẹ nhàng sững sờ, vỗ tay cười nói:

“Chỉ sợ là do đạo hữu phong lưu nào đó lưu lại.”

Lý Xích Kính phía dưới lại hoàn toàn không biết gì cả, ngược lại phúc chí tâm linh, bản thân không ngừng thử ngưng tụ, từng điểm nghi hoặc lớn nhỏ bên trong pháp quyết nhao nhao sáng tỏ, từng đạo pháp lực cấp tốc hội tụ bên trong Cự Khuyết Đình, linh luân óng ánh sáng long lanh nhanh chóng ngưng tụ, xe nhẹ đường quen phảng phất giống như đã luyện tập hơn ngàn trăm lần.

“Một thiếu niên không tồi a!”

Tư Nguyên Bạch nắn vuốt sợi râu, nhẹ giọng khen một tiếng.

Con đường tu tiên hiểm trở gian nan, linh khiếu chỉ là cơ sở nhập môn mà thôi, còn phải xem phúc duyên, ngộ tính, ý chí, càng phải giữ gia thế, tông môn, công pháp.

Ngộ tính và thiên phú của thiếu niên này đều không tồi, công pháp cũng cao thâm, nhưng phàm nhân trong thôn làng ở chốn thâm sơn như thế này thì có thể dùng được bao nhiêu tư lương tu tiên, lại có thể có được bao nhiêu pháp quyết bí tiên chứ? Cuối cùng cũng chỉ thành tựu luyện khí, hai trăm năm liền hôi phi yên diệt mà thôi.

Con đường tu tiên chậm chạp, bao nhiêu anh hùng gãy kích trầm sa, bao nhiêu tuấn tài bỏ mình diệt tộc.

Chậm rãi hạ phi toa xuống, Tư Nguyên Bạch bấm niệm pháp quyết thực hiện một cái thuật ẩn thân, ngồi trên hòn non bộ thảnh thơi mà nhìn đám người trong viện.

Liền thấy từ ngoài viện có một lão nhân phàm nhân đi tới, thanh niên hộ pháp kia mở miệng nói:

“Phụ thân.”

Nghe thấy lời này, biểu lộ Tư Nguyên Bạch trở nên có chút cổ quái, người trên thân có linh

khiếu không tới một phần ngàn, ở đây lại còn có tới ba linh khiếu, cái này có thể là dòng dõi của lão ông phàm nhân kia sao?

Coi pháp lực thuần hậu sạch sẽ thì nhất định cũng phải có pháp môn cao thâm, nhất định là con riêng của vị đạo hữu nào đó trong lúc vô tình lưu lại không thể nghi ngờ, tu sĩ khó có được dòng dõi, nhưng lại không dám để ở trong nhà, đành phải nuôi dưỡng ở trong thôn này chậm rãi tu luyện.

“Nhưng trên thân của ba hài tử này đều có linh khiếu, tu vi của vị đạo hữu này chỉ sợ ở trên trúc cơ.”

Chương 29: Cầu viện

Chương 29: Chỉnh hợp thế lực

Lý Hạng Bình thấy Tư Nguyên Bạch cưỡi phi toa biến mất ở chân trời, lúc này mới đứng dậy cầm lấy mộc giản trên mặt bàn, cởi miếng vải trên mộc giản ra xem.

“Thanh Nguyên Dưỡng Luân Pháp, nhất phẩm.”

Hắn qua loa xem một lần, pháp quyết này là một đạo pháp môn tu luyện của Thai Tức cảnh, đang cau mày đọc một lượt lại nghe thấy một tiếng than khẽ của Lý Thông Nhai:

“Thổ nạp quyết này chỉ cần ngày ngày thổ nạp, không cần phải luyện hóa Nguyệt Hoa?”

“Tất nhiên không thể so được với Giám… pháp quyết nhà ta.”

Lý Hạng Bình vừa định đề cập tới cái kính kia, lại sợ Tư Nguyên Bạch đi được nửa đường lại quay lại, đành phải đổi giọng.

“Vậy Tư Nguyên Bạch kia quả nhiên là cái gì mà phong chủ Thanh Trì tông sao? Kính Nhi cứ như vậy theo hắn, khó tránh khỏi có chút qua loa.”

Lý Thông Nhai mở miệng cười nói:

“Chúng ta còn biện pháp gì khác chứ? Nếu như hắn là tà tu gì đó cũng có thể bắt người đi, làm gì có thời gian ở đây lải nhải với chúng ta, còn để lại pháp quyết, bằng chứng gì đó.”

Lý Hạng Bình gật gật đầu, cầm lấy viên mộc giản thứ hai trên mặt bàn, mở ra xem xét:

“Thiên Nguyên Luyện Khí Quyết, pháp quyết tu luyện Luyện Khí, nhị phẩm.”

Lý Thông Nhai cũng cầm lấy một viên, phối hợp đọc lên:

“Lê Hạ bí tiên.”

Đọc xuống vài câu, không khỏi hớn hở ra mặt, mở miệng nói với Lý Hạng Bình:

“Bí tiên này có ghi chép rất nhiều thường thức tu luyện, phân bố thế lực Lê Hạ quận và phường thị giao dịch tán tu, chính là đồ vật mà chúng ta cần cấp bách bây giờ.”

Lý Hạng Bình tiếp nhận mộc giản xem xét, như có điều suy nghĩ hồi đáp:

“Thì ra công pháp được chia làm chín phẩm, nhất phẩm là kém nhất, cửu phẩm là tốt nhất, đan dược pháp khí của pháp quyết nào thì đối ứng với cảnh giới đó, chỉ là không biết pháp quyết của nhà ta là phẩm thứ mấy.”

Thấy đệ đệ chuyên tâm đọc bí tiên kia, Lý Thông Nhai cầm lấy viên ngọc ấn màu xanh nhạt mà Tư Nguyên Bạch lưu lại, yên lặng thôi động pháp lực.

“Dưới quản lý của Thanh Trì.”

Trên ngọc ấn lập tức hiện ra vài chữ to màu vàng kim nhạt, sau đó mấy chữ lớn chậm rãi biến mất, thay vào đó là một chữ “Lý” màu trắng sáng cùng với một hình bản đồ nho nhỏ.

“Lê Kính thôn, Lê Xuyên khẩu, Kính Dương thôn, Lê Đạo khẩu.”

Lý Mộc Điền híp mắt phân biệt một hồi, lần lượt đọc lên danh xưng của những thôn làng này, bốn thôn này chính là chư thôn dưới chân Cổ Lê đạo dẫn đến Đại Lê sơn mà Tư Nguyên Bạch đã nhắc tới.

“Có Thanh Trì Tiên Tông chứng thực, Lý gia ta cũng có đủ thực lực, vậy không cần thiết phải ẩn giấu nữa, đường đường chính chính mà bồi dưỡng thế lực a!”

“Những thôn làng này đều thuộc về Lý gia ta.”

Lý Hạng Bình đang cúi đầu đọc sách đột nhiên ngẩng đầu, biểu lộ bình tĩnh mở miệng nói:

“Bắt đầu từ đêm mai.”

Trần Nhị Ngưu từ sáng sớm đã thấy người làm thuê của Lý gia xuyên qua từ đầu thôn tới cuối thôn, kéo tới từng nhà.

“Lý đại thẩm! Lý ca nói với nhà ngươi một tiếng, buổi tối sau khi ra đồng về đi tới phía sau thôn, Điền thúc có chuyện quan trọng cần thương lượng!”

“A! Có ngay…”

“Liễu ca! Lý gia có xin…”

Trong chốc lát huyên náo đến mức gà bay chó chạy, trong bụng mọi người người đều kìm nén nghi hoặc, thật vất vả chờ đến hoàng hôn, Trần Nhị Ngưu cơm nước xong xuôi liền vội vàng đi đến phía sau thôn.

Lý gia là phú hộ đứng đầu trong thôn, lực hiệu triệu ở trong thôn rất mạnh, Trần Nhị Ngưu giương mắt nhìn lên, nhà giàu nhà nghèo trong thôn đều đến đông đủ, ngay cả người trung niên Hứa Văn Sơn đầu lĩnh nạn dân mấy năm trước cũng cung cung kính kính đứng sau lưng Lý Hạng Bình.

“Mẹ nó, lại tới chậm rồi.”

Trần Nhị Ngưu thấp giọng nói một tiếng, bây giờ Hứa Văn Sơn này cũng trở thành người làm thuê ở Lý gia, nói chuyện êm tai lại biết cách làm người, mang theo mười mấy hộ nạn dân, đã dần dần trở thành đứng đầu đám người làm thuê thay thế Trần Nhị Ngưu hắn, Trần Nhị Ngưu thấy vậy nghiến răng nghiến lợi.

Ngắm nhìn bốn phía, không thấy thân ảnh của Lý Mộc Điền, đã thấy Lý Hạng Bình đứng ra, mang theo ý cười mở miệng nói:

“Đã quấy rầy chư vị rồi, bây giờ ta có một tin tức tốt muốn nói với mọi người.”

Nhìn qua mọi người đều nghiêng tai lắng nghe, lúc này Lý Hạng Bình mới tiếp tục nói:

“Đêm qua tiên nhân Thanh Trì Tiên Tông đi đường tắt ngang qua nơi đây, gặp xá đệ Lý Xích Kính thiên tư trác tuyệt, sau đó đã thu xá đệ đi tới tiên sơn tu tập tiên pháp.”

Lời vừa nói ra giống như vứt một hòn đá lớn xuống mặt hồ yên tĩnh, chấn động đến mức người nghe cũng phải sợ hãi, đám người hai mặt nhìn nhau, giống như nghe được cố sự mà ngơ ngác nhìn qua Lý Hạng Bình.

“Chúc mừng.”

Lại là vị tiên sinh Hàn Văn Hứa kia dẫn đầu thở dài một tiếng, cao giọng chúc mừng.

Hàn Văn Hứa từ trong thành đến đây, kiến thức rộng rãi, nghe thấy Lý Hạng Bình nhắc đến Thanh Trì Tiên Tông, trong lòng hắn liền hiểu rõ việc này đã chắc chắn tám chín phần mười, Kính Nhi hơn phân nửa là trên thân có linh khiếu, được tu tiên giả của Thanh Trì tông đưa đi.

“Con người đều có duyên phận.”

Hàn Văn Hứa trầm thấp cảm thán một câu, thay Lý Hạng Bình mở miệng nói:

“Xích Kính có thể đi vào tiên tông, đây là phúc phần của hạp thôn chúng ta.”

Hàn Văn Hứa đã ở trong thôn hơn hai mươi năm, làm nghề y cứu người, thụ nghiệp dạy chữ, trong thôn cũng có quyền uy, một lời nói của hắn khiến cho lời của Lý Hạng Bình cuối cùng cũng có một chút độ tin cậy, đại bộ phận thôn dân vẫn không nhịn được mà châu đầu ghé tai, xì xào bàn tán.

Chương 30: Thương Thảo

Chương 30. Đại trượng phu thuận gió ôm trăng, cầm kiếm chỉ thiên hạ!

Thần sắc Lý Hạng Bình lạnh nhạt, trong tay lộ ra một viên ngọc ấn, dưới pháp lực thôi động, bốn chữ lớn có kim quang lóng lánh nổi lên.

“Dưới quản lý của Thanh Trì.”

“Thần tiên a!”

Nhìn thấy thủ đoạn thần tiên này, mọi người nhất thời xôn xao một trận, không ít người liền quỳ xuống dập đầu, cao giọng kêu to, Trần Nhị Ngưu cũng sợ hãi cả kinh, kinh dị không thôi nhìn phía trên.

Lý Hạng Bình nhìn chữ “Lý” hiển hiện xong, thu ngọc ấn vào, nhìn qua đám người bên dưới, cất cao giọng nói:

“Tiên nhân kia cũng ban cho tiên pháp, ra lệnh Lý gia ta trấn thủ chư thôn gồm Lê Kính thôn, Lê Xuyên khẩu, Kính Dương thôn, Lê Đạo khẩu.”

Nói xong trong tay nhẹ bấm, kim quang óng ánh từ trong chưởng hiển hiện, cổ tay nhẹ nhàng hất lên, đạo kim quang kia liền gào thét phóng ra, chui vào bên trong núi rừng chập trùng, phát ra một tiếng oanh minh, kinh động từng đàn chim bay lên.

Chiêu Kim Quang Quyết này vừa ra, người phía dưới thoáng chốc rầm rầm quỳ đầy đất, ngay cả gia chủ Liễu gia là Liễu Lâm Phong cũng nơm nớp lo sợ quỳ xuống, ngơ ngác nhìn qua hắn.

“Chư vị không cần làm như thế, đều là thân thích trong thôn, Hạng Bình không nhận nổi.”

Trầm thấp nhìn qua đám người quỳ xuống phía dưới, Lý Hạng Bình lại lù lù bất động, nhàn nhạt mở miệng nói.

Trần Nhị Ngưu nghe thấy thanh âm Lý Hạng Bình, áp sát đầu xuống trên mặt đất, sau khi chấn kinh tâm loạn như ma, trong đầu óc chỉ còn lại vài chữ to.

“Sắp biến thiên.”

..

Lý Thông Nhai chậm rãi đi ra từ Lê Xuyên khẩu, Lý Diệp Sinh ở sau lưng một tay cầm vải vóc, một tay nhấc bút than, xiêu xiêu vẹo vẹo nhớ kỹ xem nên viết cái gì.

“Lê Xuyên khẩu trải qua trận hạn hán vài chục năm trước, bây giờ vẫn chưa thể khôi phục lại, chỉ có hơn một trăm hộ, thật sự là đáng thương.”

Lý Thông Nhai vừa đi vừa nghiêng đầu nói với Lý Diệp Sinh.

“Ca, phú hộ trong Lê Xuyên khẩu chúng ta không nhiều, đất đai chia bình quân ra thì mỗi thôn dân cũng không có tiền thuê đất, tính thuế ruộng một thành là khó khăn!”

Lý Diệp Sinh cung kính trả lời, bút lông trong tay vừa thu lại, đưa cho thôn dân đi theo phía sau, lại khom người thấp giọng mở miệng nói:

“Cuối cùng cần phái một người đến làm chưởng sự, nhưng bây giờ trong số đích thứ của Lý gia ta đều không có người đọc sách viết chữ, không có nhân thủ có thể dùng được.”

“Không cần lo ngại.”

Lý Thông Nhai khoát khoát tay, trong ánh mắt hâm mộ của Lý Diệp Sinh bấm một cái pháp quyết Tịnh Y Thuật, vuốt sạch bụi đất trên người, chậm rãi đáp lời:

“Phụ thân và Hạng Bình sẽ an bài tốt.”

“Lê Kính thôn có hai trăm hai mươi chín hộ, Lê Xuyên Khẩu một trăm linh một hộ, Kính Dương thôn hai trăm chín mươi bảy hộ, Lê Đạo Khẩu một trăm năm mươi tám hộ, tổng cộng bảy trăm tám mươi lăm hộ, bốn nghìn hai trăm tám mươi người.”

Mấy người Lý Thông Nhai ngồi ngay ngắn ở chính viện của Lý gia, Lý Diệp Sinh đứng phía dưới sân viện đọc lại thông tin đã được ghi lại.

“Bốn ngàn hai trăm tám mươi người, mỗi hộ có ba thanh niên trai tráng, dù thế nào cũng có thể có được một hai người trên thân có linh khiếu.”

Lý Hạng Bình tựa ở trước bàn gỗ, trầm thấp nói.

“Chư vị tộc lão, Diệp thị đêm qua đã tới cửa bái phỏng Diệp Sinh… Hi vọng có thể khôi phục tổ họ.”

Lý Diệp Sinh quan sát mấy người đằng trước, cười khổ nói.

“Tổ họ?”

Lý Thông Nhai ngẩng đầu, nghi hoặc hỏi lại.

Nhìn bộ dáng khó hiểu của hai người Lý Thông Nhai, thế là Lý Mộc Điền tằng hắng một cái, mở miệng giải thích nói:

“Tộc Diệp thị vốn là chi mạch của Lý gia ta, chỉ là sau đó phạm sai lầm, tộc nhân cả chi bị trục xuất khỏi Lý gia, đổi thành họ Diệp.”

“Vốn dĩ hai nhà sinh sống riêng phần mình không đề cập tới việc này, bây giờ thấy Lý gia ta có tiên duyên, Diệp thị tất nhiên trông mong có thể leo lên, muốn đổi lại tổ họ… “

Nghe vậy, Lý Diệp Sinh cũng gật gật đầu, đêm qua hắn cũng mới nghe các tộc lão khóc lóc kể lể mới biết được loại bí mật năm xưa này, tộc lão Diệp gia than thở khóc lóc, nếu không phải vì Lý gia có tiên duyên nên hắn muốn leo lên, Lý Diệp Sinh hắn thật sự còn cho là người này có tâm niệm muốn làm gia chủ.

“Nếu như người nào của Diệp gia có linh khiếu trên thân thì ta sẽ cho phép người đó đổi lại họ Lý, làm chi mạch Lý gia ta.”

Lý Hạng Bình nghe Lý Mộc Điền giải thích xong, lúc này mới trả lời Lý Diệp Sinh, để hắn đi trả lời chắc chắn cho tộc lão kia, quay đầu nhìn Lý Mộc Điền dò hỏi:

“Phụ thân, người chủ sự của chư thôn này…”

“Trần Nhị Ngưu khôn khéo tài giỏi, lại từ Lê Xuyên Khẩu chạy nạn tới đây, vậy cứ phái hắn đi Lê Xuyên Khẩu. Nhân khẩu của Kính Dương thôn là nhiều nhất, nên phái một người thân tín, để Nhâm thúc ngươi đi xem.”

Lý Mộc Điền nhẹ nhàng uống hớp trà, tiếp tục nói:

“Lê Đạo Khẩu nương tựa vào Cổ Lê đạo, nạn dân chạy nạn rất nhiều, tình thế phức tạp nhất, nên giao cho quỷ tinh Hứa Văn Sơn kia, để hắn dẫn theo một đám nạn dân huynh đệ đi.”

“Phụ thân suy nghĩ chu đáo.”

Lý Hạng Bình gật gật đầu, cầm lấy quyển pháp môn hướng dẫn trồng trọt linh đạo lên xem.

“Việc cấp bách lúc này là dùng Tầm Linh thuật bên trong quyển này để xem xét địa mạch của các thôn làng, sớm tìm ra linh điền để trồng Linh Thực và Bạch Nguyên Quả xuống.”

…

Lý Xích Kính đạp trên phi toa nhìn phòng ốc giống như con kiến, trên mặt đất rộng lớn phía dưới, toàn bộ thành trì hùng dũng biến mất ở phương xa, nỗi ưu sầu khi phải xa nhà lập tức bị ném ra sau đầu, trong lòng kích động không thôi.

“Đại trượng phu thuận gió ôm trăng, cầm kiếm chỉ thiên hạ!”

Chương 31: Vạn Thiên Thương

Chương 31. Tình Cảnh Chết Khá Nhiều

Bay ước chừng hơn hai canh giờ, trước mắt Lý Xích Kính xuất hiện một ngọn núi cao chọc trời, đình đài lầu tạ xây dựng trong núi liên miên không dứt, nhìn qua rất có khí thế của tiên gia.

Từng bầy tiên hạc bạch điểu xuyên qua dãy núi, Tư Nguyên Bạch đứng phía trước cũng không còn nhắm mắt điều tức, phất tay ném ra một tấm lệnh bài, yên tĩnh chờ đợi.

“Thì ra là Nguyên Bạch sư thúc đã trở về.”

Một con bạch hạc chậm rãi dừng ở trước mặt Lý Xích Kính, ngậm lấy lệnh bài tò mò mở miệng hỏi:

“Tiểu tử này là?”

Lý Xích Kính lần đầu tiên nhìn thấy tiên thú biết nói chuyện, khẩn trương đến mức nói không ra lời, Tư Nguyên Bạch cười cười nói:

“Đệ tử mới thu nạp của Thanh Tuệ phong ta.”

“Chúc mừng sư thúc.”

Tiên hạc kia chúc mừng nói, nói xong hai cánh nhẹ nhàng vỗ nhẹ, một đạo ánh sáng trong suốt chậm rãi mở ra một lỗ hổng trước mặt hai người.

Lúc này Lý Xích Kính mới phát hiện ra giữa thiên địa có một cái lồng lớn gần như trong suốt vững vàng bao quanh sơn môn Thanh Trì tông, khiến cho linh khí trong ngoài ngăn cách.

Tiến vào sơn môn Thanh Trì tông, toàn thân Lý Xích Kính lập tức sảng khoái một trận.

“Nồng độ linh khí thật cao.”

Nhìn thấy bộ dáng kinh ngạc của Lý Xích Kính, Tư Nguyên Bạch khẽ cười nói:

“Đây là một đạo linh trận Thiên Nguyên của Thanh Trì tông, thần diệu vô biên, phong tỏa trong ngoài, khiến cho linh mạch của núi Thanh Trì đều do một mình Thanh Trì tông độc hưởng, mượn lực của trận pháp, chỉ cần có tu tiên giả Trúc Cơ cảnh tọa trấn, tu sĩ Tử Phủ cũng khó có thể công phá.”

“Thật là thần diệu.”

Lý Xích Kính phụ họa nói, nhưng trong lòng âm thầm nghĩ:

“Không biết trận pháp này có thể học được hay không, sau này cũng bày một cái phía sau núi nhà ta.”

Nhìn bộ dáng xuất thần của Lý Xích Kính, Tư Nguyên Bạch chỉ coi như hắn bị rung động, tiếp tục nói:

“Tu tiên bách nghệ: Các loại trận pháp, đan dược, pháp khí, phù lục, ngự thú, khám mạch,… ảo diệu vô tận, có thể chọn một cái tốt nhất để tu hành.”

“Sư phụ, ngài tu loại nào trong bách nghệ vậy ạ?”

Lý Xích Kính tò mò hỏi.

“Thanh Tuệ phong trong ba mươi sáu phong của Thanh Trì tông từ trước đến nay đều lấy kiếm pháp làm trọng…”

Tư Nguyên Bạch kiêu ngạo ngẩng đầu đáp lời.

“Ngao, thì ra là thế.”

Lý Xích Kính bừng tỉnh đại ngộ gật đầu, nhìn về phía thanh bảo kiếm bên hông Tư Nguyên Bạch kia.

“Cho nên… vi sư là tu phù lục nhất đạo.”

Tư Nguyên Bạch nhìn qua Lý Xích Kính đang ngơ ngác, có chút lúng túng nói tiếp:

“Sư tổ ngươi chết sớm, một đạo kiếm tiên này vi sư còn chưa từng lĩnh ngộ qua, Thanh Tuệ phong lại cần phụ trợ cho khắp nơi, trước tiên đành phải học một ít phù lục, ai ngờ bùa này càng học càng tinh…”

“A nha.”

Lý Xích Kính liên tục gật đầu, biểu thị mình có thể hiểu được.

“Trước tiên dẫn ngươi đi gặp qua mấy vị sư huynh.”

Tư Nguyên Bạch mang theo Lý Xích Kính quay tới quay lui giữa đỉnh núi, tìm được Thanh Tuệ phong thấp bé, mới đáp xuống đỉnh núi liền bắt gặp một nam một nữ đâm đầu đi tới.

“Ngươi là đồ đệ đứng hàng thứ bảy của vi sư, đây là Tam sư huynh của ngươi, gọi là Tiêu Nguyên Tư, tu vi luyện khí tầng bảy, đó là Tứ sư tỷ của ngươi, gọi là Viên Thoan, tu vi luyện khí tầng ba.”

Lý Xích Kính cung kính hành lễ với một nam một nữ kia, Tiêu Nguyên Tư nhìn qua mày rậm mắt to, có chút tiêu sái hào phóng, đưa ra một quyển thẻ ngọc, mở miệng nói:

“Đây là một quyển kiếm quyết mà ta ra ngoài ngẫu nhiên đoạt được, bây giờ tặng lại cho sư đệ làm quà ra mắt.”

Viên Thoan kia cũng khẽ mỉm cười, đưa ra một viên ngọc bội, mở miệng nói:

“Ngọc bội này có thể an thần định niệm, trợ giúp nhập định, là món đồ tốt đối với Thai Tức cảnh, cũng tặng cho sư đệ.”

Lý Xích Kính tất nhiên cảm ơn từng người, tò mò dò hỏi:

“Những sư huynh sư tỷ khác đang bế quan sao?”

Tư Nguyên Bạch nhẹ nhàng cười một tiếng, đáp lời:

“Đại sư huynh của ngươi thiên tư trác tuyệt, năm ngoái đã luyện thành Luyện Khí đại viên mãn, vậy mà trong lúc bế quan đột phá Trúc Cơ thất bại, thân tử đạo tiêu.”

Câu trả lời hiển nhiên của Tư Nguyên Bạch nằm ngoài dự kiến của Lý Xích Kính, hắn “a” một tiếng trầm thấp, ánh mắt phức tạp nhìn qua Tư Nguyên Bạch.

“Về phần các sư huynh sư tỷ khác của ngươi, hoặc là chết trong tay yêu vật, hoặc chết bởi đấu pháp tranh bảo, hoặc chết vì ma chướng khi đsanh vỡ bình cảnh, đều an táng bên trong núi, ngươi và ta cùng nhau đi tế bái bọn hắn.”

Nhìn Lý Xích Kính một mặt ưu tư, Tư Nguyên Bạch cười lạnh, mở miệng nói:

“Tu tiên vốn là con đường phải tranh đoạt! Không những phải tranh mà còn phải tranh thắng lợi! Nếu như không tranh thắng thì hẳn phải chết, có gì đáng tiếc chứ!”

“Lý Xích Kính ngươi phải tranh, không tranh thắng liền phải bỏ mình, Lý gia ngươi phải tranh, không tranh thắng thì bị diệt tộc, Thanh Tuệ phong ta cũng phải tranh, tranh không thắng liền tuyệt đạo, thế gian này vốn là mạnh được yếu thua, có gì mà che giấu!”

…

Lý Thông Nhai bấm pháp quyết, nhìn Linh Vũ dày đặc bay xuống bên trong bùn đất đen nhánh, sắc mặt tái nhợt, suy nghĩ nói:

“Pháp môn Linh Vũ thuật bồi dưỡng Linh Thực thật sự tiêu hao rất lớn, tu thành Thừa Minh Luân cũng chỉ miễn cưỡng phóng thích được một lần mà thôi, Linh Thực còn phải chăm sóc mỗi ngày, thật sự là cần nhân thủ.”

Lý Hạng Bình và Lý Thông Nhai đã đo linh điền của chư thôn, đều ít đến đáng thương, linh điền của Lê Kính thôn vụn vụn vặt vặt, cũng may một khối lớn nhất miễn cưỡng có thể gieo được mười hạt Bạch Nguyên Quả.

Thế là Lý Thông Nhai liền phái người xây một cái tiểu viện trên khối đất vốn là đất hoang dưới chân núi, bình thường sẽ có người ở đây vừa tu luyện vừa canh tác, sẽ có người đưa vật dụng tới, cũng coi như tạm hài lòng.

Chương 32: Người Đến

Chương 32. Đứng Đằng Sau Ta

Lý Hạng Bình thì lựa chọn được một khối linh điền ở Kính Dương thôn, lại truyền bá về giống cây linh thực kia dẫn tới người dân ở Kính Dương thôn mỗi ngày đều ra ngoài viện quỳ bái, ngược lại cực kỳ buồn cười.

Bởi vì vẫn chưa tiến vào Chu Hành Luân, Lý Thông Nhai nhắm mắt điều tức gần nửa canh giờ mới khôi phục được phần lớn pháp lực, nhìn thời gian thì Lý Diệp Sinh hẳn đã dẫn theo người chờ ở ngoài cửa đã lâu.

Nghe thấy cửa gỗ vang “Két” một tiếng, Lý Diệp Sinh vội vàng khom người ân cần thăm hỏi:

“Hài tử chư thôn đã tới đông đủ, Thông Nhai ca định bây giờ đi luôn sao?”

“Ừm.”

Lý Thông Nhai lên tiếng trầm thấp, ân cần cười với mấy hán tử sau lưng Lý Diệp Sinh sau đó chậm rãi đi đến đầu thôn.

Dưới cây hòe lớn cành lá rậm rạp đầu thôn, người do các thôn phái tới đều đã tới đông đủ, người chưởng quầy từ Lý gia phái đi mang theo vài nhân vật dẫn đội từ trong thôn, sau lưng còn có thêm rất nhiều hài đồng lớn nhỏ.

Mấy người chưởng quầy cũng coi như nhẹ nhõm, một nhóm hai người đứng dưới tán cây hoè trò chuyện với nhau, những thôn dân bên ngoài thôn lại lộ ra vẻ lo nghĩ câu nệ, cũng không dám nói lời nào mà đứng tại chỗ, bọn nhỏ cũng bị vẻ sợ sệt này làm ảnh hưởng, từng đứa ngoan ngoãn ngồi trên mặt đất.

Trần Nhị Ngưu gần đây xuân phong đắc ý, cao hứng đến mức đêm đến cũng không thể say giấc, đời đời kiếp kiếp lăn lộn trong đất bao nhiêu năm rốt cục cũng có lúc vượt qua người khác.

Biết mình được phái đi quản lý Lê Xuyên khẩu, Trần Nhị Ngưu hung hăng dập đầu chín cái trước viện Lý gia, nhìn Lý lão gia tử mà nước mắt ròng ròng phát xuống lời thề hung ác:

“Được lão gia tử tín nhiệm, thôn đinh Lê Xuyên Khẩu này Nhị Ngưu nhất định sẽ chỉnh lý ngoan ngoãn.”

Chính mình chạy nạn được Lý gia tiếp tế, cưới vợ mua ruộng cũng nhờ ân huệ Lý gia, thê tử sinh bệnh cũng là Lý gia xuất tiền trị liệu, ân tình này đã một mực buộc chặt Trần Nhị Ngưu hắn vào trên chiến xa của Lý gia.

Huống chi chỉ cần đặt lợi ích trước mắt, Trần Nhị Ngưu hắn ngay cả cứt chó cũng dám ăn hết!

Chỉ có điều Trần Nhị Ngưu hắn và Hứa Văn Sơn không hợp nhau, cho nên giữa hai thôn cũng thường xuyên xảy ra tranh chấp, chỉ là địa vị của Nhậm Bình An trong ba thôn là vô cũng cao, mỗi ngày chỉ có một mình hắn trông coi những sự tình bên trong thôn kia.

“Trần chưởng sự…”

Lại nghe thấy một tiếng gọi lo lắng vang lên bên tai, Trần Nhị Ngưu quay đầu nhìn lại, thì ra là thôn dân Trần Trường Hộ cùng đi tới Lê Xuyên Khẩu.

Gia tộc Trần thị ở Lê Xuyên Khẩu chiếm đa số, Trần Trường Hộ này chính là trưởng giả cao nhất bên trong tộc, uy vọng của hắn khá cao, thế nên đám người liền tiến cử hắn đến đảm nhiệm trách nhiệm.

“Tiên nhân Lý gia thật sự nguyện ý thu nạp con cháu Trần gia ta sao?”

Người này ngày thường bình chân như vại, là một lão giả rất có uy vọng, lúc này trên mặt mũi tràn đầy thấp thỏm nhìn qua cửa thôn, trầm thấp dò hỏi.

“Đã nói là phải có tiên duyên! Phải có linh khiếu! Hài tử từ bảy đến mười ba tuổi, chỉ cần hài tử Trần gia ngươi có linh khiếu thì Lý gia sẽ thu!”

Nhìn Trần Trường Hộ liên tục gật đầu, Trần Nhị Ngưu bĩu môi, nhưng trong lòng không ngừng hâm mộ, thầm hận hai đứa bé nhà mình hoặc là tuổi đã quá lớn, bỏ qua thời cơ, hoặc là tuổi còn quá nhỏ, vẫn chưa thể kiểm trắc.

“Tiên nhân đến!”

Nhìn thấy Lý Thông Nhai xuất hiện ở cửa thôn, Trần Nhị Ngưu liền vội vàng cười nghênh đón, trong lòng hâm mộ nghĩ đến:

“Cũng không biết trong số các hài tử của chư thôn hôm nay đến cùng thì ai sẽ có thể có được tiên duyên.”

Lý Thông Nhai nhẹ nhàng chắp tay, cười với Trần Nhị Ngưu, quay đầu nói với Lý Diệp Sinh:

“Bắt đầu.”

Bên cạnh cây hòe sớm đã dựng một cái sàn gỗ, Lý Thông Nhai ngồi trên sàn gỗ, người phía dưới liền bắt đầu gọi tên.

“Lê Xuyên Khẩu! Trần Lực Phu!”

Phía dưới liền có một người Trần gia mang theo một hài tử nơm nớp lo sợ đi lên, Lý Thông Nhai đưa tay đặt trên bờ vai đứa bé, pháp lực vận chuyển một vòng trong cơ thể hắn, khoát khoát tay mở miệng nói:

“Đi xuống đi.”

Hai người kia nghe thấy lời này, cũng không dám lên tiếng, vội vội vàng vàng đi xuống, trong mắt Trần Trường Hộ đứng phía dưới hiện lên vẻ thất vọng.

“Người kế tiếp!”

Không bao lâu, toàn bộ người của Lê Xuyên Khẩu đều đi xuống, sắc mặt Trần Trường Hộ có chút khó coi, hình như có cầu khẩn mà nhìn qua Trần Nhị Ngưu. Trần Nhị Ngưu liếc mắt, giang tay ra, biểu thị chính mình cũng lực bất tòng tâm.

Cuối thu thời tiết thanh lãnh, giữa trưa nhiều người tụ tập như vậy mà vẫn mát mẻ như cũ, nhưng người của chư thôn đều ra một thân mồ hôi, thấy Lê Xuyên Khẩu một cái tiên duyên cũng không có, trong lòng âm thầm bồn chồn.

Lý Thông Nhai đã sớm có chuẩn bị tâm lý đối với tình huống này, người mang linh khiếu không tới một phần ngàn, nhi đồng trong chư thôn chỉ cần có một người cũng đã xem như hồi vốn rồi, hai người chính là kiếm lời.

“Kính Dương thôn! Liễu Nhu Huyến!”

Vừa dứt lời, nữ hài có bộ dáng khoảng mười ba mười bốn tuổi đứng lên, mặt mày cong cong, con mắt sáng tỏ, khiếp đảm cắn môi.

Mười bốn tuổi, xem như hạn mức tuổi tác cao nhất, Lý Thông Nhai lắc đầu bất đắc dĩ, tạm không nhìn ra, tay trái khoác lên trên bờ vai nữ hài vận chuyển pháp lực.

Du tẩu một vòng bên trong kinh mạch của nữ hài, Lý Thông Nhai khẽ kêu một tiếng, tộc nhân Liễu thị ở Kính Dương thôn phía dưới không khỏi nhao nhao khẩn trương.

Nhìn thấy trong Khí Hải huyệt của nữ hài này khí lưu phun trào không thôi, một đạo khí huyệt trong suốt không ngừng nhảy lên, giống như chính mình đang hô hấp vậy.

“Không tệ.”

Lý Thông Nhai mở mắt cười cười với cô bé kia, ôn hòa nói:

“Đứng đằng sau ta.”

Chương 33: Tiêu Nguyên Tư

Chương 33. Truyền Pháp Môn

Liễu Nhu Huyến ngơ ngác nhìn chằm chằm con mắt Lý Thông Nhai, tựa hồ còn chưa kịp phản ứng loại thiên đại hỉ sự này, mấy giây sau mới bừng tỉnh đại ngộ, mang theo vẻ vui mừng đứng ở sau lưng Lý Thông Nhai.

Dưới đài, người của Kính Dương thôn nhất thời ồn ào một trận, người người mang theo vui mừng, vì còn kiêng dè Lý Thông Nhai mới không reo hò ra, Lê Xuyên Khẩu thì một mảnh âm u đầy tử khí, hai thôn làng còn lại thì càng thêm thấp thỏm.

Không bao lâu, Kính Dương thôn và Lê Đạo Khẩu đều đã đo xong, chỉ còn lại những người trên thân không có linh khiếu.

“Lê Kính thôn!”

Ánh mắt Lý Thông Nhai trầm thấp đảo qua nhi đồng phía dưới, Lý Huyền Tuyên tất nhiên không phải một trong số đó, hài tử này chỉ mới ba tuổi, thân thể cũng không đủ lớn, ít nhất phải đến bảy tuổi mới có thể nhìn xem đến cùng là có linh khiếu hay không.

Cuối cùng đã tới nhi đồng của thôn mình, Lý Diệp Sinh nhíu mày, bắt đầu gọi tên.

“Nếu không phải Thông Nhai ca sớm đã đo qua cho ta, ta thực sự hận không thể đi lên thử một chút!”

Lý Diệp Sinh vừa cao giọng gọi tên vừa nghĩ trong lòng.

“Diệp Thu Dương!”

Phụ thân Diệp Thừa Phúc phía dưới lập tức xiết chặt toàn thân, hai chân như nhũn ra, hai mắt nhìn chằm chằm hài tử khoảng tám chín tuổi trên kia, trong lòng không ngừng tự an ủi mình:

“Diệp gia ta tốt xấu gì cũng coi như chi mạch Lý gia, thế nào cũng có chút tiên duyên ở trên người…”

Nhìn Lý Thông Nhai đưa tay khoác lên trên vai Diệp Thu Dương, Diệp Thừa Phúc nhắm hai mắt, dứt khoát đặt mông ngồi trên mặt cát, lăng lăng lắng nghe.

“Tốt! Vậy mà lại có một người, còn là huyết mạch Lý gia ta!”

Nghe giọng nói ôn hòa của Lý Thông Nhai trên đài, Diệp Thừa Phúc giống như điện giật nhảy lên từ dưới đất, kích động nhìn qua Diệp Thu Dương không biết làm gì trên đài, hận không thể ngửa mặt lên trời cười to ba tiếng.

“Ngươi họ Diệp, phụ thân của ngươi là người phương nào?”

Lý Thông Nhai mang theo ý cười hỏi.

“Là… Diệp Thừa Phúc.”

Diệp Thu Dương quan sát Diệp Thừa Phúc khoa tay múa chân dưới đài, nhút nhát trả lời.

“Chúc mừng Thừa Phúc huynh.”

Lý Thông Nhai thuận theo ánh mắt hài tử nhìn xuống, cười lên tiếng chào hỏi.

“Đa tạ tiên sư!”

Diệp Thừa Phúc không dám hô lớn, cực kỳ khách khí, khóe miệng lại không kìm chế nổi mà giương lên, kích động chắp tay, cung cung kính kính trả lời chắc chắn.

Lý Thông Nhai lắc đầu cười, đo qua từng người còn sót lại, cất cao giọng nói:

“Những người còn lại đều là vô duyên, các vị chưởng sự ở lại, những người còn lại về thôn cả đi.”

Những người phía dưới dao động một trận, âm thanh tiếc hận liên tiếp truyền ra, thời gian huyên náo tốn công phu một chén trà, sau đó người nào về thôn người nấy, Lý Diệp Sinh đứng bên người Lý Thông Nhai bước ra mời, mở miệng nói:

“Ba vị chưởng sự, theo ta đi tới trung viện Lý gia xem khế đất và ghi chép một chút đi.”

Ba người Trần Nhị Ngưu tất nhiên cùng nhau xác nhận, đi theo Lý Diệp Sinh đi về phía Lý gia.

Lý Thông Nhai đi xuống đài, nhìn Diệp Thừa Phúc và tộc lão Liễu thị ở Kính Dương thôn đang vạn phần kích động, nhẹ giọng nói:

“Mấy vị cũng đi theo ta đi.”

Diệp Thừa Phúc liền vội vàng gật đầu, vừa đi vào đã chăm chú ôm con của mình vào, trong chốc lát lệ rơi đầy mặt, chỉ thấp giọng nói:

“Tốt lắm, tốt lắm.”

Diệp Thừa Phúc và Diệp Thu Dương dâng hương ở từ đường, quỳ xuống cung cung kính kính dập đầu, dưới sự chứng kiến của chư vị Lý gia quay về tộc họ.

“Tộc trưởng!”

Lý Mộc Điền là đích hệ nhiều tuổi nhất của Lý thị, tất nhiên là ngồi ở thủ vị cao nhất trong viện, hai người theo quy củ trước tiên kính trà cho Lý Mộc Điền, quỳ xuống trước mặt hắn cung kính lắng nghe.

“Thu Dương cũng là con cháu Lý thị ta, nếu như trên thân đã có linh khiếu, tất nhiên sẽ được truyền xuống pháp môn.”

Lý Mộc Điền tiếp nhận một viên mộc giản trong tay, lại nói khẽ:

“Trong tộc ban thưởng «Thanh Nguyên Dưỡng Luân Pháp», ngươi cần cố gắng tu hành, Tổ Tông đã nói, thật thà thân hòa thuận tộc, tuyệt đối không thể tiết lộ tiên pháp mật yếu cho người ngoài dẫn tới bị người khác ngấp nghé.”

Bây giờ Lý Thu Dương đã giống như một thiếu niên khom người hạ bái, ánh mắt kiên định mở miệng đáp:

“Ghi nhớ dạy bảo của tộc trưởng.”

“Ngươi đi theo Hạng Bình đi tới linh điền ở Kính Dương thôn, ngày thường cứ đi theo hắn tu hành, chưa tu thành Huyền Cảnh Luân thì không được ra ngoài.”

Lý Mộc Điền gật gật đầu, an bài nói.

“Vâng!”

Lý Thu Dương đứng dậy tiếp nhận viên mộc giản kia từ trong tay hắn, dù sao cũng chỉ là hài tử tám chín tuổi, quay người liền mang theo một chút giọng nghẹn ngào nói với phụ thân Lý Thừa Phúc:

“Phụ thân, hài nhi đi theo gia chủ tu hành.”

“Tốt, tốt! Chuyện trong nhà ngươi ngàn vạn lần không cần lo lắng, cha sẽ chuẩn bị quần áo dụng cụ đưa tới tiểu viện ở Kính Dương cho ngươi, ngươi cố gắng tu hành, ngươi cố gắng tu hành là được…”

Lý Thừa Phúc liên tục gật đầu, đỏ mắt dặn dò.

“Đến đây, Thu Dương.”

Lý Hạng Bình nhẹ nhàng cười một tiếng, dắt tay Lý Thu Dương, gật đầu với phụ thân Lý Mộc Điền một cái liền đi ra cửa.

“Thừa Phúc, ngươi cũng đi dọn dẹp một chút, qua mấy ngày nữa liền chuyển về phía sau thôn đi.”

Lý Mộc Điền tằng hắng một cái, cau mày nói.

Lý Thừa Phúc lập tức đáp ứng, nhìn sắc mặt hai người sau đó vội vàng cáo lui.

Thấy Lý Thừa Phúc vội vội vàng vàng đi ra ngoài, Lý Mộc Điền trầm giọng nói:

“Nữ hài Liễu gia kia trước tiên ngươi cứ dẫn theo, dạy dỗ bên trong tiểu viện Lê Kính, nếu như chưa đạt thành Huyền Cảnh, trước tiên chưa truyền pháp thuật cho nàng.”

“Phụ thân an bài tốt, Liễu gia Kính Dương thôn này đã an bài người để ý vào Lý gia ta, tu tiên giả Liễu gia cứ điều đến Lê Kính nhìn thử, đề phòng bọn hắn thay lòng.”

Lý Thông Nhai sợ hãi mở miệng than một tiếng, kính nể không thôi mà nói.

“Vẫn còn sớm.”

Lý Mộc Điền híp híp mắt, nhẹ nhàng nhấp một ngụm trà xanh, tiếp tục nói:

“Những hài tử này không có Huyền giám phụ trợ, lại không có tư liệu tu tiên hay đan dược gì, muốn tu thành Huyền Cảnh chắc phải cần hơn một năm?”

“E rằng lâu hơn!”

Chương 34: Trận Mê Trong Sương

Chương 34. Không Cần Khách Khí

Lý Thông Nhai lắc đầu, giải thích nói:

“Ta đọc trong Thanh Nguyên Dưỡng Luân Quyết kia, tu luyện thành pháp lực nhưng cũng chỉ sợ là phù phiếm bất lực, lại thêm trong lúc vận chuyển pháp lực cũng có không ít vướng víu, luyện thành Huyền Cảnh sẽ cần khoảng ba năm.”

“Đúng vậy, nếu thành tựu của Thanh Nguyên Dưỡng Luân Quyết kia đã không bằng, tốc độ cũng không bằng, căn bản không cần phòng bị thứ gì, nhưng mọi thứ vẫn có thể lưu lại thủ đoạn.”

“Phụ thân nói đúng.”

Lý Thông Nhai gật đầu, nhẹ nhàng buông chén trà trong tay xuống, thấy Lý Mộc Điền xuất thần tựa như đang nhìn về phương xa, cười khổ chắp tay cáo lui.

Lý Mộc Điền một thân một mình lẳng lặng mà ngồi trong đình viện, nửa ngày sau mới nhẹ nhàng thở dài một hơi.

“Không đủ ngoan độc…”

Hứa Văn Sơn cai quản hơn bốn tháng ở Lê Đạo khẩu, mấy người tiểu nhị đều đã an bài xong xuôi, nhóm thôn đinh đều bị chỉnh đốn đến mức ngoan ngoãn.

Hứa Văn Sơn hắn vốn xuất thân là quản lý đội xe, để hắn quản lý một thôn làng nho nhỏ tất nhiên không đáng kể, Lê Đạo khẩu chư họ hỗn tạp, mặc dù tình thế phức tạp nhưng mọi người cũng thiếu chế ước đại tộc, Hứa Văn Sơn dùng một tháng đã nắm giữ được từ trên xuống dưới trong làng.

Chỉ là Hứa Văn Sơn rảnh rỗi liền suy nghĩ làm thế nào mới có thể lập công trước mặt gia chủ, tốt nhất là che cái tên Trần Nhị Ngưu kia lại, chỉ vẻn vẹn ngồi trong thôn này tính toán sổ sách thu tô, thật sự là đánh giá thấp Hứa Văn Sơn hắn.

Buồn bực ngán ngẩm cầm bản đồ trong tay, Hứa Văn Sơn ngơ ngác xuất thần.

Nói đến Trần Nhị Ngưu này, giữa hai thôn ngày thường phân chia ruộng đồng và nguồn nước vốn vẫn không ngừng ma sát, Hứa Văn Sơn tất nhiên cũng vui vẻ đến đấu một trận với hắn, hiện tại thôn nhân Lê Xuyên khẩu nhắc đến Trần Nhị Ngưu Lê Đạo khẩu hắn có khi còn nghiến răng nghiến lợi, hận không thể cho hắn một quyền.

“Có địch nhân mới thấy được lợi ích của Hứa Văn Sơn ta!”

Hắn đắc ý nghĩ.

Còn nữa, thời điểm Hứa Văn Sơn hắn quản lý thương đội từ trước đến nay đều không thích những người phía dưới giao hảo quá mức, cũng nên châm ngòi một chút mâu thuẫn.

Nếu nói Lý gia không có vài con mắt ở trong làng quan sát thì Hứa Văn Sơn hắn căn bản sẽ không tin, suy bụng ta ra bụng người, hắn đương nhiên muốn đấu với Trần Nhị Ngưu kia để cho gia chủ xem cho vui vẻ.

“Ta đã thắng Trần Nhị Ngưu kia nhiều lần lắm.”

Hắn tự nhủ, tâm tư lần nữa trở lại trên bản đồ bày biện trước mắt, nhìn qua Cổ Lê đạo xiêu xiêu vẹo vẹo trên bản đồ, trong lòng đột nhiên khẽ động.

“Ta tại sao lại không làm nghề cũ chứ?”

Hắn vỗ đùi, ngạc nhiên nghĩ đến:

“Chư thôn vây bên trong Cổ Lê đạo này, thương phẩm không được lưu thông, mỗi nhà canh tác dệt áo, tự cấp tự túc. Hứa Văn Sơn ta làm ăn hơn hai mươi năm trên đường, vậy sao đến khi tới con đường này lại không làm được chứ?”

“Gia chủ tu tiên đạo, những hàng hóa thế gian này có cũng được mà không có cũng không sao, không bằng đả thông đường núi, bán hết những lương thực tơ dệt này đi, có lẽ có thể đổi về một ít ngọc thạch linh vật, đây mới là thứ có thể dùng.”

Nghĩ đến điểm này, Hứa Văn Sơn thật sự là không ngồi yên được, gọi thêm mấy tiểu nhị đã cùng nhau chạy nạn tới đây để bàn bạc việc này với bọn họ, mấy người lập tức vỗ tay khen hay.

“Ta phải đi tìm gia chủ để bàn chuyện này.”

Hứa Văn Sơn cười ha ha, mang theo bọn tiểu nhị đi ra cửa.

“Thật không?”

Lý Hạng Bình ngẩng đầu, nghi hoặc nhìn qua Lý Thu Dương đang ngồi xếp bằng.

“Vâng…”

Lý Thu Dương có vẻ hơi lo sợ bất an, hai tay chăm chú nắm vuốt góc áo, tự mình tu luyện vài đêm đã ngưng tụ một sợi linh khí Thai Tức, phát hiện tốc độ của mình so với trong quyển pháp không khớp, sợ tu luyện có sai sót liền vội vàng cầm pháp môn kia đi hỏi Lý Hạng Bình.

Lý Hạng Bình nghe xong tốc độ tu luyện của Lý Thu Dương, bị dọa đến mức phải lấy Thanh Nguyên Dưỡng Luân Pháp kia ra xem đi xem lại, cẩn thận suy nghĩ mấy lần.

Thời gian trôi qua trọn vẹn công phu một chén trà, lúc này Lý Hạng Bình mới ngẩng đầu, hỏi thăm nàng trước kia có từng gặp sự tình gì kỳ quái mà trước nay chưa từng thấy qua hay không.

Cẩn thận nghĩ nghĩ, Lý Thu Dương đột nhiên nhớ lại một chuyện, vội vàng trả lời:

“Mấy năm trước, mấy người bọn hắn cứng rắn muốn so can đảm, ước định bò lên phía sau núi, cuối cùng cũng chỉ có một mình ta lên núi, trên đường không thấy đồng bạn, bất tri bất giác lại lạc đường.”

“Ta cứ đi tới đi tới, trông thấy một gốc cây nhỏ màu xanh biếc, phía trên treo sáu bảy qủa rừng đỏ rực, quả kia có màu đỏ rực rỡ, nhìn qua cực kỳ ngon miệng.”

“Ta thực sự không nhịn được, bị ma xui quỷ khiến mà hái một quả ăn, mơ mơ màng màng đi xuống núi, sau khi trở về liền ngủ liền ba ngày, gấp đến độ phụ thân đã tìm rất nhiều người đến xem.”

Nghe Lý Thu Dương kể xong, Lý Hạng Bình không biết phải nói gì thêm, vỗ vỗ bả vai Lý Thu Dương, mở miệng nói:

“Bây giờ nhìn lại, chỉ cần khoảng một năm ngươi sẽ có thể ngưng tụ Huyền Cảnh Luân.”

Thấy mặt mũi Lý Thu Dương tràn đầy vẻ ước ao, Lý Hạng Bình tiếp tục nói:

“Nhưng vẫn còn có chuyện khẩn yếu hơn.”

Lý Thu Dương lập tức sững sờ, ngẩng đầu nhìn về phía Lý Hạng Bình.

“Đưa chúng ta lên núi, đi tìm linh căn kia.”

Lý Thông Nhai trở về bên trong tiểu viện Lê Kính, vừa vượt qua thềm đá trước cửa liền nhìn thấy Liễu Nhu Huyến đang ngồi ngoan ngoãn bên trong viện, hai tay chống lên cằm, ngơ ngác đếm quả mầm chơi trong linh điền.

Thấy Lý Thông Nhai từ ngoài cửa đi vào, Liễu Nhu Huyến vụt đứng lên từ băng ghế đá, buông thõng lông mày nhìn qua Lý Thông Nhai, nhút nhát mở miệng nói:

“Tiên sư.”

“Không cần khách khí như thế.”

Lý Thông Nhai khoát khoát tay, ánh mắt cấp tốc lướt qua trên mặt mày mỹ lệ của Liễu Nhu Huyến, cười nói:

“Ta cũng chỉ lớn hơn ngươi sáu bảy tuổi, gọi ta là Thông Nhai ca là được.”

Chương 35: Rời Đi

Chương 35. Rắn Lớn

Nhìn bộ dáng dễ nói chuyện của Lý Thông Nhai, Liễu Nhu Huyến buông lỏng không ít, nghĩ nghĩ sau đó mở miệng nói:

“Thông Nhai ca.”

Lý Thông Nhai gật gật đầu, đứng dậy lấy ra một viên mộc giản từ trên giá gỗ bên trong phòng, nhìn Liễu Nhu Huyến nói:

“Đây là pháp quyết Thai Tức cảnh, gọi là «Thanh Nguyên Dưỡng Luân Pháp», trước tiên ngươi ở trong viện đọc nó một lần, nhớ kỹ không được truyền ra ngoài.”

“Vâng!”

Liễu Nhu Huyến ngạc nhiên đáp lại, hai tay cung kính tiếp nhận mộc giản kia, cẩn thận từng li từng tí ôm vào trong ngực.

“Mỗi ngày vào giờ Thìn và giờ Thân sẽ có người đưa cơm canh đến, nếu như có cần gì cũng có thể nói với người kia, gọi người đưa tới.”

Lý Thông Nhai lấy ấm trà vừa rót trà vừa nói, rót đầy hai chén trà nhỏ sau đó tiếp tục nói:

“Ngày thường ta sẽ không thường xuyên ở trong viện này, nhưng giờ Thìn và giờ Thân sẽ đến xem xét Linh Vũ của linh điền này, nếu như ngươi tu hành có điều gì nghi vấn thì cứ việc nói.”

Nhìn thấy Liễu Nhu Huyến liên tục gật đầu, Lý Thông Nhai cười cười, nhẹ giọng hỏi:

“Đồ dùng và quần áo trong nhà đã đưa tới chưa?”

“Đã đưa tới rồi.”

Liễu Nhu Huyến đáp.

“Vậy ngươi thu xếp ở lại phòng phía đông đi, ngày thường khắc khổ tu luyện, chưa luyện thành Huyền Cảnh thì đừng đi ra ngoài, ngươi có từng đọc sách không?”

Lý Thông Nhai đột nhiên hỏi.

“Có đọc qua một ít, cũng biết một vài chữ.”

“Vậy thì không cần ta dạy ngươi từng cái nữa, ngươi trước tiên đọc hiểu một lần, có nghi vấn thì lại hỏi ta.”

Liễu Nhu Huyến luôn mồm đáp vâng, ôm mộc giản nhìn kỹ từng câu từng chữ.

Nhìn qua Liễu Nhu Huyến vùi đầu đọc Thanh Nguyên Dưỡng Luân Pháp kia, Lý Thông Nhai nhấp trà, câu được câu không mà suy nghĩ:

“Đứa nhỏ này tới Lê Kính thôn vẫn chưa quen cuộc sống nơi đây, lại bị vây ở bên trong viện này, mấy năm nữa cũng không cần phải lo lắng công pháp bị tiết lộ ra ngoài.”

Đang nghĩ ngợi lại nghe thấy một tiếng cười to, có người đẩy cửa tiến vào tiểu viện.

“Tam đệ, sao ngươi lại tới đây?”

Lý Thông Nhai có chút kinh ngạc mở miệng, nhìn thấy Lý Thu Dương đi theo sau lưng Lý Hạng Bình, một mặt thấp thỏm.

Lý Hạng Bình nói qua một lượt sự tình về linh căn, Lý Thông Nhai tất nhiên kinh dị không thôi, trong lòng để ý Lý Thu Dương thêm một chút, sau đó hai người liền hợp lại mang theo Lý Diệp Sinh cùng mấy tráng đinh trong thôn đi lên phía sau núi.

Thời tiết đã vào cuối thu, phía sau núi đìu hiu thưa thớt, lá rụng từng lớp, lũ dã thú được nuôi đến mức mập mạp bắt đầu chuẩn bị ẩn núp qua mùa đông.

Có sản vật phong phú, từng bụi cỏ lau sinh cơ bừng bừng, người của Lê Kính thôn từ trước đến nay không có chút hứng thú với khu vực phía sau núi, bởi vì lương thực đầy đủ thì cần gì phải đi vào trong thâm sơn liều mạng với đám dã thú kia chứ?

Thế là một đám người Lê Kính thôn vẻn vẹn chỉ dựa vào vài miếng củi đốn phía sau núi, dùng một vài cây Kỷ Mộc hoặc Tuyết Tùng để nấu cơm, những cây gỗ thấp này sinh trưởng rất nhanh, lại dễ hái nhặt, chỉ có thời điểm xây phòng mới cần lên núi đốn củi.

Cho nên trên đường nhỏ lên phía sau núi mọc đầy khóm bụi, dây leo đầy đất, Lý Thu Dương lại không nhớ rõ con đường, mấy tên thôn đinh thì cầm đao bổ củi mở đường, Lý Hạng Bình và Lý Thông Nhai đi theo phía sau.

“Nhị ca, ta có chút nghi vấn.”

Lý Hạng Bình lôi kéo tay Lý Thu Dương, quay đầu nhìn về phía Lý Thông Nhai.

“Làm sao?”

“Ngươi nói Tư Nguyên Bạch này nói chúng ta ở địa khu của tiên môn, ở nơi này trước đây là thổ địa của nhà người khác, trước khi Lý gia chúng ta quật khởi, nhà kia chỉ cần phái một Thai Tức tới nơi đây, ai dám không tòng mệnh?”

“Vậy vì sao Lý gia ta ở chỗ này cày cấy hai trăm năm vậy mà lại không có một tu tiên giả nào nguyện ý đến đây? Chẳng lẽ thật sự là vì khinh thường những phàm nhân này?”

Lý Thông Nhai sờ lên cằm, vẻ mặt nghiêm túc mở miệng nói:

“Việc này ta cũng từng suy nghĩ qua, nghe ý tứ của Tư Nguyên Bạch kia thì mấy trăm năm trước nơi đây vốn dĩ không có linh cơ, cho nên tài nguyên tu tiên hoàn toàn không có, cũng không có tu tiên giả nào nguyện ý lãng phí thời gian ở đây.”

“Thứ hai, bên này là Đại Lê Sơn, thế núi kéo dài không dứt, trong núi có bao nhiêu yêu quái quỷ vật? Quận thành ở xa típ tắp kia lại sống dễ chịu hơn.”

Lý Hạng Bình phụ họa gật đầu, sắc mặt có chút khó coi, trầm thấp mà nói với Lý Thông Nhai:

“Ca, còn có một loại khả năng càng hỏng bét hơn.”

“Thanh Trì Tông này mặc dù nói rằng vô cùng cường đại, nhưng cũng chỉ mới chiếm cứ một phần tư Việt quốc, xung quanh chẳng lẽ không có cường địch hay sao? Sợ là sợ Lý gia ta ở ngay biên giới của thế lực Thanh Trì tông hắn!”

“Hai thôn tranh nước tưới, tất nhiên không có người nào nguyện ý nhìn hoa màu của thôn bên cạnh tươi tốt, chính là đạo lý này. Theo Hứa Văn Sơn nói, đi về phía nam chính là Ngô quốc không ngừng ma sát với Ngô Việt, quan hệ tiên tông phía sau chỉ sợ cũng không tốt đẹp gì!”

Trong lòng Lý Thông Nhai run lên, sắc mặt cũng có chút khó nhìn, mở miệng nói:

“Lại là sơ hở, ngày mai liền phái người cẩn thận tra xét rõ ràng xung quanh Cổ Lê đạo, trước tiên cần biết rõ tình cảnh của Lý gia ta mới là chuyện khẩn yếu.”

“Chỉ hi vọng Lý gia ta không phải là hoa màu mà Thanh Trì tông tiện tay trồng sang bên cạnh.”

Lý Hạng Bình cười khổ một tiếng, lại nghe thấy Lý Diệp Sinh và mấy thôn đinh đầu đầy mồ hôi phía trước kêu lên.

“Tiên sư! Rắn lớn!”

Chương 36: Hà tất phiền phức

Chương 36: Thịt Rắn

Trên thân con rắn kia có màu nâu đậm hoa văn giao thoa, to khoảng chừng bằng vòng eo của nhi đồng tám chín tuổi, thân thể quấn thành từng vòng từng vòng trên một cây lớn, con mắt dọc lóe lên màu vàng lạnh lùng nhìn qua bọn người Lý Thông Nhai.

“Con rắn này thật là lớn!”

Ngoài miệng sợ hãi kêu than nhưng trong tay Lý Thông Nhai bấm niệm pháp quyết một chút cũng không chậm, vừa mới dứt lời, kim quang mịt mờ đã hiện lên ở trong tay.

Con rắn kia “Tê tê” một tiếng phun cái lưỡi đỏ tươi, há to miệng rộng, ầm ầm phun ra một cỗ hắc vụ nồng đậm.

Kim mang kia lại phi tới trước, đánh thẳng về phía cái cằm đầy hoa văn của con rắn khiến cho đầu nó nghiêng đi một cái, cỗ hắc vụ kia lập tức trút xuống bên trên đại thụ bên cạnh.

Gốc cây dong lớn kia trong khoảnh khắc liền rung động, cành lá tươi tốt thoáng chốc bị tan chảy sạch sẽ, hóa thành từng giọt hắc thủy nhỏ xuống trên bùn đất, thân cây hai người ôm mới hết trong chốc lát bị tan chảy đóng thành một tầng dày.

“Tê.”

Bọn người Lý Diệp Sinh thấy thế liền cả kinh liên tiếp lui về phía sau, mắt thấy không kịp chạy thoát nữa.

“Nhìn chằm chằm nó, chậm rãi lui lại.”

Cứu Lý Diệp Sinh cùng với mấy tên thôn đinh lùi về phía sau tránh chất độc, Lý Thông Nhai ngưng trọng lắc đầu, thấp giọng nói.

Nhìn mấy người chậm rãi lui lại, con rắn kia cũng không truy kích, cuộn tròn trên thân cây dong lớn lạnh lùng nhìn qua đám người.

Đợi đến khi cây dong dần biến mất khỏi tầm mắt, Lý Thu Dương mới nhút nhát mở miệng nói:

“Quả kia ở ngay phía sau cái cây!”

“Không vội.”

Lý Thông Nhai khoát khoát tay, dặn dò Lý Diệp Sinh:

“Ngươi đi gọi nhóm thôn đinh trong làng, nhà nào có trường côn, xẻng sắt thì cầm tới, có cung càng tốt, mang theo cung tiễn, cùng nhau lên núi.”

“Vâng.”

Lý Diệp Sinh tuân lệnh, mang theo mấy thôn đinh kia vội vội vàng vàng xuống núi.

Lý Hạng Bình thì vỗ vỗ bả vai Lý Thu Dương, mở miệng nói:

“Khi đó ngươi nhìn thấy quả kia thì con rắn này đã đi săn mồi kiếm ăn, chẳng những trốn được một mạng mà còn gặp được cơ duyên! Về trong viện tu hành đi, nơi đây không còn việc của ngươi nữa.”

Nghe thế Lý Thu Dương đổ mồ hôi lạnh, theo lời xuống núi, Lý Hạng Bình tìm một khối đá xanh ngồi xuống, nói với Lý Thông Nhai:

“Lân giáp của con rắn này quá cứng cáp, một đạo Kim Quang Thuật cũng chỉ có thể đánh nát vài miếng lân chỗ cái cằm nó mà thôi.”

“Nhìn bộ dáng của nó có lẽ chỉ là tiểu yêu Thai Tức cảnh mà thôi, linh trí vẫn chưa mở, lân giáp cầm thú dù có cứng rắn thì có ích lợi gì?”

Lý Thông Nhai nhàn nhạt trả lời một câu, cẩn thận quan sát địa hình.

Không bao lâu sau, nhóm tráng đinh trong Lê Kính thôn nhao nhao lên núi, nghe nói muốn giết yêu quái, từng người vừa thấp thỏm lại vừa hưng phấn, đi theo sau lưng Lý Diệp Sinh rón rén đi tới.

Lý Thông Nhai thăm dò địa hình, tìm đến Liễu Lâm Phong dò hỏi:

“Cữu cữu, nghe nói năm ngoái Liễu gia dùng cạm bẫy để giết lợn rừng, không biết loại rắn lớn như thế này thì nên đào cạm bẫy lớn bao nhiêu mới phù hợp?”

Liễu Lâm Phong lại chần chờ một chút, cẩn thận từng li từng tí hỏi:

“Nghe nói con rắn này là yêu quái, không thể tính toán theo lẽ thường được, vạn nhất có thể bay…”

“Tất nhiên là không biết bay, ngươi cứ dựa theo kinh nghiệm lúc trước sau đó tăng thêm gấp đôi là đủ.”

Lý Hạng Bình lên tiếng nói, trong lòng yên lặng tự nhủ:

“Nếu như con rắn này bay được, giờ phút này chúng ta còn mạng đứng đây sao?”

“Vậy thì dễ xử lý rồi!”

Nghe Lý Hạng Bình nói, Liễu Lâm Phong liền mạnh miệng cam đoan, chỉ huy đám người đào hố, trong khi chỉ trỏ có chút khí phái.

Liễu Lâm Phong cũng nhẫn nhịn hồi lâu, trước đây Lý gia tuy thế lớn, nhưng tốt xấu gì cũng cho Liễu gia hắn một chút mặt mũi, bên trong thôn có việc đều sẽ tới hỏi một chút.

Bây giờ Lý gia chỉnh hợp chư thôn, Liễu Lâm Phong nào dám đứng ra chỉ trỏ, những ngày này nhẫn nhịn khiến hắn nghẹn gần chết, cuối cùng cũng có vài việc để làm, trong nháy mắt Liễu Lâm Phong như tìm được sức mạnh.

“Tiếp tục như vậy cũng không phải là biện pháp, Liễu gia ta nhất định phải tìm được đất dụng võ dưới sự che chở của Lý gia, nếu không sớm muộn cũng sẽ phải suy bại!”

Một bên vừa chỉ huy, Liễu Lâm Phong vừa âm thầm suy nghĩ.

Lý Thông Nhai cũng không biết trong nội tâm Liễu Lâm Phong trôi qua nhiều màn kịch như vậy, hắn đang cùng với Lý Hạng Bình vội vàng vận dụng Kim Quang thuật bám vào trên mũi tên, nếu dùng nó, pháp thuật này đại khái có thể duy trì được sáu đến bảy canh giờ, đánh giết con rắn này cũng đủ.

Pháp lực của hai người bây giờ đại khái đã bị tiêu hao vài chục lần, pháp lực hao hết liền ngồi xuống điều tức, đợi đến khi đám người đào xong hố, che giấu tất cả những vết tích bùn đất xong xuôi, trải lá khô lên, hai người cũng vừa hoàn tất điều tức.

Nhóm thôn đinh đã bố trí xong trận thế, cầm trường côn đứng ở đằng trước, phía sau nắm lấy cung, mỗi người cầm một mũi tên có Kim Quang thuật bám vào, cẩn thận từng li từng tí đi tới phía con rắn kia.

Đám người đằng trước đi đến trước mặt cây dong lớn, không khỏi sợ hãi khẽ than một tiếng:

“Con rắn này quả thật rất đáng sợ!”

Con rắn kia cuộn trên thân cây dong lớn, mắt dọc màu vàng sáng khiến cho đám người nhìn thấy mà kinh hồn táng đảm, há miệng ra chính là một đạo hắc vụ nồng đậm.

Mấy người hàng phía trước cũng đã được nhắc nhở, sớm bỏ côn lui lại, đạo hắc vụ này vẻn vẹn chỉ tan chảy một đám lá khô cùng với mấy cây trường côn.

Từng đạo lưu quang màu vàng kim nhạt phát sau mà đến trước, những mũi tên mang theo Kim Quang Thuật vô cùng sắc bén, từng mũi bắn tới trên lân phiến hoa văn của con rắn.

Năm lần bảy lượt bị quấy rầy, con rắn này rốt cục cũng nổi giận, tê tê phun lưỡi, bỏ cây dong kia uốn lượn lao đến chỗ đám người.

Mọi người phía trước nhất thời đồng loạt tán ra, Lý Thông Nhai và Lý Hạng Bình vội vàng bấm niệm pháp quyết phóng ra từng đạo Kim Quang Thuật, đánh cho con rắn bị đau kêu thảm, dựng thẳng mắt vàng nhìn về phía hai người, cấp tốc chạy tới.

Hai người không kinh sợ mà còn lấy làm mừng, nhìn qua con rắn dán lên vách sườn núi uốn lượn mà lao đến, hét to nói:

“Chuẩn bị!”

Chương 38: Truyền Pháp

Chương 38. Ngươi Có Muốn Đưa Tin Về Nhà?

Lý Hạng Bình cắm đầu ăn thịt, yên lặng siết chặt cây xiên trong tay, đáp lời:

“Vốn nên đi phường thị một chuyến, mua một vài thứ để đề phòng, có điều tu vi hai huynh đệ chúng ta quá thấp, phường thị kia lại không biết sâu cạn thế nào, chỉ sợ không thể mạo hiểm.”

“Yên tâm đi!”

Lý Thông Nhai nhìn dáng vẻ rầu rĩ không vui của Lý Hạng Bình, cười ha ha một tiếng mở miệng nói:

“Bây giờ Kính Nhi đã vào tông môn, trong nhà linh mầm vẫn mọc rất tốt, trong tộc cũng có đệ tử có linh khiếu, lại phát hiện ra linh căn này, Lý gia ta chính là một phái vui vẻ phồn vinh, nếu như không biết hài lòng, ngược lại sẽ gọi đến tai vạ bất ngờ.”

Lời này nói ra khiến Lý Hạng Bình sững sờ, giống như có điều suy nghĩ mà gật gật đầu, cười nói:

“Ghi nhớ dạy bảo của huynh trưởng!”

Lý Thừa Phúc bây giờ đã đến sống gần gia chủ, sinh hoạt xem như triệt triệt để thay đổi, bản thân mình trở về tộc họ không nói, toàn bộ Lê Kính thôn không ai nhắc đến Lý Thừa Phúc hắn mà không nói một câu thật sự có phúc lớn!

Chính mình đi ở trong thôn không nói tới hoành hành bá đạo, tối thiểu cũng là chó cậy chủ, ai nhìn thấy Lý Thừa Phúc hắn mà không cung cung kính kính chào một tiếng?

Những tộc lão Diệp gia kia tất nhiên hâm mộ đến mức con mắt cũng muốn rơi mất, ngay cả Liễu Lâm Phong bình thường cũng không thèm nhìn hắn một cái, bây giờ thấy hắn cũng phải cười gọi hắn là Thừa Phúc huynh.

Nhưng có sao nói vậy, Lý Thừa Phúc mặc dù rất đắc ý, nhưng vẫn không dám sĩ diện trước mặt Liễu Lâm Phong, người ta dù sao cũng là cậu ruột đích hệ, mặc dù bây giờ nghèo túng nhưng ai biết sẽ có một ngày đông sơn tái khởi hay không?

Quả nhiên, Liễu Lâm Phong này chỉ mới nghèo túng mấy tháng, gia chủ đã ra một đạo mệnh lệnh, trong chớp mắt đi lên quản mấy chục người, chạy trước chạy sau trong thôn, cực khổ vẽ bản đồ, nụ cười trên mặt Liễu Lâm Phong hắn đã kéo tới mang tai rồi!

Ngồi bên trong tiểu điếm trong thôn, Lý Thừa Phúc nếm một chút rượu, nhìn qua Liễu Lâm Phong mỗi ngày loay hoay như con quay không ngừng nghỉ cười hắc hắc.

“Ta thấy nhiệm vụ của Liễu Lâm Phong ngươi cũng không dễ dàng, thật khiến cho Lý Thừa Phúc ta dễ chịu!”

“Phúc ca Phúc ca, ngươi nói với ta một chút, tiên nhân nào cũng có thủ đoạn thần kỳ sao? Vì sao các ngươi mỗi ngày đều chỉ toàn chạy lên núi?”

Nhìn nhóm người nhàn rỗi vây quanh mình muốn hỏi vài chuyện bát quái, Lý Thừa Phúc hừ lạnh một tiếng, vẩy vẩy cổ tay áo, cao giọng nói:

“Ngậm miệng! Tất cả tránh ra!”

Lý Thừa Phúc hắn không phải đồ ngốc, người nhà Lý gia mỏng manh, làm con thứ Lý gia cũng coi như là tâm phúc, tiểu viện trên núi kia do hắn cùng với hai đứa bé đồng loạt đi xây, Lý Diệp Sinh đã phân phó không được tiết lộ ra ngoài, Lý Thừa Phúc hắn sao có thể ngốc đến mức bán nhà mình cho người khác chứ?

Trong nội tâm người trung niên này đã tính rõ ràng minh bạch, con của mình trên thân có linh khiếu, lại là huyết mạch Lý gia, ngoại trừ hiện tại chưởng sự gồm có ba người Lý Thông Nhai, Lý Hạng Bình, Lý Diệp Sinh, nhưng cái ghế thứ tư vẫn còn để đó! Liễu Nhu Huyến kia là người khác họ, làm sao có tư cách có thể đến chộn rộn?

Bây giờ mình và ba hài tử một tiên hai phàm cũng đều đã sửa lại thành họ Lý, lợi ích Lý gia cũng là lợi ích của Lý Thu Dương, cũng chính là lợi ích của Lý Thừa Phúc hắn, hắn có thể mang nhà mình ra bán sao?

“Đi làm việc đi!”

Lý Thừa Phúc khoát khoát tay, uống cạn rượu bên trong bát, sau đó nghênh ngang đi ra từ trong đám người nhàn rỗi.

Sân nhỏ trên núi cũng sắp mở rộng rồi, kỳ hạn công trình lại ngắn, Lý Thừa Phúc hắn cũng không có bao nhiêu thời gian để có thể lãng phí ở chỗ này.

…

Phía trên đỉnh Thanh Tuệ phong tọa lạc một gian Vân Song Vụ Các, lầu các nhỏ trăng khắc vào mây, tia nắng ban mai ôn hòa chảy xuôi phía trên lầu các, chiếu lên một mảnh hoàng kim.

Lý Xích Kính ngồi trên tảng đá trước lầu các chậm rãi phun ra một ngụm thanh khí, giương mắt nhìn về phía biển mây vô biên vô tận trước mắt, lông mày tuấn tú nhướn lên, âm thầm nói:

“Thanh Nguyên Luân này xem như đã tu thành!”

“Pháp quyết nhà ta vậy mà có địa vị thật là lớn, vậy mà không những tu thành Thanh Nguyên pháp lực bình thường, hơn nữa còn tu thành Nguyệt Hoa Thanh Nguyên, chẳng những pháp lực ngưng thực mà pháp lực còn vượt xa pháp quyết bình thường.”

Đứng dậy sửa sang áo bào xanh trên người, Lý Xích Kính đi vào bên trong lầu các, gỡ xuống một bảo kiếm hàn quang trong vắt từ trên tường, thủ đoạn xoay chuyển một cái múa ra một đường kiếm hoa.

“Sư huynh cho rằng «Huyền Thủy kiếm quyết» này cũng coi như nhập môn, tuy nói pháp quyết bát phẩm ít nhất cũng phải đến kỳ Luyện Khí mới có thể khống chế được, nhưng cũng may bản thân pháp quyết không khó, ngược lại rất dễ học.”

“Không biết thân thể phụ thân thế nào rồi, các ca ca thế nhưng đã tu thành Chu Hành Luân kia chưa? Nghe nói Thang Kim Môn phía tây gần đây ngo ngoe muốn động, biên giới giữa hai nhà kéo dài mấy ngàn dặm, Lý gia ta không biết có bị liên lụy hay không.”

Nghĩ tới những sự tình lo lắng này, Lý Xích Kính cũng không còn tâm tư luyện kiếm, dựa vào trước án hững hờ đảo thẻ ngọc, tâm tư đã chạy đến Lý gia ở xa ngàn dặm.

“Sư đệ!”

Lại nghe một tiếng hô to mang theo ý cười, bên ngoài lầu các có một nam tử mày rậm mắt to đi tới, chính là sư huynh Tiêu Nguyên Tư, hắn cười quan sát Lý Xích Kính trước án, mở miệng nói:

“Sư đệ, ngươi đoán xem ta mang đến tin tức tốt gì!”

“Sư huynh, ngươi chớ có nói giỡn.”

Lý Xích Kính cười khổ lắc đầu, cất kỹ thẻ ngọc trong tay, bày ra một bộ dáng vẻ rửa tai lắng nghe.

“Sư phụ để cho ta đi Lê Hạ quận làm việc!”

Tiêu Nguyên Tư nhướng lông mày một cái, ngay sau đó dò hỏi:

“Ngươi có muốn đưa tin về nhà?”

Chương 39: Thái Âm Huyền Quang

Chương 39. Mang Lễ

“Có có có, đa tạ sư huynh! Sư huynh thật tốt nha!”

Lý Xích Kính lập tức hưng phấn không thôi, luôn miệng nói cảm tạ, mang bút mực giấy nghiên tới, lúc này bắt đầu viết thư.

Tiêu Nguyên Tư cười cười, nói khẽ:

“Ngươi cứ chậm rãi viết, tối nay đưa cho ta là được.”

Sắc trời sắp sáng, Lý Hạng Bình chậm rãi tỉnh lại từ bên trong nhập định, suy nghĩ nói:

“Đã tràn đầy khí hải, nếu tiếp tục tu luyện non nửa năm nữa liền có thể thử ngưng tụ Chu Hành Luân.”

Tính toán thời gian, Lý Hạng Bình hắn đã đứng ở Chu Hành Luân này trọn vẹn gần bốn năm, tốc độ tu luyện chậm đến mức làm cho người khác giận sôi, lúc này Kính Nhi chỉ sợ đã bắt đầu xung kích Thanh Nguyên Luân rồi.

Đi ra cửa phòng, Điền Vân đang phơi nắng ngay cổng, nhìn thấy Lý Hạng Bình đi đến đây liền muốn đứng dậy.

“Ài, chậm thôi chậm thôi.”

Lý Hạng Bình thấy thế liền khoát tay, nâng tay Điền Vân lên, nhẹ nhàng nói:

“Ngươi bây giờ đang mang thai, ngàn vạn phải cẩn thận, chớ làm tổn thương thai khí!”

Điền Vân ôn hòa cười một tiếng, nhìn qua đôi mắt Lý Hạng Bình nhỏ giọng thì thầm đáp:

“Từ khi hoài thai thân thể này đã không còn lưu loát như trước rồi.”

Ngáp một cái, nàng mang theo chút ưu sầu mà mở miệng:

“Bây giờ nghe nói đứa bé Thu Dương kia tu luyện tiến bộ thần tốc, ta còn thường xuyên nghĩ, nếu trên thân đứa nhỏ này của chúng ta không có linh khiếu, chỉ sợ trăm năm sau chính yếu nhánh mạnh, sợ không phải là chuyện may mắn của Lý gia ta.”

Lý Hạng Bình nghe thấy lời này lập tức sững sờ, thân mật sờ lên đầu nàng, ha ha cười nói:

“Ngươi yên tâm, trên thân con của chúng ta nhất định sẽ có linh khiếu, sự tình trong nhà giao cho ta phụ trách là được, ngươi không cần quan tâm.”

“Về phần Lý Thu Dương, hắn cũng chỉ là sớm tu thành Huyền Cảnh Luân mà thôi, không cần quá mức để ý.”

Điền Vân nhìn bộ dáng lời thề son sắt của trượng phu Lý Hạng Bình, nhẹ nhàng tựa ở trong ngực hắn nỉ non nói:

“Trong lòng ngươi hiểu rõ là được.”

Hai người đang vuốt ve an ủi, Liễu Lâm Phong lại vội vội vàng vàng vọt vào tiền viện, nhìn thấy tình cảnh này vội vàng phanh chân lại, trong chốc lát kìm nén gương mặt đỏ lên, tiến không được mà lui cũng không xong.

Điền Vân nhẹ nhàng cười một tiếng, được Nhậm thị đỡ lấy lui xuống, Lý Hạng Bình thì hơi kinh ngạc mà nhìn chằm chằm vào Liễu Lâm Phong cười hỏi:

“Cữu cữu có chuyện gì gấp mà lại thành dạng này!”

“Thủ hạ ta có một người là hài tử Liễu gia, đến Lê Đạo khẩu, dọc theo Cổ Lê đạo đi thêm mấy chục dặm, ngẫu nhiên bắt gặp một nông hộ săn thú, cực kỳ cảnh giác, vừa gặp chúng ta liền bỏ chạy, hài tử kia của ta không dám đuổi theo, nhớ kỹ địa điểm liền quay trở lại báo cáo.”

Liễu Lâm Phong thở hồng hộc, vội vàng nói với Lý Hạng Bình.

Lý Hạng Bình cau mày, vừa mới chuẩn bị nói chuyện, ngoài cửa lại có một bóng người vội vàng xông vào, hai người tập trung nhìn kỹ lại chính là Lý Diệp Sinh.

Lý Diệp Sinh cũng là một bộ dạng khuôn mặt đỏ bừng, thở hồng hộc, mắt thấy giống như đã vội vàng chạy từ đầu thôn tới cuối thôn, một khắc hắn cũng không dám dừng lại để thở, mở miệng nói:

“Gia chủ! Lê Xuyên khẩu có người đến báo, có vị tiên nhân tự xưng là tu sĩ Vạn gia dưới sự quản lí của Thanh Trì tiên tông, đến đây bái phỏng.”

“Hỏng rồi! Hơn phân nửa là đi theo hài tử kia tìm đến đây rồi!”

Liễu Lâm Phong vỗ đùi, mặt mũi tràn đầy hối hận cho cái miệng rộng của mình.

Lý Hạng Bình vuốt vuốt mi tâm, thở dài một cái, trầm giọng nói:

“Trước đừng hoảng hốt, người tới cũng là dưới quản lý của Thanh Trì tiên tông, hẳn không đến mức trực tiếp ra tay.”

Ngẩng đầu quan sát đám người vây quanh xung quanh, Lý Hạng Bình kêu:

“Nhị ca đâu?”

“Tiên sư trước đó đi trên núi, hiện tại còn chưa xuống núi.”

“Cữu cữu ngươi đi lên núi, nói rõ chân tướng cho nhị ca, nói hắn đợi ở sau núi không cần xuống đây. Diệp Sinh, ngươi theo ta đi tới Lê Đạo khẩu.”

Liễu Lâm Phong nghe lệnh, vội vàng đi lên núi.

Lý Hạng Bình dẫn theo Lý Diệp Sinh, đi theo phía sau mấy thôn đinh của Lê Kính thôn, giẫm lên đường nhỏ nông thôn đi tới Lê Đạo khẩu.

Đến Lê Đạo khẩu, đối diện đụng phải tiểu nhị Hứa Văn Sơn, Lý Diệp Sinh vừa đi vào đã hỏi nam tử kia:

“Người kia nói thế nào?”

“Tiên sư kia thế nhưng chỉ an tĩnh, ngồi ở ghế chủ vị trong viện cũng không nói lời nào, chỉ chậm rãi nhắm mắt điều tức.”

Nam tử kia cũng cực kỳ trấn định mở miệng đáp.

Mới nói xong, đám người Lý Hạng Bình đã đến trước cửa, hắn sửa sang lại quần áo, cất bước đi tới trước, nhìn về phía người đang ngồi ở vị trí thủ vị kia.

Nam hài kia nhìn qua cực kỳ non nớt, chỉ khoảng mười mấy tuổi, khuôn mặt thanh tú, trên thân mặc một trường bào màu xanh nhạt, giờ phút này đã mở mắt ra nhìn qua Lý Hạng Bình.

“Dưới quản lý của Thanh Trì tiên tông, Lý Hạng Bình.”

Lý Hạng Bình chưa từng tu thành Ngọc Kinh Luân, còn chưa sinh ra linh thức, cho nên khộng đoán ra thực lực của nam hài này, khiêm tốn chắp tay nói.

Ai ngờ nam hài kia vừa nghe lời này giống như nhẹ nhàng thở ra, liền vội vàng đứng lên, cung cung kính kính nói:

“Dưới quản lý của Thanh Trì tiên tông, Vạn gia Vạn Nguyên Khải, bái kiến gia chủ Lý gia.”

“Không dám không dám, tại hạ cũng chỉ là một vị tiểu tu của Lý gia mà thôi, gia chủ chính là gia phụ.”

Lý Hạng Bình liền khoát tay, thấy người này cực kỳ khiêm tốn, tảng đá lớn trong lòng cuối cùng cũng đặt xuống, lập tức có ý cười.

“Vài ngày trước gia phụ nghe nói vị trên Thanh Tuệ phong kia điều người đến trấn thủ phía tây Cổ Lê đạo, lập tức mừng rỡ không thôi, liền phái tiểu tu đi về hướng tây dò xét, muốn làm quen chư vị bằng hữu trước, ta lại vừa vặn đụng phải người của quý thôn, thế là không cáo mà đến, mong các hạ thứ lỗi.”

Vạn Nguyên Khải kia lại hưng phấn không thôi, lễ phép bồi tội, nhàn nhạt cười nói:

“Gia phụ lại để cho ta mang theo hạ lễ đến.”

Chương 41: Lang trong núi

Chương 41. Khó Khăn

Mới nói xong lời này, thấy Lý Hạng Bình lại muốn mở miệng, Vạn Nguyên Khải vội vàng nói tiếp:

“Bây giờ phụ thân phái ta tới bái phỏng chư vị, cũng là muốn hai bên kết minh, mượn nhờ quý tộc chi lực…”

Lý Hạng Bình thầm than một tiếng, nếu Vạn Nguyên Khải đã mở miệng, vậy hắn cũng từ bỏ ý nghĩ tiếp tục đào thêm chút tin tức, cười khổ nói:

“Không phải là không muốn, thực sự là không thể! Người của Lý gia ta mỏng manh, năm trước mới bước vào tu tiên chi môn, gia phụ tứ tử, đại ca mất sớm, tiểu đệ mặc dù tu vi cao nhưng cũng đã đi tới tiên tông tu hành, gia huynh và ta đều chỉ có một thân tu vi nông cạn còn không bằng ngươi, lấy cái gì để đi đối kháng với Cấp gia kia.”

“Không phải còn có lệnh tôn sao!”

Mặt mũi Vạn Nguyên Khải tràn đầy chờ mong nhìn qua Lý Hạng Bình, tràn ngập mong đợi nói.

“Thực không dám giấu giếm, gia phụ bất quá cũng chỉ là một kẻ phàm nhân…”

“Không có khả năng! Một phàm nhân sao có thể sinh ra ba thai linh khiếu, gia phụ ta tu vi Ngọc Kinh Luân sinh trọn vẹn mười bảy hài tử mới có được một người là ta.”

Mặt mũi Vạn Nguyên Khải lập tức tràn đầy thần sắc chất vấn, Lý Hạng Bình lập tức hoảng hốt, ý niệm trong lòng chớp động, gần như không chần chờ thuận theo lời hắn nói cười khổ:

“Gia phụ trước kia động thủ với người khác, bị phế đi tu vi…”

Vạn Nguyên Khải lập tức biến sắc, có chút xấu hổ đáp:

“Là ta lỗ mãng rồi! Lệnh tôn chắc hẳn đã tu thành đại đạo chi cơ, là Nguyên Khải đường đột.”

Nói xong ngơ ngác ngồi trở lại trên ghế, trong mắt tràn đầy ưu sầu.

Bên này Lý Hạng Bình cũng kinh hồn táng đảm, một tiếng vừa rồi của Vạn Nguyên Khải quả thực dọa khiến cho lưng hắn mồ hôi lạnh chảy ròng ròng, suýt chút nữa không duy trì được thần sắc.

“Vốn dĩ tu sĩ nào tu vi càng cao, tỉ lệ sinh con có linh khiếu lại càng lớn, suýt chút nữa lọt chân ngựa vào chỗ không có ý nghĩa này!”

Nhìn thần sắc trầm thấp của Vạn Nguyên Khải, Lý Hạng Bình bình phục tâm cảnh một chút, mở miệng nói:

“Vậy cuối cùng Lý gia ta ở phía tây của Cổ Lê đạo này, Vạn huynh có biết tình trạng ra sao không?”

“Phía tây Cổ Lê đạo”

Vạn Nguyên Khải lại ngẩn người, nhìn qua bản vẽ như có điều suy nghĩ, ngưng thần khắc họa lại hình dáng của suy nghĩ:

“Thế núi của Đại Lê Sơn nghiêng về phía tây, hướng tây Cổ Lê đạo hơn phân nửa dần dần tiến vào trong núi, một đoạn này từ trước đến nay chưa từng nghe nói có người nào, ngược lại nghe nói…”

“Nghe nói cái gì?”

Lý Hạng Bình liền vội vàng hỏi.

“Nghe gia phụ nói, tổ tông từng thăm dò qua về hướng tây, nói hướng tây như có Sơn Việt ẩn hiện.”

“Sơn Việt?”

Đào tin tức từ chỗ Vạn Nguyên Khải đến mức không còn một mảnh, lúc này Lý Hạng Bình mới đưa tiễn Vạn Nguyên Khải mất mát thất vọng ra cửa, cẩn thận cất kỹ sơ đồ phác thảo trong tay, mang theo Lý Diệp Sinh quay trở về Lê Kính thôn.

May mắn mà có chư thôn mỗi năm liên tục không ngừng chuyển vận thuế ruộng khiến cho Lý gia có thể dành ra một phần để cung cấp nuôi dưỡng thợ thủ công, những người này chủ yếu xây dựng tiểu viện phía sau núi, khi công trình đến sửa chữ, Lê Kính thôn cũng phụ trách tu sửa.

Mà Lê Kính thôn trải qua tu sửa hơn nửa năm nay cũng đã thay đổi bộ dáng, bắt đầu dùng đá xanh ghép từng khối lại, kéo dài từ trước cửa Lý gia một mực lan tràn đến cửa thôn, làm tuyến đường chính chủ yếu nhất của Lê Kính thôn, đầu mối quyền lực then chốt sẽ khuếch tán lực ảnh hưởng đối với chư thôn.

Nhóm phú hộ bên trong thôn cũng bắt chước Lý gia dùng gạch xanh nhà ngói mà bắt đầu cải tạo nhà tranh gạch mộc, bọn người Liễu Lâm Phong không dám dùng gạch xanh mà dùng gạch trắng kém hơn một bậc , lại dùng bùn xám phác hoạ hốc tường, tuy nói không thể đẹp mắt so với đá xanh, nhưng cũng được tính là khí phái.

Xa xa nhìn về phía vài mảnh quần thể kiến trúc sau thôn, gạch xanh ngói xám vây quanh tiểu viện của gia chủ, trong mưa gió phiêu miểu thế nhưng cũng có chút hương vị tiểu trấn Giang Nam.

Lý Hạng Bình quay trở lại trong viện liền thấy Lý Mộc Điền dẫn theo Lý Huyền Tuyên ngồi bên trong viện nghỉ ngơi, Lý Mộc Điền tinh thần phấn chấn, hành động lưu loát, trong tay bưng bát trà, bình chân như vại ngồi bên cạnh bàn, phảng phất giống như đã thoát khỏi nỗi thống khổ mất con vào mấy năm trước.

Bây giờ tuy Lý Mộc Điền không quản lý sự vụ, nhưng ai cũng không dám xem thường lão hán này, tuy nói Lý Mộc Điền chỉ là một phàm nhân, nhưng nỗi sợ của bọn người Lý Diệp Sinh đối với hắn vẫn vượt xa so với Lý Thông Nhai và Lý Hạng Bình.

“Tuyên Nhi!”

Lý Hạng Bình cười nhào tới ôm lấy Lý Huyền Tuyên, đứa nhỏ này đã đến tuổi đọc sách, Lý gia vẫn mời Hàn Văn Hứa làm thầy, Lý Huyền Tuyên thông minh lanh lợi, lão sư dạy dỗ cũng không uổng phí sức lực.

“Hôm nay ta và Tạ Văn đã đi tới bụi cỏ lau, hắn nói Diệp Sinh thúc khi còn bé tới đó chăn vịt!”

Lý Huyền Tuyên cười hì hì ôm lấy Lý Hạng Bình, tiếng nói vẫn còn vẻ non nớt.

Lý gia làm chủ kết thân cho Lý Diệp Sinh, Lý Tạ Văn chính là hài tử của Lý Diệp Sinh, mới hơn hai tuổi, mỗi ngày đều đi theo sau lưng Lý Huyền Tuyên chạy ngược chạy xuôi.

“Còn không phải sao.”

Lý Diệp Sinh ở sau lưng mỉm cười trả lời.

“Gọi nhị ca trở về.”

Lý Hạng Bình quay đầu cười phân phó một tiếng, nhìn Lý Diệp Sinh theo tiếng lui ra dần dần đi xa, lúc này mới nhìn về phía Lý Huyền Tuyên.

“Khi đó, Tam thúc ta ở một bên bắt cá, nhưng con cá kia rất mập, một thân vảy xanh trượt qua trượt lại.”

Chương 45: Kéo Dài

Chương 45. Viết Thư Về Nhà

“Theo như lời gia chủ nói, tốt nhất nên có thực lực Ngọc Kinh Luân hãy đến tiểu châu kia, để phòng trên đường xảy ra chuyện.”

Vạn Thiên Thương sợ Lý gia phái người đi chịu chết, sau đó lại trách tội Vạn gia hắn, vội vàng khuyên.

“Chúng ta tất nhiên hiểu được.”

Lý Thông Nhai gật gật đầu, ghi tạc những tin tức trọng yếu này vào đáy lòng, thuận miệng hàn huyên với Vạn Thiên Thương.

Không bao lâu liền đến Lê Xuyên khẩu, Trần Nhị Ngưu nghe nói Lý Thông Nhai dẫn theo tu sĩ nhà khác đến Lê Xuyên khẩu, dọa hắn mang theo người vội vội vàng vàng đến đây nghênh đón, cẩn thận từng li từng tí đi theo sau lưng Lý Thông Nhai và Lý Diệp Sinh nhỏ giọng trò chuyện với nhau.

Vạn Thiên Thương đánh giá ruộng đồng, lại đo linh khí và thổ chất, gật gật đầu về phía Lý Thông Nhai, ra hiệu mình đã công nhận, Lý Thông Nhai liền cười khoát tay một cái nói:

“Vạn huynh một đường đến đây chắc hẳn cũng đã mệt mỏi, Thông Nhai còn gia sự cần phải xử lý, cáo từ trước.”

Nói xong phân phó cho Lý Diệp Sinh và Trần Nhị Ngưu an bài sự vụ lớn nhỏ cho Vạn Thiên Thương, sau đó quay người trở về Lê Kính thôn.

Bây giờ phía sau núi Lê Kính thôn đã náo nhiệt hơn rất nhiều, nhóm thôn đinh cũng gọi núi này là Lê Kính Sơn, trên núi trong từng có mảnh từng mảnh tiểu viện gạch xanh xây dựng trong rừng, gạch xanh ngói xám tô điểm phong cảnh có chút đẹp mắt.

Trên đường lát đá uốn lượn kéo dài từ chân núi đến đỉnh núi, từ chân núi đã có thôn đinh nhìn thấy, gặp Lý Thông Nhai liền liên thanh cung kính nói:

“Cung nghênh tiên sư.”

Tùy ý gật gật đầu, giẫm lên đường lát đá đi lên đỉnh mất thời gian khoảng một nén hương, một gian tiểu viện liền xuất hiện trong tầm mắt.

Tiên sinh Hàn Văn Hứa dạy học ở nơi đây, bên trong viện đều là

hài tử mới lớn, nhìn một vòng đơn giản có chừng năm sáu mươi đứa,

Từng người đoan đoan chính chính ngồi dưới cây nghe hắn giảng bài.

Không chỉ Lê Kính thôn và Kính Dương thôn, xa một chút còn có con cái trong Lê Đạo khẩu và Lê Xuyên khẩu đến đây cầu học, bên trong nhà mỗi phú hộ mới nổi có tích súc có thể đưa một hai đứa bé đến trường đọc sách, tất nhiên cũng chỉ có thể đưa đến Lê Kính thôn.

Nhìn sang Lý Huyền Tuyên ngồi ở bên trong đọc sách, Lý Thông Nhai âm thầm suy nghĩ nói:

“Tiếp thêm mấy tháng nữa, thân thể hài tử sáu bảy tuổi được định hình liền có thể kiểm tra linh khiếu một chút, Huyền Châu phù chủng của cái kính kia còn ba cái, cũng không sợ trên thân Tuyên Nhi không có linh khiếu.”

“Tính toán thời gian, mấy tháng nữa Điền Vân mang thai cũng sắp sinh rồi.”

Không biết thế nào, bên trong đầu óc Lý Thông Nhai đột nhiên hiện ra dáng vẻ Liễu Nhu Huyến, dọa khiến hắn lắc đầu liên tục, đứng nguyên tại chỗ sửng sốt mấy giây, cười khổ tiếp tục đi lên trên núi.

Đi qua học đường chính là cầu thang một trăm hai mươi sáu bậc, một cánh cửa lớn màu đỏ đứng sừng sững ở trên bình đài, trước cổng có một vị lão nhân tóc hơi bạc đang ngồi.

“Điền thúc!”

Lý Thông Nhai chào hỏi, nhìn Điền Thủ Thủy vui tươi hớn hở cầm chùy nhỏ, trên tay cầm một nửa ngựa gỗ đang làm dở.

“Thông Nhai trở về rồi.”

Điền Thủ Thủy cười gật gật đầu, có chút ngượng ngùng gãi gãi đầu, chỉ chỉ ngựa gỗ trên tay.

“Đây là Vân nhi sắp sinh, ta muốn làm ít đồ chơi cho hài tử…”

Lão nhân lúc tuổi còn trẻ đã bị thương không ít, tuổi tác đến khi già liền chịu khổ với ám thương đó, cùng tuổi với Lý Mộc Điền nhưng nhìn qua già hơn mười tuổi.

“Được rồi, ngài cứ chậm rãi làm.”

Đối với vị lão nhân giống như phụ thân này, Lý Thông Nhai cực kỳ tôn kính chào hỏi với hắn, lúc này mới tiến vào bên trong viện.

Lý Hạng Bình đang chậm rãi tỉnh lại từ bên trong nhập định, phun ra một ngụm trọc khí, nhìn qua Lý Thông Nhai mở miệng nói:

“Nhị ca tu thành Chu Hành Luân?”

“Đúng vậy.”

Lý Thông Nhai nhíu nhíu mày, mang theo ý cười đáp lời.

“Vẫn nhanh hơn ta một bước.”

Nhìn Lý Hạng Bình phiền muộn, chính mình lại không nhịn được cười, đứng dậy duỗi lưng mỏi.

Nói lại một lần sự tình của Vạn Thiên Thương cho hắn, lại đặt quyển trận pháp lên trên bàn, Lý Thông Nhai bưng bát trà trên mặt bàn lên uống, thấy Lý Hạng Bình trầm tư, Lý Thông Nhai hỏi ngược lại:

“Làm sao?”

“Vạn Thiên Thương khó đối phó hơn Vạn Nguyên Khải kia nhiều.”

Lý Hạng Bình ngẩng đầu, biểu lộ bình tĩnh nói.

Lý Thông Nhai nhẹ nhàng cười một tiếng, đang muốn mở miệng, đã thấy Điền Thủ Thủy nhô đầu ra gọi với vào:

“Lâm Phong đến rồi!”

Hai người nghi hoặc liếc nhau, thấy Liễu Lâm Phong vội vã đi vào trong viện, lau mồ hôi một cái, nhìn qua hai người nói:

“Dưới núi có một vị tiên sư tới, tự xưng là người của Thanh Tuệ phong.”

“Thanh Trì tông Thanh Tuệ phong?”

Hai người Lý Thông Nhai và Lý Hạng Bình lập tức hai mặt nhìn nhau, Lý Thông Nhai chần chờ mấy giây, mở miệng nói:

“Thượng sứ Tiên tông, xác nhận có quan hệ với Kính Nhi.”

Lý Hạng Bình liền vội vàng đứng lên, mang theo đám người đi xuống dưới núi, không nghĩ tới mới ra tới cửa sân liền thấy một vị tu sĩ thân mang trường bào xanh nhạt, bên hông phối thêm vài món cẩm nang.

Tu sĩ kia khuôn mặt tuấn lãng, khí chất xuất trần, đứng bình tĩnh trước viện, mỉm cười nhìn qua mấy người.

“Thanh Tuệ phong Tiêu Nguyên Tư, bái kiến các vị đạo hữu.”

Tiêu Nguyên Tư nhẹ nhàng chắp tay, trên mặt vui vẻ nói.

“Lý gia Lý Hạng Bình, bái kiến thượng sứ Thanh Trì tông.”

Lý Hạng Bình không dám khinh thường, mang theo đám người sau lưng vội vàng cúi xuống, Tiêu Nguyên Tư có chút nghiêng người né qua, mở miệng cười nói:

“Chư vị đều là người nhà sư đệ, không cần làm cái đại lễ này, lần này đến đây chỉ là tiện đường, không phải là tiên tông thượng sứ gì đó đâu.”

Mấy người luôn mồm xưng vâng, Lý Hạng Bình cung kính nói:

“Tiên sư mời vào.”

Trước mặt Thanh Trì tông cao cao tại thượng này, mấy người Lý Thông Nhai không khác gì so với phàm nhân, một thân tiên sư này cũng khiến cho hắn có cảm giác chân thực.

Tiêu Nguyên Tư cất bước tiến vào trong việc, tìm chỗ ngồi xuống nói khẽ:

“Vốn là tiện đường xử lý chuyện quan trọng trong sư môn nên mới tiến tới Lê Hạ quận này thu phục yêu quái, sư đệ ta lại rất tưởng niệm người nhà nên ta liền thuận tiện để cho hắn viết một phong tin, đưa đến Đại Lê sơn.”

Chương 46: Cung Phụng

Chương 46. Mê Chướng Trận

“Giải quyết yêu vật kia một đuổi một chạy, chậm trễ rất nhiều thời giờ, đến hôm qua mới giết được yêu vật kia nên hôm nay liền không mời mà tới, mong rằng chư vị không trách.”

“Không dám không dám, tiên sư không quản đường xa vạn dặm mà đến đưa nhà đưa tin, Lý gia cảm tạ còn không đủ!”

Lý Hạng Bình cung kính trả lời, thấy Tiêu Nguyên Tư đưa qua một ống trúc màu xanh biếc lớn bằng ngón cái, vội vàng nhận lấy.

“Các ngươi xem trước đi!”

Tiêu Nguyên Tư tiếp nhận chén trà hạ nhân dâng lên, nhẹ khẽ nhấp một ngụm cười nói.

Bọn người Lý Hạng Bình liền vội vàng gật đầu, Lý Thông Nhai dùng ngón tay cái nhẹ nhàng xóa đi sáp dầu niêm phong trên ống trúc, khẽ đảo một cái vào trong tay, lộ ra một quyển tin cuộn lại màu trắng nhạt, vội vàng mở ra nhìn.

“Kính gửi, rời nhà hơn một năm, không biết thân thể phụ thân và huynh đệ còn khoẻ mạnh, Kính Nhi ở tiên tông tất cả đều mạnh khỏe, bây giờ đã luyện thành Thanh Nguyên Luân, đang tiến tới Ngọc Kinh, lại tu kiếm pháp, tu vi tiến bộ rất nhanh…”

“Sư huynh Tiêu Nguyên Tư, tu vi đã đạt đến Luyện Khí tầng bảy, luyện đan cực cao, đôn hậu ôn hòa, trong nhà nếu như có sự tình không nắm được có thể cầu trợ hắn, nếu như có gì cần, cứ việc mở miệng với hắn, sau khi trở về trong tông hài nhi sẽ cảm tạ hắn sau…”

“Theo tin đưa đến có một tấm thẻ ngọc ghi chép một bộ kiếm quyết gọi là «Huyền Thủy kiếm quyết», hài nhi tu thành một ít pháp thuật, đều là trong tông truyền lại, không được truyền ra ngoài, chỉ có kiếm pháp luyện khí này là sư huynh đưa, hài nhi đã hỏi thăm qua sư huynh, có thể mang về trong nhà, kiếm pháp này độ khó không cao, trong nhà đều có thể luyện để phòng thân.”

“Nghe nói Thang Kim Môn nhiều lần nổi lên xung đột ở biên giới, trong nhà tạm thời vẫn nên nhường nhịn, ta đã nhờ sư huynh bắt chuyện qua với tu sĩ trấn thủ Lê Hạ quận, bên trong nhà nếu có sự tình có thể dùng ngọc ấn để cầu cứu…..”

“Ta ở trong tiên tông cực kỳ tự tại, không cần phải lo lắng, tu luyện làm ít công to, tốt hơn rất nhiều so với Đại Lê sơn. Trong nhà có đại sự gì hay không? Huyền Tuyên có nghe lời? Trong nhà có dị trạng? … Mong hồi thư.”

Lý Hạng Bình xem hết phong thư này, trong lòng không khỏi nổi lên một trận chua xót, hốc mắt ửng đỏ, chắp tay một cái với Tiêu Nguyên Tư nói:

“Thật thất lễ, cực khổ tiên sư phải đợi lâu.”

Tiêu Nguyên Tư cười khoát khoát tay, lấy một tấm thẻ ngọc bày ở trên mặt bàn gỗ tử đàn, mở miệng nói:

“Không cần đa lễ, nhân chi thường tình mà thôi, đây là đồ vật sư đệ ta nhờ ta mang đến.”

Nhìn Lý Thông Nhai nhận thẻ ngọc, Tiêu Nguyên Tư nói khẽ:

“Trong nhà nếu như có chuyện gì khó khăn hoặc nghi hoặc, cũng có thể nói thử.”

Lý Thông Nhai và Lý Hạng Bình nhìn nhau, cùng nhau mở miệng nói:

“Là hơi nghi hoặc một chút, mời tiên sư theo chúng ta.”

Mấy người cho hạ nhân lui xuống, dọc theo đường lát đá giữa núi một mực đi lên, không bao lâu liền đến trước một gốc cây dong lớn cành lá rậm rạp, nhẹ nhàng vòng qua cây dong kia, phía sau cây dong có một gốc cây treo năm quả cây nhỏ.

“A?”

Tiêu Nguyên Tư nhìn một cái, vừa bấm pháp quyết trong tay, hai tay lập tức hiện ra ánh sáng trắng bóng như ngọc oánh, lúc này mới đưa tay sờ quả kia, lại cẩn thận quan sát lá cây mấy giây, lúc này mới giải thích nói:

“Linh căn này gọi là Xà Giao Quả, một gốc phải có khoảng sáu trái, dọc theo gốc linh căn này đi lên, quả càng cao càng sớm chín, lúc quả thứ nhất chín, phải hái quả đó xuống thì quả phía dưới mới có thể tiếp tục chín.”

“Linh căn này có đặc tính như thế, thời gian để quả sau chín so với quả đầu chín cần khoảng năm năm, cũng có thể coi như năm năm kết quả một lần, một lần một quả. Nhìn chất lượng quả đầu, quả trước đó hẳn đã hái được hơn bốn năm rồi, quả tiếp theo hẳn cũng sắp thành.”

Tiêu Nguyên Tư đẩy cành lá Xà Giao Quả thấp nhất ra, quả nhiên thấy một quả màu xanh nho nhỏ còn non, chính là quả thứ sáu mới mọc ra kia.

“Không biết quả này có công dụng là gì?”

Lý Thông Nhai cẩn thận nghe, cung kính hỏi:

“Quả này trong Thanh Trì tông ta cũng có mười mấy gốc, mấy trăm năm mới có thể kết xuất một gốc màu vàng óng, mà Xà Giao Quả màu đỏ này phần lớn dùng để luyện chế Xà Nguyên Đan, dùng để ban thưởng đệ tử Thai Tức cảnh và Luyện Khí cảnh có công trong tông, tăng tốc độ luyện khí.”

Lý Thông Nhai và Lý Hạng Bình lập tức hai mặt nhìn nhau, bây giờ Lý gia một nghèo hai trắng, lấy đâu ra luyện đan sư! Hai người tu luyện lâu như vậy ngay cả đan dược cũng chưa từng nếm qua.

Nhìn hai người một mặt ngượng nghịu, Tiêu Nguyên Tư khẽ cười nói:

“Quả này nếu như ăn sống đoán chừng cũng giúp cho một người rút ngắn thời gian nuôi vòng luyện khí.”

Lại nhìn bộ dáng hai người cứ như muốn nói lại thôi, Tiêu Nguyên Tư bừng tỉnh đại ngộ, mở miệng nói:

“Bây giờ có những quả này, trước tiên ta có thể mở một lò đan dược cho các ngươi, dựa vào tu vi đan đạo bây giờ của ta, Xà Giao Đan này đại khái có thể luyện thành bảy đến tám viên đan, có điều dựa theo quy củ, ta giao cho các ngươi sáu viên, còn lại sẽ là của ta.”

Hai người Lý Thông Nhai tất nhiên luôn mồm đáp vâng, mừng lớn nói tạ ơn, Tiêu Nguyên Tư liền gật gật đầu, vỗ cẩm nang bên hông, tay phải lập tức hiện ra một cái hộp ngọc.

Trong tay Tiêu Nguyên Tư bốc lên một cỗ pháp lực, điểm một cái tại cuống quả, lại cách không dùng lực tiếp nhận, Xà Giao Quả kia liền nhẹ nhàng rơi vào bên trong hộp ngọc.

“Ngoại trừ một vài linh quả thảo dược đặc thù, đại đa số cần lấy ngọc khí để bảo quản không làm đả thương linh tính, lại dùng pháp lực hái xuống để không đả thương thân quả.”

Tiêu Nguyên Tư một bên vừa hái quả, một bên vừa nhẹ giọng thì thầm giải thích nói.

“Ngày mai mở lò luyện đan!”

Hắn nhẹ nhàng vỗ trên cẩm nang, hộp ngọc liền biến mất ở trong tay, thấy hai người Lý Thông Nhai không ngừng hâm mộ.

“Còn có chuyện quan trọng không?”

Tiêu Nguyên Tư thu hộp ngọc kia về xong cười hỏi.

“Đa tạ tiên sư!”

Hai người Lý Hạng Bình trước nói cảm ơn hắn, lúc này mới lấy ra một quyển da thú từ trong tay áo, hai tay dâng lên cho Tiêu Nguyên Tư.

Tiêu Nguyên Tư tiếp nhận quyển da thú, mở dây thừng màu trắng buộc bên ngoài, tay phải nhẹ nhàng mở ra xem.

“Mê Chướng Trận?”

Chương 49: Đại Chu

Chương 49. Cuối Cùng

Lý Thông Nhai vội vàng tiếp lời, Tiêu Nguyên Tư khoát khoát tay đánh gãy lời nói của hắn:

“Tiểu kỹ xảo không đáng tiền mà thôi, người người đều sẽ biết, ta viết cho các ngươi.”

Sau đó nhận lấy giấy bút, múa bút trên giấy, thời gian công phu một chén trà liền viết xong, nhẹ giọng nhắc nhở:

“Cần phải chú ý một chút, linh thề này cũng không phải là sáng tỏ Thiên Đạo, thấy rõ vạn vật. Nếu như để mà giữ bí mật pháp quyết hoặc bí mật gì đó thì còn có thể, nhưng nếu như muốn phòng ngừa đối phương không dậy lên ác ý thì không khỏi vượt quá tác dụng.”

“Rốt cuộc thiện ác tốt xấu của mỗi người thìThiên Đạo còn khó phân thanh, chỉ là một cái linh thề thì sao có thể biết cái gì được chứ.”

“Đa tạ tiên sư đề điểm! Lý gia ta ghi lại phần ân tình này!”

Hai người vội vàng nói tạ ơn, tảng đá lớn đề phòng lâu dài trong lòng Lý Hạng Bình cuối cùng cũng rơi xuống, tâm tình dễ chịu hơn không ít, âm thầm suy nghĩ nói:

“Có Huyền Cảnh linh thề này xem như bổ sung thêm một vòng cuối cùng, đợi cho hai hài tử kia tu thành Huyền Cảnh Luân, lập xuống lời thề liền có thể yên tâm dùng bọn hắn.”

Tiêu Nguyên Tư tiếp nhận thư hồi âm Lý Hạng Bình đưa tới, thu đan lô lại, gọi phi toa, khẽ cười nói:

“Sư đệ ta thiên phú tu hành không tồi, căn cốt chỉ có thể coi là bình thường nhưng đối với kiếm pháp lại là thiên phú trác tuyệt, các ngươi không cần phải lo lắng.”

“Chư vị, hữu duyên gặp lại!”

Nói xong đứng lên phi toa trong mà bay lên không trung thanh âm cảm tạ của hai người.

Đợi Tiêu Nguyên Tư đi xa, Lý Hạng Bình cẩn thận giấu ba bình đan dược còn lại vào trong ngực, nhìn Lý Thông Nhai cười nói:

“Kính Nhi thật sự là có sư huynh tốt.”

Lý Thông Nhai gật gật đầu, một bên nhớ lại nội dung Huyền Cảnh linh thề kia, một bên đưa ngọc giản kia cho Lý Hạng Bình, ra hiệu hắn nhìn một chút.

Lý Hạng Bình liền tranh thủ tiếp nhận ngọc giản kia, nhẹ nhàng mở ra, nhìn qua mấy hàng chữ cực nhỏ đơn giản lít nha lít nhít, lập tức trì trệ, miễn cưỡng đọc mấy dòng, trợn mắt há hốc mồm mà thấp giọng nói:

“Cái này mà gọi là không khó?”

…

Lý Huyền Tuyên khi đi học không chú tâm, nhìn qua Hàn Văn Hứa ở trên đài chậm rãi giảng mà ngẩn người.

Hàn Văn Hứa sắp năm mươi tuổi, tóc mai dần dần bò đầy tóc trắng, thời điểm hắn hơn hai mươi tuổi đã làm học đồ ở trong một tiệm thuốc trong quận, dưới cơn nóng giận giết người, đành phải chạy trốn tới trong Đại Lê Sơn, hơn hai mươi năm gần đây xem bệnh cho thôn dân, lên lớp cho bọn nhỏ, mỗi ngày trôi qua cũng coi như có tư có vị.

Nhìn qua bọn nhỏ phía dưới nghiêm túc đọc sách, trên mặt Hàn Văn Hứa nhiều hơn mấy phần ý cười, cả đời hắn không có con cái, ngược lại nuôi lớn bọn nhỏ Lý gia, những bọn nhỏ này lớn lên bên trong học đường của hắn, cũng không khác gì con cháu của hắn.

“Ừm? Sương lên?”

Hàn Văn Hứa nhìn một tầng sương mù thật mỏng dưới chân, có chút bất an suy nghĩ nói:

“Tại sao lúc này lại nổi sương mù…”

Dưới đài ánh mắt Lý Huyền Tuyên có chút buồn ngủ lại lập tức giật cả mình, kéo kéo góc áo Lý Tạ Văn cũng đang buồn ngủ bên người, thấp giọng nói:

“Văn đệ! Nhìn ngoài cửa sổ.”

Lý Tạ Văn vội vàng nhìn lại, liền trông thấy ngoài cửa sổ hiện ra tầng tầng lớp lớp sương mù màu xám, liền có chút bất an, thấp giọng đáp lời:

“Ca, đây là có chuyện gì?”

“Sương mù này quá mức kỳ quặc, đại nhân nhà ta ở ngay đỉnh núi, ngươi và ta nói với tiên sinh một tiếng, cùng nhau lên núi thông báo cho bọn hắn.”

Lý Huyền Tuyên vẫn chưa tới sáu tuổi, nói chuyện lại có khí độ của hài tử tám chín tuổi, lông mày nho nhỏ khẽ nhíu, ngưng trọng nói.

Lý Huyền Tuyên đang nói đã thấy cữu gia Liễu Lâm Phong tiến vào học đường, thấp giọng nói gì đó với Hàn Văn Hứa, Hàn Văn Hứa liền vội vàng gật đầu, mở miệng nói:

“Nhóm oa tử thu thập quần áo đệm chăn lại, từ hôm nay bắt đầu nghỉ ba ngày.”

Hai người đối mặt nhìn nhau, trong tiếng hoan hô của bọn nhỏ vội vàng đi thu thập quần áo đệm chăn.

Liễu Lâm Phong thông báo cho Hàn Văn Hứa, ngồi trên bậc thang trước nhà chờ bọn nhỏ, trong chốc lát cảm thấy trong miệng hơi ngứa một chút, đưa tay sờ cái tẩu trong ngực. Như thế nào lại ngẩng đầu một cái, ẩn ẩn phát hiện bên trong sương mù lại có thân ảnh ngó dáo dác, ngồi xổm trong rừng lặng lẽ nhìn quanh.

Liễu Lâm Phong lập tức bị dọa đến mức nhảy từ dưới đất lên, cái tẩu bảo bối trong tay rơi trên mặt đất gãy mất cái miệng, hắn ngay cả đau lòng cũng không kịp, run run rẩy rẩy quát:

“Ai!!”

Liễu Miêu Thổ đi vòng vo một ngày một đêm trong núi, đừng nói là bảo bối Tiên gia, ngay cả sợi lông cũng không thấy được, tức giận đến mức hắn ngồi ở trên tảng đá lớn mắng to những người nhàn rỗi bên trong thôn kia:

“Một đám cẩu nhàn rỗi, nói trên núi có bảo bối tốt, tất cả đều là đánh rắm!”

Mắt thấy sương mù trong núi đã lên, Liễu Miêu Thổ rùng mình một cái, trong lòng âm thầm suy nghĩ:

“Tuy nói mấy năm nay sài lang hổ báo trên núi đều đã bị đuổi ra ngoài, nhưng ai biết có cá lọt lưới hay không! Sương mù này tới quá tà môn, vẫn nên xuống núi thôi…”

Liễu Miêu Thổ đứng dậy, dọc theo đường núi đi gần một canh giờ, lại chỉ thấy một mảnh sương mù mù sương thướt tha, không thấy lối ra.

“Quả thật kỳ quái! Thế nào mà vẫn còn chưa xuống núi!”

Lại nhìn thấy tảng đá xanh trước mắt, lưng Liễu Miêu Thổ trở nên lạnh lẽo, thất thanh nói:

“Không có khả năng!”

Tảng đá xanh này rõ ràng là chỗ trước đó Liễu Miêu Thổ hắn ngồi, hắn dọc theo đường núi đi một canh giờ, làm sao có thể vẫn còn đứng tại chỗ được!

Dọa khiến Liễu Miêu Thổ thất kinh, xoay người chạy, một đoạn đường vừa chạy vừa kêu to, dừng lại thở dốc, tảng đá xanh kia vậy mà lại xuất hiện trước mắt.

“Mẹ nó… Không ra được.”

Chương 51: Mua sắm

Chương 51. Tới Đây

Lý Thông Nhai nghe thấy lời này không khỏi lắc đầu, nói khẽ:

“Đã vào tiên đạo thì không cần nghĩ những việc này, ngươi và các nàng khác biệt, tu luyện thật tốt, tu thành Huyền Cảnh Luân mới là chuyện nên làm.”

“Ta vẫn nghiêm túc một ngày tu luyện tám canh giờ đấy chứ!”

Liễu Nhu Huyến chu mỏ một cái, trầm thấp giải thích, lại ngẩng đầu nhìn Lý Thông Nhai:

“Nhai Ca cũng là bởi vì tu luyện nên mới một thân một mình sao?”

Thấy Lý Thông Nhai nhẹ nhàng gật đầu, sắc mặt Liễu Nhu Huyến đỏ lên, mang theo một chút thở hào hển thấp giọng nói:

“Thông Nhai ca… còn… để ý ta “

Lý Thông Nhai chỉ cảm thấy nhịp tim hẫng một nhịp, trước mặt có chút chóng mặt, vội vàng quay đầu nhìn về phía đồng ruộng linh đạo màu xanh nhạt không ngừng đung đưa, nói khẽ:

“Ngươi… vẫn nên chờ đến khi tu thành Huyền Cảnh Luân lại bàn những chuyện khác.”

Liễu Nhu Huyến hì hì cười một tiếng, gương mặt xích lại gần Lý Thông Nhai, lông mày mỹ lệ nhẹ nhàng giãn ra, lặng lẽ nói ở bên tai của hắn:

“Vậy, Thông Nhai ca cũng đừng cùng người khác chạy trước…”

Lý Thông Nhai lập tức mặt đỏ tới mang tai, có chút xấu hổ giận dữ đứng dậy, mở miệng nói:

“Ngươi lo tu luyện cho tốt đi!”

Nói xong giống như chạy trốn mà chạy ra sân nhỏ, đi về phía xa.

Lý Thông Nhai dọc theo con đường lát đá đi một đoạn, dùng nước sông rửa mặt, lúc này mới chậm rãi bình tĩnh trở lại, không khỏi cười khổ nói:

“Sợ là phải thiệt trong tay gia hỏa này.”

“Nhị ca quả thật có tình nghĩa đối với Liễu Nhu Huyến kia! Phụ thân thật sự là một nước cờ cao!”

Đã thấy Lý Hạng Bình mỉm cười ngồi bên bờ, nhìn về phía Lý Thông Nhai cười nói:

“Phụ thân năm đó an bài ngươi dẫn dắt Liễu Nhu Huyến, nhị ca ngươi chỉ thấy được người này dễ trị, để phòng phát triển ra ngoài, vậy mà không ngờ trong nhà chưa tỏ, ngoài ngõ đã tường, không nhìn thấy người này là nhằm vào Lý Thông Nhai ngươi.”

“Tam đệ đừng có cười ta!”

Lý Thông Nhai cười khổ một tiếng, bất đắc dĩ lắc đầu, đáp lời:

“Càng nhìn phụ thân càng cảm thấy trên người lão nhân gia luôn có vài thứ có thể học.”

“Đúng vậy!”

Lý Hạng Bình gật gật đầu, nghiêm mặt nói:

“Ba viên Xà Nguyên Đan mà Tiêu Nguyên Tư lưu lại kia ta muốn chờ khi ta tấn cấp Ngọc Kinh Luân sẽ dùng để phá ải.”

“Vụ Lý Mê Trận đã để cho phụ thân và Diệp Sinh nhỏ máu, ta lại tự mình đem Pháp Giám kia lặng lẽ mang lên tiểu viện trong núi, về phần Huyền Thủy kiếm quyết… Ta chỉ sợ là không có thiên phú này, nhị ca xem thử một chút đi.”

Lý Thông Nhai vốc nước sông rửa tay đáp lời:

“Xích Kính đã tới tiên tông gần ba năm, nhóm linh đạo đầu tiên gieo xuống này cũng sắp chín rồi, những ngày tiếp theo ngươi và ta cũng không rảnh rỗi.”

Tuyết ở Lê Kính thôn năm nay so với những năm qua dày hơn một chút, linh đạo trong ruộng đã chín, bông lúa màu xanh nhạt bao vây từng hạt bạch ngọc giống như linh mễ, đứng ở trong ruộng đồng thẳng tắp, tuyết lớn cũng không thể ép cong cành lá của nó.

Linh đạo này cũng không giống hạt thóc bình thường, phiến lá sắc bén như đao, cành lá cần dùng rìu để đốn, mấy người Lý Thông Nhai lại gia cố thêm Kim Quang thuật trên lưỡi đao, lúc này mới hoàn tất thu hoạch vài miếng linh điền này.

Nhìn đống linh đạo xếp thành từng bó màu xanh nhỏ, Lý Thu Dương giẫm lên tuyết phủi tay cười nói:

“Hạng Bình ca, linh đạo này nhìn cũng khả quan.”

Tháng trước Lý Thu Dương tu thành Huyền Cảnh Luân liền lập Huyền Cảnh linh thề ở trong từ đường gia tộc, học được mấy môn pháp thuật, đứa nhỏ này bây giờ cũng đã mười tuổi, mặt mày sau khi nảy nở cũng có chút thanh tú, nhìn qua có một chút bộ dáng của người lớn.

Hắn vốn dĩ một năm trước đã ngưng tụ được tám mươi mốt sợi linh lực, đáng tiếc lúc ngưng tụ Huyền Cảnh Luân lại thất bại trong gang tấc, đành phải lại điều tức thổ nạp qua một năm mới khôi phục linh lực, ngược lại sắp bị Liễu Nhu Huyến đuổi kịp.

“Không tồi.”

Lý Hạng Bình cũng tràn đầy ý cười, một thân pháp lực vận hành cuồn cuộn, đã tu thành Chu Hành Luân.

Điền Vân mang thai long phượng, sinh hạ cho Lý gia một đôi nam nữ khiến hắn mừng rỡ không ngậm miệng được, lão gia tử còn đi xem hai hài tử, dựa theo chữ lót trong tộc, nam hài lấy tên là Lý Huyền Phong, nữ hài lấy tên là Lý Cảnh Điềm.

“Bạch Nguyên Quả còn chưa chín, linh đạo đã thu hoạch xong trước tiên tạm mang về.”

Các thôn đinh sau lưng đã sớm dùng dao khoét cắt từng phiến lá linh đạo, lại dùng dây thừng lớn buộc chặt, lúc này mới dám dùng hai tay di chuyển, phiến lá linh đạo mảnh sắc bén như đao, đám người thế nhưng chịu khổ không ít.

Đợi sương mù mỏng manh bắt đầu dần dần tràn ngập dưới chân núi Lê Kính, Lý Diệp Sinh trầm giọng nói với mấy người sau lưng:

“Theo sát! Nếu như rơi xuống trong trận này, cẩn thận cái mạng nhỏ của các ngươi!”

Các thôn đinh vội vàng xác nhận, mấy người giẫm lên đường lát đá dẫn lên đỉnh núi, đặt mấy bó linh đạo ở trong viện, Lý Hạng Bình liền xua tay nói:

“Dẫn bọn hắn xuống dưới đi.”

Gỡ linh đạo từ trên cọng lúa xuống cũng phải dùng pháp lực để ngắt lấy, lại kết động pháp quyết chuyên môn để lọc lớp vỏ trấu bên ngoài đảm bảo linh khí linh mễ không bị xói mòn.

Trong quá trình thu hoạch linh đạo này thì những việc phàm nhân có thể làm cũng chỉ là cầm lưỡi đao có Kim Quang thuật bám vào để cắt đứt và vận chuyển mà thôi, khâu trọng yếu chân chính vẫn cần tu tiên giả đến xử lý.

“Tam thúc! Tộc huynh!”

Lý Huyền Tuyên từ trong viện đi ra, chắp tay một cái với Lý Thu Dương và Lý Hạng Bình, bây giờ hắn đã hơn bảy tuổi rồi, thể cốt dần dần nảy nở, gương mặt so với Lý Trường Hồ có vài phần tương tự.

“Huyền Tuyên, tới đây.”

Thấy Lý Huyền Tuyên đi tới phía Lý Thu Dương, Lý Hạng Bình biến sắc, vội vàng hô, đợi Lý Huyền Tuyên đứng ở bên người, lúc này mới cười nói:

“Đứa nhỏ này năm trước đã đo được linh khiếu, tu luyện thần tốc, xem chừng qua mấy tháng nữa liền có thể luyện thành Huyền Cảnh Luân.”

Chương 54: Ngọc Kinh

Chương 54. Ổn Định Tâm Thần

Một cỗ sức mạnh huyền bí khó lường thuận theo liên hệ Huyền Cảnh phù chủng vượt ngang vạn dặm mà đến, nhẹ nhàng chui vào cái gương nằm trên bệ đá màu nâu xanh, Lục Giang Tiên chỉ cảm thấy thần hồn chợt nhẹ bẫng, một đạo lưu quang màu xanh nhạt hiện ra.

Vốn dĩ phản hồi đến Lục Giang Tiên ở bên trong tấm gương lúc Lý Thông Nhai và Lý Hạng Bình đột phá đều có hơi thiếu lực lượng, lại thêm Lý Xích Kính nhiều lần đột phá, mượn phản hồi của hắn đột phá Ngọc Kinh Luân, Lục Giang Tiên cuối cùng cũng ngưng tụ ra Thái Âm Huyền Quang.

“Huyền quang này nói chung có sức lực một kích mà Ngọc Kinh Luân ngưng tụ toàn bộ tu vi đánh ra, nhưng phạm vi công kích cực lớn, thậm chí vượt qua phạm vi bao trùm của thần thức ta.”

Lục Giang Tiên tu thành huyền quang này, phạm vi thần thức cũng mở rộng đến toàn bộ lớn nhỏ trong Lê Kính thôn, lập tức hưng phấn không thôi, thân kính có chút nóng lên, một loại cảm giác hấp dẫn loáng thoáng lại lần nữa hiện lên ở trong lòng.

“Thần thức mở rộng phạm vi, có thể cảm giác được đồ vật càng xa!”

Lục Giang Tiên cẩn thận cảm giác phương hướng lúc này, suy nghĩ:

“Tựa hồ vẫn ở phía trên Vọng Nguyệt Hồ, chỉ là xa hơn lúc trước nhiều, có cần ra hiệu cho người của Lý gia đi xem trước một chút không?”

“Không được.”

Trong lòng Lục Giang Tiên run lên, âm thầm nói:

“Xem địa điểm kia, giống như là ở phường thị bên trong hồ, vẫn nên chờ đến khi hai huynh đệ Lý gia tu thành Ngọc Kinh Luân lại đi nhìn qua.”

Cửa phòng két vang một tiếng, Lý Mộc Điền và hai huynh đệ Lý gia vào trong nhà, Lý Hạng Bình vỗ vỗ bả vai Lý Huyền Tuyên, nghiêm mặt nói:

“Chuẩn bị xong chưa?”

“Chuẩn bị xong!”

Lý Huyền Tuyên dùng sức gật đầu, đưa mộc giản kia lại trong tay Lý Hạng Bình.

Lý Mộc Điền nhìn Lý Hạng Bình thu mộc giản kia lại xong xuôi, lúc này mới cung cung kính kính dời cái gương đến trên bàn, dọn lên mấy nén hương.

“Đệ tử Lý gia Lý Huyền Tuyên, cung thỉnh Huyền Minh diệu pháp, tư mệnh an thần, phụng đạo tu hành.”

“Lúc này lấy lúc nói công, không phụ hiệu tin, theo lục thiêu, thân tạ thái âm.”

Tiếng nói Lý Huyền Tuyên mới rơi xuống, Lục Giang Tiên liền thôi động pháp quyết, trên mặt kính của cái gương kia thải quang diệu diệu, giống như hô hấp mà không ngừng phun ra hút vào, bỗng nhiên phun ra một viên hoàn trắng.

Lý Huyền Tuyên vội vàng ngồi xếp bằng, dẫn đạo pháp quyết tiếp nhận phù chủng.

“Liễu Nhu Huyến đêm qua đã tu thành Huyền Cảnh, lại trải qua thêm mấy tháng nữa Huyền Tuyên cũng có thể thành tựu Huyền Cảnh, tính toán một chút Lý gia ta cũng đã có sáu vị tu tiên giả rồi.”

Lý Thông Nhai nhìn qua Lý Huyền Tuyên trên đất, quay người đóng cửa phòng lại thật chặt, nói khẽ.

“Hai vị Chu Hành Luân, ba vị Huyền Cảnh Luân, Kính Nhi ở trong tiên tông đã thành Thanh Nguyên Luân.”

Lý Hạng Bình nhìn cái gương màu nâu xanh thải quang bốn phía trên bàn, tiếp đó nói:

“Bản gia Lý gia ta vẫn khuyết thiếu tu tiên giả tu vi cao hơn, không nói tới Cấp Đăng Tề Luyện Khí kỳ kia, ngay cả Vạn gia sát vách cũng đã có tu sĩ Ngọc Kinh Luân đỉnh phong rồi.”

“Tu sĩ Ngọc Kinh Luân xuất hiện linh thức mới có thể luyện đan, luyện khí, bày trận, sử dụng trữ vật giới, ra vào phường thị cũng an toàn.”

Lục Giang Tiên đang nghe hai người đối thoại, bỗng nhiên thần thức khẽ động, loáng thoáng cảm nhận được một đạo khí tức xa lạ từ phía tây mà đến, còn cách nơi này một khoảng không xa.

Cảm giác của Lục Giang Tiên chia làm hai tầng, tầng thứ nhất gọi là xem biết, phạm vi bao trùm cực lớn, thậm chí có thể ẩn ẩn bao trùm toàn bộ phạm vi thế lực của Lý gia từ Lê Xuyên khẩu đến Lê Đạo khẩu, loại xem biết này giống như “nhìn” của phàm nhân, chỉ có thể quan sát và thăm dò hình tượng đại khái , điểm tốt của loại thăm dò này chính là bình thường sẽ không bị người khác phát hiện, thậm chí năm đó Tư Nguyên Bạch ở Trúc Cơ kỳ cũng không phát hiện ra hắn đang dòm ngó.

Một tầng khác chính là thần thức, ước chừng có thể bao trùm Lê Kính thôn, tương đương với “sờ” của phàm nhân, bên trong phạm vi này Lục Giang Tiên có thể dùng thần thức để quét hình người, nhưng căn cứ thực lực của hai bên, đối phương sẽ cảm giác được rất rõ ràng thăm dò của hắn, đồng thời trong phạm vi thần thức của hắn có thể sử dụng Thái Âm Huyền Quang để đả kích đối địch.

Bây giờ xem thức cảm của hắn đã cảm giác được thực lực của cỗ khí tức kia ước chừng là Ngọc Kinh Luân, đang quỷ quỷ túy túy lượn quanh phụ cận Lê Xuyên khẩu, trong lòng có chút bất an, âm thầm nói:

“Tại sao lại có tu sĩ tu vi Ngọc Kinh Luân lượn lờ ở đây… Vẫn nên cảnh báo cho người của Lý gia một phen.”

Tâm niệm chuyển động, ánh trăng màu bạc trắng từ trên mặt kính phun ra ngoài, hội tụ thành một cỗ sợi tơ màu xanh nhạt, ngưng tụ trên không trung.

Biến hóa này lập tức khiến cho bọn người Lý Thông Nhai cả kinh không nhẹ, thấy ngân quang không ngừng hội tụ trên không trung, không khỏi hai mặt nhìn nhau.

Lý Mộc Điền híp híp mắt, trầm giọng nói:

“Đừng hoảng hốt, nhìn rõ trước.”

“Hình như là bản đồ Lý gia ta.”

Lý Thông Nhai sờ lên cằm, có chút do dự mở miệng nói.

Đã thấy ánh trăng kia dần dần ngưng tụ thành một tấm bản đồ màu trắng sáng, phía trên có chư thôn Lê Xuyên, Lê Đạo, Kính Dương không thiếu một cái, nhìn qua cực kỳ tinh diệu, duy chỉ có bản đồ Lê Xuyên khẩu không ngừng lóe lên ngân quang.

“Lê Xuyên khẩu?”

Lý Hạng Bình tự lẩm bẩm.

Trần Nhị Ngưu chưởng quản sự tình Lê Xuyên khẩu mấy năm này, trên thân cũng mập thêm một vòng, cái cằm mọc lên mấy sợi râu, nhìn qua rốt cục không giống một nông hộ.

Vào ban ngày tính toán sổ sách ruộng điền, thương định thỏa đáng đồng ruộng của hai huynh đệ, hắn đang nằm trên giường tận hưởng một hồi, bắt đầu hình dung tới hành trình ngày mai.

“Vài miếng đất ở thôn đông khá tốt, ngày mai phái mấy người đi khai khẩn, chiếm thêm vài miếng đất.”

Lê Xuyên khẩu liên tiếp với Lê Đạo khẩu, trên hành chính lại không có phân chia trên dưới giống Lê Kính thôn và Kính Dương thôn, tất nhiên cần dựa vào người chưởng sự là hắn để biện luận mọi chuyện dựa vào lí lẽ.

Chương 55: Phá Trận

Chương 55. Khó Khăn Kéo Tới

Hứa Văn Sơn kia vốn định khai thác thương đạo, ai nghĩ tới Vạn gia ngay cả Cổ Lê đạo cũng nhanh chóng ném cho Cấp gia, đi về hướng đông tất nhiên không còn đường có thể đi, khiến người này mấy tháng nay rất tức giận, mọi chuyện đều muốn so sánh sức lực cùng với Trần Nhị Ngưu hắn.

“Thật sự là phiền phức.”

Đang nghĩ ngợi, Trần Nhị Ngưu nghe thấy bên ngoài ồn ào một mảnh, đại nhi tử thất kinh, vội vàng vọt vào, há miệng hét lớn:

“Không tốt rồi, không tốt rồi! Phụ thân! Đầu thôn có người chết!”

Trần Nhị Ngưu vội vàng nhảy dựng lên từ trên giường, thất thanh nói:

“Cái gì?”

…

Tác giả và dịch giả tâm sự:

Mặc dù là thời kì đặc thù, rất nhiều người muốn gia tăng phần diễn của nhân vật chính Lục Giang Tiên.

Đêm qua Việt Nhân (tác giả) nhìn đại cương một đêm, đúng là phần tiền hí của nhân vật chính vào mấy lần thăng cấp quá ít, mặc dù là gia tộc tu tiên, nhưng mấy chương nhân vật chính không xuất hiện xác thực không đúng, cho nên hôm nay sửa lại đại cương rất lâu, một vài thứ phía sau cũng điều chỉnh đẩy lên phía trước ~

Phiền phức mọi người cho ta thêm thời gian mấy chương, phần diễn Lục Giang Tiên sẽ tăng thêm [Khóc lớn], người mới viết sách, lại chọn nhóm thể loại rất khó, thật là áp lực như núi ha ha.

Cảm ơn mọi người đã đẩy kim phiếu, ủng hộ và đề cử đối với ta đều rất quan trọng! Mặc dù làm dâu trăm họ, nhưng ta sẽ tận lực tìm được một điểm cân bằng giữa Lý gia và Lục Giang Tiên

Cuối cùng liên quan tới phần viết sai chính tả, cực kỳ cảm tạ những nhắc nhở về chỗ chữ viết sai, cứ nhắn lại ta sẽ đi kiểm tra!

…

Trần Nhị Ngưu từ trên giường nhảy lên, kéo quần áo bên giường qua mặc lên người, lôi kéo con trai chạy ra ngoài cửa, vội vã hỏi thăm:

“Mẹ nó, tình huống là như thế nào!”

Trưởng tử Trần gia tên là Trần Tam Thủy, đang một mặt lo lắng đưa tay gỡ trường đao trên tường xuống, trong miệng kêu lên:

“Cha mang theo đao, cha mang theo đao! Trên đường lại nói!”

Trần Nhị Ngưu tiếp nhận thanh trường đao kia, quấn lên eo lưng, nện bước nhanh chân chạy tới đầu thôn.

“Có thôn đinh đi tuần ruộng đi tiểu đêm, cảm thấy trong đồng ruộng có tiếng sột sột soạt soạt giống như là có người, thôn đinh kia tưởng rằng có người ở đồng ruộng làm ra chuyện này, vội vàng trốn đi nhìn lén, liền thấy một bộ tử thi đẫm máu, không có cái ót, dọa khiến tè ra quần tại chỗ.”

Trần Tam Thủy vừa nói, một bên vừa vội vội vàng vàng đuổi theo Trần Nhị Ngưu.

“Chết như thế nào?”

“Bị đánh nát gáy, đào tuỷ não, tử tướng rất thê thảm.”

Nghe xong lời này, Trần Nhị Ngưu vội vàng ngừng bước chân, kinh ngạc nói:

“Có phái người đi thông tri cho gia chủ chưa?”

“Chưa từng…”

Trần Tam Thủy có chút ấp úng đáp lời.

“Ngu xuẩn! Ngươi cho rằng việc này có thể giấu diếm xuống sao?!”

Lúc này Trần Nhị Ngưu nổi trận lôi đình, chỉ tiếc rèn sắt không thành thép kêu lên.

“Ta thương lượng xong với mấy hộ gia đình ở bên cạnh ruộng… Để bọn hắn trước tiên đừng rêu rao, mấy năm nay một cọc án mạng chưa xuất hiện ở Lê Xuyên khẩu ta, ta sợ Hứa Văn Sơn sẽ gây bất lợi cho phụ thân!”

Trần Tam Thủy thấy phụ thân gấp gáp, vội vàng giải thích nói.

“Ngu xuẩn! Người này bị đào tuỷ não!”

“Cái này…”

Trần Tam Thủy thấy phụ thân một mặt kinh sợ, không khỏi chậm nửa nhịp, tựa hồ cũng tỉnh táo lại.

“Bình thường giết người có thể đào tuỷ não sao?! Huống chi ta và Hứa Văn Sơn vốn là đồng cấp, hai người đều cực kỳ hài lòng lẫn nhau, Hứa Văn Sơn hắn sao có thể bỏ đá xuống giếng mà hại ta? Hại ta vô duyên vô cớ đắc tội hơn một trăm hộ người ở Lê Xuyên khẩu này?”

“Huynh đệ các ngươi đúng là ngu như lợn, Hứa Văn Sơn kia so với ta còn trẻ tuổi hơn, sau này nếu ta không còn, các ngươi lấy cái gì đấu với người ta đây?!”

“Phụ thân…”

Vặn hỏi phen này chấn động khiến Trần Tam Thủy xấu hổ không chịu nổi, cúi đầu xuống không nói nữa.

Trần Nhị Ngưu trầm thấp cúi mặt, trong lòng phiền muộn dị thường, lạnh lùng mở miệng nói:

“Chỉ sợ có yêu vật làm loạn, ngươi tự mình đi thông tri cho gia chủ.”

Trần Tam Thủy dùng sức gật đầu, vội vội vàng vàng đi về phía Lê Kính thôn, Trần Nhị Ngưu nhìn trưởng tử đi xa, trên mặt rốt cục cũng có mấy phần hoảng sợ và bi ý, nói khẽ:

“Không biết yêu vật này phân lượng bao nhiêu, phải khiến cho mắt Tam Thủy sáng lên một chút, như vậy mới có thể lưu lại đường cho Trần gia ta.”

Kinh nghiệm của bản thân Trần Nhị Ngưu thông qua trận đại hạn kinh khủng ở Lê Xuyên khẩu, lúc ấy còn tuổi nhỏ, hắn ngồi ở trước cửa chơi đùa, mắt thấy ngọn lửa lớn màu đỏ thắm bốc lên tại Lê Xuyên khẩu, một con chim lớn nuốt vào mấy thôn đinh giống như ăn côn trùng, sau đó vỗ cánh bay đi, lưu lại cho Lê Xuyên khẩu vụ cháy lớn, hun nóng ruộng đồng trong vòng ba tháng.

Thôn đinh may mắn còn sống sót đã ăn sạch sẽ tất cả đồ vật có thể ăn được ở phụ cận Lê Xuyên khẩu, múc nước sông từ Mi Xích Hà đến tưới vào trong đất mà đất lại hút khô toàn bộ không thấy gì nữa, phụ thân Trần Nhị Ngưu cứ gánh từng gánh nước, ròng rã chín ngày, sau đó ôm thê tử chết đói tự sát.

Trần Nhị Ngưu vứt thi thể phụ mẫu xuống sông, cắn răng ngậm lấy nước mắt chạy trốn tới Lê Kính thôn, đập đầu tới chảy máu rốt cục cũng tiến vào được Lý gia.

Lúc này từng nhà trong Lê Kính thôn đều thu nhận đồng hương mấy ngày trước chạy nạn tới, có vài người có ý đồ xung kích nhà giàu, lại bị người làm thuê là đồng hương mấy ngày trước đến đây đánh chết tươi, nhiều người đành phải vùi đầu quay về Đại Lê Sơn.

Sau ba tháng, mọi người chậm rãi trở về, không ai dám nhớ tới ngày đó, cũng không ai dám đi hỏi hơn một trăm người trong thôn làm sao mà sống được, mọi người yên lặng chôn xương người bị liếm sạch sẽ, vốn dĩ gần ba trăm hộ, một ngàn bốn trăm người Lê Xuyên khẩu, chỉ còn lại hơn ba trăm người.

Chương 56: Thăm dò

Chương 56. Yêu Quái Tới

Mắt thấy ánh lửa trước mặt chớp động, bỗng nhiên bừng tỉnh từ bên trong hồi ức, Trần Nhị Ngưu đẩy thứ tử Trần Cầu Thủy đến đây làm việc, giơ bó đuốc lên, nhìn thi thể đẫm máu ngã trên mặt đất sọ não trống không, lệ rơi đầy mặt, cắn răng nghiến lợi mở miệng nói:

“Đây là ai?”

“Lão Diệp đầu thôn.”

Trần Cầu Thủy nhìn thấy nước mắt trên mặt phụ thân, trong lòng lo sợ bất an, thấp giọng đáp lời.

“Đi gọi người toàn thôn đến đây, đốt đống lửa, cầm đao côn.”

Trần Nhị Ngưu trầm thấp phân phó một câu, đã thấy một thôn đinh từ trước cửa thôn vội vội vàng vàng đến đây, thấy hắn liền mở miệng nói:

“Trần chưởng sự, Trần chưởng sự! Gia chủ đến hỏi Lê Xuyên khẩu có dị dạng gì không?”

Trần Nhị Ngưu lập tức sững sờ, trong lòng hoảng hốt, nghi ngờ đầy trong lòng, suy nghĩ nói:

“Từ Lê Xuyên đến Lê Kính nào có tốc độ nhanh như vậy! Nếu như có nhãn tuyến bên trong thôn mật báo thì cũng không thể nhanh đến mức đến ngay lúc này như vậy, sợ là người trong thôn này vừa mới chết, gia chủ bên kia đã biết được, hẳn là có chút thủ đoạn đối phó với yêu vật kia.”

Lông mày nhíu chặt lập tức buông lỏng, trong lòng Trần Nhị Ngưu dễ chịu hơn không ít, cao giọng trả lời:

“Bên trong thôn sợ là có yêu vật tác quái, đã phái người đi báo cho gia chủ!”

Lý Hạng Bình yên lặng nhìn qua cái gương màu nâu xanh trên đài, mặt kính phá thành từng mảnh nhỏ kia giống như thoáng khôi phục một ít so với lúc hắn nhặt lên, nhưng vẫn là một bộ dáng vẻ bất cứ lúc nào cũng có thể bị phá toái, hào quang nhàn nhạt màu trắng bạc từ trong mặt kính tản ra, nhìn qua có chút mộng ảo.

“Người kia đã đi bao lâu.”

“Đã đi được một khắc đồng hồ.”

Lý Thông Nhai có chút lo lắng nhìn qua ngoài cửa sổ, buông mộc giản trong tay xuống, lại mở miệng nói:

“Chúng ta nên đi ra, sợ những người kia không gặp được chúng ta sẽ phá hư quy củ kéo tới hậu viện này.”

“Đi!”

Lý Hạng Bình nhìn Lý Huyền Tuyên đang ngồi xếp bằng một chút, trầm giọng nói.

Mới ra khỏi hậu viện liền gặp Lý Diệp Sinh đang xoay quanh trong viện giống như kiến bò trên chảo nóng, nhìn thấy hai người Lý Thông Nhai lập tức hai mắt tỏa sáng, vội vàng nói:

“Lê Xuyên khẩu phái người đến, nói là có người bị đào tuỷ não!”

“Đào tuỷ não?”

Lý Hạng Bình ngẩn người, nhìn qua Lý Thông Nhai mở miệng nói:

“Sợ là có yêu vật.”

“Không sai.”

Lý Thông Nhai ngưng trọng gật đầu, ngẫm nghĩ mấy giây, trầm giọng nói:

“Yêu vật kia đào tuỷ não xong liền thối lui, xác nhận là vẫn sợ con người, tu vi sẽ không quá cao, nhất định vẫn còn là Thai Tức cảnh, nếu như là Luyện Khí kỳ thì hẳn đã có thể giết sạch người toàn thôn sau đó ẩn vào sương mù mà đi rồi.”

“Ta đi xem một chút!”

Lý Hạng Bình trầm tư mấy giây, khẽ nhíu lông mày, mở miệng nói với Lý Diệp Sinh:

“Gọi tráng đinh trong thôn, mang theo vũ khí.”

“Vâng!”

Lý Diệp Sinh ứng tiếng vội vàng đi xuống, thấy Lý Diệp Sinh đi xa, Lý Thông Nhai mới cau mày mở miệng nói:

“Không biết yêu vật kia sâu cạn thế nào, ngươi và ta không nên đi.”

“Hôm nay nếu như không đi, uy vọng của Lý gia ta vất vả dựng lên trong chư thôn liền hoàn toàn tan mất, ta không thể không đi!”

“Nhị ca ngươi trông coi ở trên núi, ta đi đến đó tìm hiểu một phen, ngươi biết tính tình của ta, sẽ không mạo hiểm.”

“Coi như xảy ra chuyện, Lý gia ta tốt xấu vẫn còn có ngươi ở đây, cùng lắm thì từ bỏ Lê Xuyên khẩu, cầu viện trong tông là được.”

Nói xong, Lý Hạng Bình gật gật đầu với Lý Thông Nhai, lấy được cung tiễn, khoác áo khoác, vội vội vàng vàng xuống núi.

Vạn Thiên Thương ở Lê Xuyên khẩu đã hơn nửa năm, ngày ngày thâm cư không ra ngoài, mắt thấy từng mầm linh đạo màu xanh biếc nảy nở, trong lòng rất vui vẻ, làm Linh Vũ thuật trong đêm đối với linh điền trong viện, đang khoanh chân điều tức, loáng thoáng nghe thấy ngoài viện có tiếng người sôi trào.

Hắn không khỏi giương mắt nhìn một cái, thấy bên trong bóng đêm âm u ngoài viện ánh lửa chớp động, giống như có người giơ bó đuốc chạy tới, trong lòng lập tức trầm xuống, mở cửa sân nhìn ra ngoài.

Nhìn thấy một đứa bé giơ bó đuốc vội vàng chạy tới, Vạn Thiên Thương vội vàng lên tiếng nói:

“Nhóc kia! Xảy ra chuyện gì!”

“Đại nhân! Lão Diệp đầu thôn chết rồi, nói là yêu quái tới, gọi tất cả người trong thôn đi qua.”

Đứa bé kia vội vàng dừng bước, giơ bó đuốc, lo lắng bất an nhìn qua Vạn Thiên Thương, thấy tiên nhân hơn nửa năm không ra khỏi cửa viện này nhíu mày, đi ra phía ngoài viện nửa bước lại thu hồi.

“Hết lần này tới lần khác đều là Lê Xuyên khẩu không may gặp yêu vật! Linh đạo này chỉ mới trồng xuống được hơn nửa năm, vạn vạn không thể xảy ra chuyện.”

Vạn Thiên Thương muốn đi tìm Lý Thông Nhai kia nhưng lại sợ yêu vật dòm ngó linh đạo trong vườn, dưới tình cảnh lưỡng nan đành phải ngồi xổm người xuống gọi đứa bé kia:

“Ngươi đi gọi Trần Nhị Ngưu tới.”

“Vâng!”

Đứa bé kia đứng dậy, hai người liền nhìn thấy trong rừng ánh lửa chớp động, một đám người vây quanh Trần Nhị Ngưu xông ra.

“Tiên sư! Phải làm sao mới ổn đây!”

Trần Nhị Ngưu đầu đầy mồ hôi, gia chủ còn chưa tới, bên trong thôn đã chết mất hai thôn đinh, đều là bị đào tuỷ não, tử tướng thê thảm, Trần Nhị Ngưu hắn vừa giật mình vừa giận, giống như kiến bò trên chảo nóng gấp đến độ xoay quanh.

“Nhưng có người nào nhìn thấy yêu vật này không?”

Vạn Thiên Thương nhìn qua Trần Nhị Ngưu đầu đầy mồ hôi, xụ mặt trầm giọng nói.

“Chưa từng, người chết chỉ có thể hô một tiếng, ngay cả kêu rên cũng chưa từng phát ra âm thanh!”

Nghe thấy lời này, Vạn Thiên Thương lập tức đánh trống lui quân, Vạn Thiên Thương hắn mới chỉ là một tu sĩ Huyền Cảnh Luân đỉnh phong, ở đâu ra thực lực để đối phó loại yêu vật tới lui như gió này, thầm cười khổ nói:

“Lý Thông Nhai a Lý Thông Nhai, con mẹ nó, ngươi đang ở nơi nào rồi!”

“Vạn huynh!”

Vạn Thiên Thương dừng mấy giây, vừa muốn mở miệng, một tiếng hét to từ xa tới gần ngắt lời hắn.

Hắn ngẩng đầu nhìn lên, thấy thanh niên cả người khoác Đằng Giáp, cầm khí vũ trường cung trong tay hiên ngang nhanh chân chạy đến, đang lộ ra răng trắng cười với hắn.

“Thiếu tộc trưởng!”

Chương 58: Thái Âm Nguyệt Hoa

Chương 58: Đến giúp

“Huyết nhục ở hai chân thú vương là thơm nhất, không thể bỏ qua.”

Con yêu lang híp mắt, nhìn hai chân những thú vương phía xa vội vội vàng vàng hội tụ vào một chỗ, dùng ánh lửa chỉ về mình, trong lòng lạnh lùng cười.

Trong mắt Yêu Lang thì nhân loại kia chính là thú vương.

“Trước tiên vờn cho chúng hao hết thể lực, đợi những con thú vương hai chân kia đồng loạt tản ra liền có thể ăn thịt thú vương.”

Nó cẩn thận thả chậm rãi gia tốc, xuyên qua cánh rừng tuyết che kín, nhìn những con thú hai chân kia càng ngày càng kinh hoảng, trận hình càng ngày càng từ từ, cực kỳ hài lòng.

Từ khi ăn con Bạch Lộc bị thương kia, đầu óc của nó càng ngày càng có linh trí, cũng dựa vào đầu óc càng ngày càng có linh trí này mà tránh thoát được mấy lần những con thú hai chân kia vây quét, cuối cùng vứt bỏ tộc đàn của mình, lảo đảo chạy trốn tới nơi đây.

Nó từng đối phó qua rất nhiều con thú hai chân, biết rõ loại thú vương hai chân này thường sẽ nôn ra hắc vụ, còn có thể ném ra thanh kiếm màu xanh đậm ra ngoài, nếu như áp quá sát sẽ chỉ làm cho chính mình bị thương.

Cần phải chậm rãi bức lui, thỉnh thoảng công kích tới trước, từng chút từng chút tiêu hao hết thủ đoạn của loài thú hai chân này mới có thể ăn hết bọn chúng.

“Trên người loại thú hai chân này không có hoa văn, không biết phẩm loại ra sao.”

Nó không chút sợ hãi nhảy qua trường côn đang quét ngang, cúi đầu tránh thoát mũi tên bay tới, cắn lên cánh tay của một con thú hai chân, cắn nó đến vỡ nát, trong lòng hung tợn nghĩ:

“Nếu không phải các con ta đều bị loại thú hai chân này giết hết, làm sao ta lại phải đi một mình chứ!”

Nhớ tới lúc bị con thú hai chân có hoa văn kia đuổi qua bảy ngọn đại sơn, thương tổn nguyên khí pháp lực đến nay vẫn chưa phục hồi trở lại, con mắt màu xanh lục của nó lại có nhiều thêm mấy phần lãnh ý.

Loại thú hai chân không có hoa văn này giống như thực lực yếu nhược hơn nhiều, uy lực kim mang thả ra không lớn, nếu tiếp tục cũng sẽ khiến cho nó thấy cực kỳ phiền chán.

Núi rừng trong đêm mùa đông càng yên tĩnh, trong rừng tích rất nhiều tuyết, chỉ nghe thấy tiếng bông tuyết rì rào không ngừng rơi xuống, ngẫu nhiên kẽo kẹt vang một tiếng, là ngọn cây bị tuyết đọng đè gãy.

“Hưu!”

Lý Hạng Bình bắn ra một mũi tên kim quang lóng lánh, nhìn con sói kia cúi đầu tránh thoát, cắn nát cánh tay một thôn đinh, mặt không đổi sắc lại lần nữa giương cung bắn tên, bức lui cự lang đang chuẩn bị nhào về phía một thôn đinh.

Nhìn thôn đinh bắn máu tươi tung tóe, kêu thảm rơi xuống trên mặt đất, tuyết trắng trên cũng bị nhiễm đỏ, các thôn đinh không khỏi rùng mình một cái, mềm yếu vô lực huy động trường côn trong tay, Trần Nhị Ngưu một bên mặt lạnh lấy ôm lấy hắn, dùng quần áo lung tung bao khỏa mấy lần trên vết thương, vác trên vai đuổi kịp đội ngũ.

“Còn cách Lê Kính Sơn xa lắm không!”

Lý Hạng Bình khẽ quát một tiếng, một bước sâu một bước cạn đạp trên tuyết, lớn tiếng hỏi về phía Trần Nhị Ngưu.

“Còn một khắc đồng hồ!”

Trần Nhị Ngưu lập tức hiểu ý, giao thôn đinh trên lưng đến trong tay người khác, quan sát phương xa, cao giọng đáp lời.

Nghe thấy đã sắp tới gần Lê Kính sơn, trong lòng một đám thôn đinh cũng yên ổn hơn không ít, cắn răng nghiến lợi nhìn qua yêu vật kia, trong lòng cầu nguyện người tiếp theo bị bổ nhào xuống không phải là mình.

“Dụ yêu vật này vào trong núi phục sát là được! Hôm nay nếu như không thể giết yêu vật này thì chính là nó giết ngược lại chúng ta, ngươi, ngươi, còn có ngươi, phụ nữ trẻ em trong nhà đều sẽ hóa thành huyết thực trong miệng yêu vật!”

Lý Hạng Bình lau lau máu tươi trên mặt, pháp lực còn thừa lại trong đan điền không còn mấy, nhìn các thôn đinh sợ hãi bên cạnh, trầm giọng quát to.

Lời vừa nói ra, các thôn đinh lập tức hai mặt nhìn nhau, thần sắc kiên định hơn không ít, nhao nhao lần nữa giơ cánh tay nặng nề như ngàn cân lên, chỉ bó đuốc và trường côn về hướng yêu vật kia.

“Ngao “

Yêu vật kia liếm liếm máu tươi trên móng vuốt màu xám bạc, nhìn bó đuốc và trường côn chỉ về phía nó, giống như có một chút không kiên nhẫn, đạp đạp mặt đất, tăng nhanh tốc độ tấn công, một lần liền cắn xuống mấy thôn đinh.

“Ba!”

Lại nghe một tiếng roi trống rỗng nổ vang, một đạo đằng tiên(cây roi) màu xanh biếc lóe lên thẳng tắp đánh tới, yêu vật kia vội vàng không kịp chuẩn bị, trên lưng lập tức da tróc thịt bong, lưu lại một vết máu.

“Ngao “

Yêu vật kia gào lên một tiếng, liên tiếp lui lại mấy bước, hung tợn nhìn qua nam tử cẩm phục nắm lấy trường tiên kia.

“Gia chủ!”

Vạn Thiên Thương nhìn thấy đằng tiên kia lập tức thở dài một hơi, tảng đá lớn trong lòng hạ xuống, trên mặt vui mừng.

Vạn Tiêu Hoa một kích thành công, nhưng không truy kích, sắc mặt tái nhợt một trận, đứng tại chỗ điều tức mấy giây, lúc này trên mặt mới chậm rãi có chút huyết sắc.

Nhận được tin từ Vạn Thiên Thương, Vạn Tiêu Hoa liên tiếp thi triển ba đạo Thần Hành Thuật từ Vạn gia chạy đến Lê Xuyên khẩu, lại sử dụng pháp khí đánh lui yêu vật, dù cho là tu vi Ngọc Kinh Luân đỉnh phong cũng có chút hụt hơi, liên tiếp điều tức mấy giây mới nối liền cơn tức này.

“Yêu vật quá cứng.”

Vạn Tiêu Hoa nhìn vết thương nhàn nhạt trên lưng yêu vật kia, không khỏi hít sâu một hơi, sắc mặt khó coi mở miệng nói:

“Phàm nhân đi trước.”

Đằng tiên này của hắn vốn là pháp khí Luyện Khí kỳ, dựa vào tu vi Ngọc Kinh Luân đỉnh phong của hắn khi sử dụng sẽ tiêu hao khá lớn, đủ để vỡ bia nứt đá.

Lại lưu lại một đạo vết máu trên lưng yêu vật kia, mặc dù là ra tay qua loa nhưng cũng đủ thấy thân thể yêu vật này rất cứng rắn.

Lý Hạng Bình phất phất tay, Trần Nhị Ngưu vội vàng kêu gọi các thôn đinh cõng người bị thương giẫm lên tuyết chạy về phía tây Lê Kính thôn.

Nhìn qua một người một thú giẫm lên tuyết giằng co, Lý Hạng Bình kêu lớn:

“Vạn gia chủ, nếu như khó địch nổi yêu vật này, vậy cứ dẫn dụ đi về hướng Tây Nam, trên núi Lê Kính có trận pháp che chở, không đối phó được yêu vật này cũng có thể trốn được một mạng!”

Vạn Tiêu Hoa trầm thấp nhìn Lý Hạng Bình một chút, thấp giọng nói:

“Hiểu rồi.”

Trường tiên trong tay giương lên gào thét lao đi đánh vào trên lưng yêu vật.

Chương 59: Linh Trung Phù Pháp

Chương 59. Khó Khăn

“Ngao —— “

Yêu vật kia nhẹ nhàng uốn éo eo, tránh khỏi đằng tiên, hai bước liền kéo dài khoảng cách với Vạn Tiêu Hoa, sau đó nhắm vào Vạn Tiêu Hoa tấn công đến.

Ác phong đập vào mặt, Vạn Tiêu Hoa lại trấn định tự nhiên, trong tay vừa bấm pháp quyết, một đạo tiểu thuẫn màu bạch ngọc trống rỗng hiển hiện, mặc dù một kích của yêu vật đã phát nát tiểu thuẫn nhưng cũng giúp Vạn Tiêu Hoa kéo dài khoảng cách.

Yêu vật kia nhẹ nhàng đạp mạnh trên mặt đất, một lần nữa tấn công về hướng Vạn Tiêu Hoa, hai mắt Vạn Tiêu Hoa tỏa sáng thầm nghĩ:

“Cơ hội tốt!”

Đằng tiên trong tay lập tức đại phóng ra ánh sáng trắng, hướng về phía eo sói đánh tới, yêu vật kia lại không trốn không né, bên trong con ngươi hiện lên một tia giảo hoạt, mõm sói mở lớn, trên cổ rung động theo từng hơi thở, lao đến mặt Vạn Tiêu Hoa.

“Hỏng bét! Súc sinh thật là giảo hoạt!”

Vạn Tiêu Hoa thầm mắng một tiếng, không thể không buông lỏng đằng tiên trong tay, lập tức lui về phía sau.

Yêu vật kia cứ thế mà ăn một roi của Vạn Tiêu Hoa, cũng là gầm nhẹ một trận, dùng móng vuốt bới đào đằng tiên trên mặt đất, giẫm lên đằng tiên nhìn qua Vạn Tiêu Hoa, con mắt màu xanh lục lạnh lùng nhìn hắn.

“Yêu vật thật là giảo hoạt…”

Vạn Tiêu Hoa nhìn qua con cự lang màu xám bạc, nhếch miệng lên lộ ra một nụ cười khổ sở, Vạn gia hắn và Đại Lê sơn không giáp giới, cũng ít có kinh nghiệm đối địch với yêu vật chứ đừng nói chi là loại yêu vật Ngọc Kinh Luân này.

Yêu vật kia sau khi vung một trảo, vùi đằng tiên kia vào bên trong tuyết, giẫm lên tuyết nông chạy tới phía Vạn Tiêu Hoa, hắn vội vàng bấm niệm pháp quyết thi pháp, tiểu thuẫn màu bạch ngọc lại lần nữa hiện lên ở trước người.

Giữa bốn chân yêu vật bốc lên hắc khí, đằng không mà lên, một kích đánh cho tiểu thuẫn màu bạch ngọc kia vỡ nát, mõm sói hướng về phía cổ Vạn Tiêu Hoa táp tới.

Trong tiểu viện trên đỉnh Lê Kính sơn, một mặt gương màu nâu xanh đang sáng rực đặt vào ánh sáng trắng, ánh trăng màu trắng giống như nước sôi trào phun từ bên trong mặt kính.

Lúc bọn người Vạn Tiêu Hoa, Lý Hạng Bình xuất hiện liền tiến vào phạm vi thần thức của hắn, Thái Âm Huyền Quang bên trong kính đã kích động, Lục Giang Tiên đè nén xúc động muốn ra tay, muốn xem thử tu tiên giả Ngọc Kinh Luân này còn có át chủ bài nào.

“Hình như… chẳng ra sao cả?”

Nhìn Vạn Tiêu Hoa rơi vào thế thất bại, ngàn cân treo sợi tóc, cứ thế mà bị yêu vật kia bức ra một đạo phù lục màu lam nhạt, lao nhanh về phía cái thủy ngục dưới chân Lê Kính sơn, Lục Giang Tiên cũng không còn tâm tư xem trò vui, yên lặng xuất ra pháp quyết, âm thầm nói:

“Trước tiên lấy cái này thăm dò sâu cạn của yêu vật!”

Tâm niệm Lục Giang Tiên vừa động, mười hai đạo phù triện bên cạnh mặt kính dần dần lóe sáng, ánh trăng màu ngà sữa ôm lấy cái gương màu nâu xanh từ trên bệ đá chậm rãi lơ lửng bay lên, điều chỉnh góc độ một chút.

“Cha…”

Trong ánh mắt khiếp sợ của Lý Thông Nhai và Lý Mộc Điền, ánh trăng màu trắng bỗng nhiên phun ra ngoài, đánh nát cửa sổ phòng nhỏ, giống như một tia sao băng sáng chói phá không vụt đi, để lại đá vụn và ngói xám tản mát đầy mặt đất.

Thái Âm Huyền Quang phát xạ xong, lúc này mặt gương màu nâu xanh mới chậm rãi kết thúc, tán đi ánh trăng màu trắng, lại lần nữa rơi xuống trên bệ đá.

Nhìn đống ngói vỡ và tro bụi, trong chốc lát Lý Thông Nhai cũng không biết nên có cảm tưởng gì, Lý Mộc Điền bị tro bụi sặc phải ho khan hai tiếng, phất phất tay nói với hắn:

“Hơn phân nửa là có quan hệ với yêu vật kia… Mau đi xem đệ đệ ngươi thế nào rồi!”

Lúc này Lý Thông Nhai mới giống như bừng tỉnh từ trong mộng, co cẳng chạy, trong lòng ám đạo suy nghĩ:

“Còn có thể thế nào nữa? Thanh thế lớn như vậy, đừng nói là yêu vật Thai Tức cảnh, sợ là yêu vật Luyện Khí kỳ cũng bị đánh thành đống thịt.”

Trên đùi Vạn Tiêu Hoa gia trì thêm một đạo Thần Hành Thuật, lao nhanh về phương hướng Lê Kinh sơn mà Lý Hạng Bình vừa nói lúc trước, trong lòng lại hối tiếc không thôi:

“Lần này xem như thua thiệt lớn, một tấm phù thủy ngục, lại đi thêm nửa khối linh thạch.”

Bên tai có gió lớn gào thét đánh tới, linh thức Vạn Tiêu Hoa quét qua, phía sau đã hiện ra một cái tiểu thuẫn màu trắng, mượn lực phản của một kích để lần nữa kéo dài khoảng cách với yêu vật kia.

“Cái này…”

Vạn Tiêu Hoa nhìn qua ngọn núi phía trước, vốn định tính toán khoảng cách một chút, nhưng không ngờ lại thấy phía trên đỉnh núi kia bỗng nhiên dâng lên một đạo ánh sáng trắng sáng chói, ngoặt một cái trên không trung, kéo ra một cái đuôi lửa thật dài lao đến phía Vạn Tiêu Hoa hắn.

“Ta xxx mẹ nó…”

Vạn Tiêu Hoa suýt chút nữa phun ra một ngụm máu to, vội vàng nghiêng người tránh né, vệt trắng kia lại không thèm quan tâm mà vượt qua hắn.

Hắn bị dọa đến mức một hơi ngồi ngay tại đó, nhìn đạo ánh sáng trắng này lướt qua trên cổ yêu vật kia, nhẹ nhàng linh hoạt giống như là cắt nát một tờ giấy mỏng, lưu lại một bộ xác sói không đầu đang nhảy lên thật cao.

“Oanh!”

Thi thể cự lang chán nản ngã xuống đất, vệt trắng sau lưng nó tiếp tục phá qua một mảnh đại thụ, biến mất ở phương xa, chấn động khiến cho toàn bộ tuyết đọng trong rừng rậm cùng nhau rơi xuống đất, gần như vùi Vạn Tiêu Hoa hắn vùi trong tuyết.

“Khụ khụ khụ.”

Vạn Tiêu Hoa chật vật không chịu nổi phun ra mấy ngụm tuyết dính đầy tro bụi, trợn mắt há hốc mồm mà nhìn chằm chằm thi thể yêu vật giống như ngọn núi nhỏ kia.

“Gia chủ, gia chủ?!”

Tiếng hô hoán của Vạn Thiên Thương từ xa tới gần, hắn vội vội vàng vàng ôm lấy Vạn Tiêu Hoa từ trong tuyết, liên thanh hỏi:

“Gia chủ! Ngươi sao rồi!”

Vạn Tiêu Hoa lăng lăng nhìn qua Vạn Thiên Thương, trong miệng tự lẩm bẩm:

“Dùng đao mổ trâu giết gà sao…”

Chương 64: Từ Tam

Chương 64. Đây là ý gì?

“Ha!”

Múa mấy đường kiếm đi đi về về, Lý Thông Nhai nhấc thanh kiếm trong tay, thủ đoạn khẽ động, vẽ qua trên đại thụ trước mặt, cây dong lớn lập tức ầm vang ngã xuống đất, nhấc lên một trận tro bụi.

“Quả thật sắc bén.”

Nhìn gốc cây bóng loáng trước mặt, Lý Thông Nhai có cảm giác một kiếm của chính mình vừa rồi gần như không có thấy bất kỳ trở ngại gì, trực tiếp chém gãy cây to này.

Tràn đầy phấn khởi múa kiếm một hồi, Lý Thông Nhai thu thanh kiếm vào eo lưng, thổ nạp khôi phục pháp lực, đi về phía tiểu viện Lê Kính.

Bạch Nguyên Quả trong tiểu viện Lê Kính đã chín, trắng trắng tròn tròn ở trên đỉnh màu vàng nhạt, nhìn qua cực kỳ mê người.

Thu hoạch Bạch Nguyên Quả so với linh đạo dễ dàng hơn nhiều, dùng pháp lực ngắt xuống, lại dùng hộp ngọc đựng là được, bên trong viện một lần kết xuất mười lăm Bạch Nguyên Quả, Lý Thông Nhai cho Vạn Thiên Thương mượn hai cái hộp ngọc, lúc này mới vừa vặn đựng hết.

“Thiên Thương huynh, không biết cống phẩm này…”

“Dọc theo Cổ Lê đạo đi đến hướng đông, một mực đi đến Tiêu gia quan Vân Phong ở phía đông, mọi nhà ở Lê Hạ quận đều đồng loạt nộp cống phẩm ở chỗ đó, các nhà cũng sẽ mang đến những món đồ vật hoặc thừa thãi hoặc có dư trong nhà mình đến đây giao dịch, ngay tại chân núi kia.”

Nghe Lý Thông Nhai hỏi mấy chuyện liên quan tới nộp cống phẩm, Vạn Thiên Thương khoát tay áo, tỉ mỉ giải thích nói:

“Phường thị dưới núi do Tiêu gia quản lý, bình thường sẽ không có sự tình giết người đoạt bảo gì, chỉ có điều sau khi thanh toán xong tiền hàng, rời khỏi quầy hàng thì họ sẽ không còn phụ trách gì, sau đó còn xem nhãn lực của mọi người.”

“Thì ra là thế.”

Thương lượng với Lý Hạng Bình và Lý Mộc Điền thời gian uống cạn chung trà, Lý Thông Nhai mang theo viên Tùng Việt Quả mà Vạn gia đưa tới cùng với mấy đạo pháp quyết công pháp, thu thập xong linh đạo và linh quả trong nhà, lặng lẽ đi tới Vạn gia.

Khung xe Vạn gia đang dừng ở bên cạnh Cổ Lê đạo, vì phòng ngừa Cấp gia biết được tin tức đến đây đánh lén, Vạn gia chỉ phái Vạn Nguyên Khải Thanh Nguyên Luân cùng với một người đánh xe, đứng ở bên cạnh Cổ Lê đạo chờ Lý Thông Nhai.

Thu thập xong đồ vật, Lý Thông Nhai đặt linh đạo và linh quả lên khung xe Vạn gia, dưới sự yểm hộ của bóng đêm lắc lư đi về phía đông.

…

“Hồ Trung Kim Thu, cần phải tìm được một cái hồ lớn đường kính ba ngàn dặm, đợi cho sắc thu trên bờ dồi dào, trời sáng khí trong, bóng đêm tươi sáng, lấy Hô Trác Pháp để nạp khí một đêm, một đêm được một phần thu khí, tám mươi mốt đêm được một sợi Hồ Trung Kim Thu, mười sợi gộp thành một phần, thời gian sử dụng là mười năm, lại xưng một tuần hồ thu khí.”

Lý Xích Kính xem quyển sách trên tay, yên lặng ghi nhớ lại phương pháp bên trong sách, trong lòng thầm nghĩ:

“Sư phụ giao cho phần «Thất Nguyệt Luyện Khí Chân Quyết» này cũng thật kỹ càng, không biết có Thái Âm Nguyệt Hoa luyện pháp hay không.”

Cẩn thận lật bên trong sách mấy lần, Lý Xích Kính tự lẩm bẩm:

“Thái Âm Nguyệt Hoa… Thái Âm Nguyệt Hoa… ở đây!”

“Thái Âm Nguyệt Hoa, trắng noãn như sương, lưu động như nước, trăng tròn thì sáng, trăng khuyết thì ám.”

Lý Xích Kính ngơ ngác lật ra sau vài tờ, mở hé mồm nói:

“Chỉ thế này?”

“Ai…”

Lý Xích Kính sớm đã tu thành Linh Sơ Luân, khoảng cách tới Luyện Khí kỳ chỉ còn kém một chút thời gian tích lũy nữa thôi, thế là sớm bắt đầu đọc một vài yếu quyết luyện khí.

“Nếu như không có manh mối Thái Âm Nguyệt Hoa này đành phải tu «Nguyên Thanh Ngự Vũ Quyết» kia.”

Lý Xích Kính ngẩng đầu một cái, nhìn thấy nhiệm vụ bên ngoài Bố Võ Các bất ngờ biến mất, cửa lớn lầu các vừa mở ra, một bóng người chậm rãi xuất hiện.

Lý Xích Kính đợi bên ngoài Bố Võ Các ba ngày, lúc này mới nhìn thấy nhiệm vụ thu cống phẩm của Lê Hạ quận bị người khác bóc mất, thấy người kia nhẹ nhàng giẫm lên phi toa muốn bay đi, vội vàng nói:

“Vị đạo hữu này!”

Người kia nghe vậy cúi đầu xuống, nói khẽ:

“Chuyện gì?”

Lúc này Lý Xích Kính mới chú ý tới khuôn mặt mỹ lệ của đối phương, là một nữ tử thân mang váy dài màu xanh nhạt, cười xấu hổ, giải thích nói:

“Đạo hữu nhận nhiệm vụ tiến về Lê Hạ quận thu cống phẩm sao?”

“Không sai.”

Nữ tử ôn uyển quan sát Lý Xích Kính, thấy hắn mới chỉ là một nam hài trên dưới mười sáu tuổi, lập tức thả chậm âm điệu, ôn nhu nói:

“Ngươi có người nhà ở Lê Hạ quận kia?”

“Đúng vậy! Tại hạ Thanh Tuệ phong Lý Xích Kính, không biết tính danh của tiên tử là gì?”

“Nguyệt Hồ phong, Ninh Uyển.”

Ninh Uyển điểm một cái, ra hiệu Lý Xích Kính nói tiếp.

“Tiên tử muốn đi Lê Hạ quận thu cống phẩm, mong rằng có thể chiếu cố người nhà Xích Kính một chút, Xích Kính vô cùng cảm kích.”

Lý Xích Kính chắp tay một cái, cung cung kính kính thấp giọng trả lời.

“Tại hạ xuất thân Lý gia Lê Kính, ngay bên cạnh Vọng Nguyệt Hồ.”

“Đều là sư huynh đệ đồng môn, chiếu cố là tất nhiên.”

Ninh Uyển điểm nhẹ trán, hơi nghi hoặc một chút hỏi ngược lại:

“Ngươi đã sinh ra ở Vọng Nguyệt Hồ, chính là hạt địa Nguyệt Hồ phong ta, vì sao lại không vào Nguyệt Hồ phong?”

Lý Xích Kính cười đáp lại:

“Sư tôn Tư Nguyên Bạch đi ngang qua Đại Lê sơn, Xích Kính phúc duyên sâu nặng, được sư tôn ưu ái liền dẫn về trong tông tu hành.”

Ninh Uyển bất mãn hừ một tiếng, thấp giọng nói:

“Tư Nguyên Bạch không an phận đợi ở Khuẩn Lâm Nguyên, lại đến Vọng Nguyệt Hồ ta đào người, thật là không có đạo lý.”

Lý Xích Kính đành phải cười khổ hai tiếng, giả vờ không nghe thấy những lời này.

“Được rồi.”

Ninh Uyển mím môi một cái, nói khẽ:

“Thế nhưng ngươi có gì muốn nhờ ta mang đi không?”

“Có, có.”

Lý Xích Kính đang lo lắng làm sao để mở miệng, nghe vậy mừng lớn nói:

“Đa tạ tiên tử!”

Nói xong hai tay dâng lên một cái túi nhỏ, Ninh Uyển tiếp nhận ước lượng trong tay một chút, trong túi truyền đến tiếng va chạm thanh thúy của linh thạch, nhìn qua thì có bốn năm viên linh thạch, trong lòng có chút nghi hoặc, mở miệng nói:

“Ngươi ở trong tông tu hành chưa từng thu tư lương trong nhà, ngược lại còn tặng đồ về nhà, đây là đạo lý gì?”

Chương 65: Hai con hồ ly

Chương 65. Ăn Tiệc

Lý Xích Kính vội vàng lắc đầu, đáp lời:

“Trong nhà sai người đưa đan dược tới, trên đỉnh có đầy đủ mọi thứ, nhất thời cũng không dùng tới linh thạch, để tu luyện lại quá mức xa xỉ, không bằng mang về trong nhà phụ cấp gia dụng.”

“Thì ra là thế, lòng thành tâm khó mà có được.”

Ninh Uyển nghe vậy không khỏi mềm nhũn trong lòng, cũng có thêm mấy phần hảo cảm đối với nam hài này, mở miệng cười nói:

“Ta nhất định sẽ đưa đến tay họ.”

…

Xuân hàn se lạnh, Ngô lão hán khoác lên áo bông ngồi trên chiếc ghế màu vàng xám thở phì phò, một ngọn cờ treo trước quán rượu bên đường đang theo gió lạnh bay múa trên cao giống như đầu cá chạch rồi sau đó vô lực rủ xuống.

“Hôm nay hẳn là có rất nhiều sinh ý.”

Phía nam Việt quốc, khí hậu nóng ướt, mùa đông không thường có tuyết, trận tuyết lớn năm ngoái càng là hiếm thấy, tuyết lớn ép tới khiến cho toàn bộ xe ngựa trên Cổ Lê đạo không di chuyển được, ròng rã một mùa đông Ngô lão hán mới tiếp đãi được ba nhóm khách nhân, bây giờ xuân tới tuyết tan, lại có tám phần lãnh ý, chính là thời điểm tốt để uống rượu.

Ngô lão Hán dựa trên chiếc ghế gỗ lười biếng thở dài, cái ghế rách dưới thân kẽo kẹt kẽo kẹt một trận, híp híp mắt, xuyên thấu qua cửa sổ nhìn thấy một trận bụi màu vàng dâng lên trên đường nhỏ phương xa.

Hắn vội vàng đứng lên, khập khiễng đi đến trước cửa, cất giọng nói:

“Ăn mặn —— rượu ——, dê —— thịt —— “

Thấy xe ngựa kia chậm rãi dừng lại phía trước, Ngô lão hán vội vàng mở miệng nói:

“Lão gia phía trước, tiểu điếm có chút món ăn và rượu, thức nhắm chua cay cũng sướng miệng…”

Nhìn thấy màn xe nhếch lên, hai nam tử khoác lông đi xuống.

Nam tử cầm đầu nhìn không đến mười bảy tuổi, anh tư toả sáng, trong tay cầm theo một thanh trường đao, trên mặt còn có một chút vẻ non nớt, cười nhẹ nhàng nhìn qua tửu quán.

Nam tử sau lưng nhìn qua thì hai lăm hai sáu, bên hông treo bảo kiếm, tướng mạo cũng coi như thanh tú, hai mắt sáng ngời có thần, cảnh giác nhìn qua Ngô lão hán.

“Xem ra là trưởng bối đi theo chăm sóc hậu bối, người thanh niên này nhìn qua có chút kinh nghiệm giang hồ, cực kỳ cảnh giác, lại nhìn bảo kiếm này hẳn là hai người con cháu thế gia nhà giàu, hôm nay có tiền rồi!”

Ngô lão hán lập tức so đo, nịnh nọt cười cười, mở miệng nói:

“Mời hai vị vào trong, đặc sắc của bản điếm thế nhưng là có Tuyết Hoa Huân Tửu trên cả mỹ vị.”

Nói xong quay đầu cao giọng nói:

“Khách tới —— “

Hai người đến bên cạnh bàn ngồi xuống, trên lầu có hai người hán tử chạy xuống rầm rầm, khom lưng cười lấy lòng, đứng sau lưng Ngô lão hán kia.

“Một bình Tuyết Hoa Tửu, thêm mấy món ăn.”

Vạn Nguyên Khải vừa để trường đao trong tay xuống, thấy lão hán kia sai người xuống dưới làm, nhìn về phía Lý Thông Nhai vui tươi hớn hở giải thích nói:

“Đây là Tuyết Hoa Tửu, dùng thịt dê tinh thái mỏng, dùng rượu hảo hạng nấu nát, cắt nghiên thành cao; không dùng ống tủy dê, nung trong nồi, trộn lẫn vào thịt cao, thời điểm sử dụng thì lấy ra hâm rượu uống.”

Vạn Nguyên Khải nuốt một ngụm nước bọt, thấp giọng nói:

“Năm năm trước ta và tộc huynh từng tới nơi đây, nếm thử một bình Tuyết Hoa Tửu lập tức kinh động như gặp thiên nhân, nhớ mãi không quên đến nay, ở trong nhà tới tới lui lui cứ như vậy ăn qua mấy loại đồ ăn bình thường, đã sớm phai nhạt rồi!”

Lý Thông Nhai trên đường loạng chà loạng choạng ngồi xe mấy ngày, ngày ngày ăn lương khô uống nước lạnh, nghe thấy lời này cũng thèm nhỏ dãi, không khỏi mong đợi.

Hai người hàn huyên vài câu, ngoài cửa truyền đến một trận ồn ào, mấy hán tử thân mặc áo bông trách trách hô hô ngồi xuống, cao giọng nói:

“Ngô lão hán, đưa rượu lên!”

“Ai, mấy vị đại gia tới rồi.”

Ngô lão hán vội vàng cười nghênh đón, lần lượt bắt đầu nịnh nọt.

“Xuân hàn này thật sự khiến người ta cảm thấy lạnh lẽo, mấy ca ca Đông khẩu trông coi một đêm, chim cũng sắp đông lạnh rơi mất rồi! Tranh thủ lúc thay ca gia chủ đổi người, vội vàng đi lên uống mấy ngụm rượu.”

Tráng hán cầm đầu mấy người lưng hùm vai gấu cười to nói, lại mở miệng nói tiếp:

“Mấy ngày nay không biết đã xảy ra chuyện gì, trên đường quản rất nghiêm, mấy thế gia trong quận đều phái người ra đường, ngay cả chim cũng không dám kêu một tiếng!”

“Đại Hổ, ngươi đây là không hiểu, cứ vài năm sẽ có một lần như vậy, mấy lần sẽ quen! Mấy thế gia trong quận gấp gáp, mấy ngày liền ổn.”

Một thanh âm từ bàn bên vang lên, chậm rãi mở miệng.

Vạn Nguyên Khải lắng tai nghe một lúc, cười hì hì thấp giọng nói:

“Nơi đây gần Quan Vân phong, ta đoán chừng là những người này là gia đinh thế tục của Tiêu gia .”

Lý Thông Nhai gật gật đầu, trong lòng lập tức hiện ra bộ dáng Tiêu Nguyên Tư, trong lòng không khỏi có nhiều hơn mấy phần hảo cảm đối với bọn hán tử này.

Tiểu nhị bưng một bình rượu nóng lên, cũng có thêm mấy món ăn sáng cùng với một bát thịt dê tuyết trắng.

Vạn Nguyên Khải vội vàng cầm lấy muỗng nhỏ, nhẹ nhàng mọc một muỗng vào trong chén, cầm bầu rượu lên đổ vào miệng, rượu thấm xuống phía dưới lập tức tràn ngập ra một cỗ mùi hương thịt dê mê người.

Chương 68: Chuẩn Bị Phục Kích

Chương 68. Thanh Thế Lớn

Mẫu thân Liễu thị và Điền Vân, Nhậm thị đang ở chính viện chăm sóc Huyền Phong và Cảnh Điềm còn nhỏ, Lý Huyền Tuyên luyện thành Huyền Cảnh Luân, mấy ngày trước vui mừng hớn hở xuống núi cùng với Tam thúc của hắn trừ yêu, chỉ còn lại Lý Mộc Điền một thân một mình ở hậu viện.

Lão nhân nhàn hạ không có việc gì, tự mình làm một bộ đồ dùng trong nhà, bày ở bệ đá đứng thẳng bên ngoài phòng, ngày thường sẽ canh giữ ở cổng nhìn qua gió xuân se lạnh đảo quanh trong sân.

Lý Mộc Điền đã sáu mươi tuổi, lúc trẻ tuổi lưu lại vết thương bây giờ ẩn ẩn quấy phá trong người, người làm nông nhanh lớn nhanh già, bây giờ râu tóc bạc trắng, tinh lực cũng khác ngày xưa, giờ phút này ngồi ở trong viện nhớ tới hai hài tử đã rời nhà, nghĩ ngợi sự vụ bên trong nhà.

“Hạng Bình và Thông Nhai đều là người để người ta bớt lo, có thể để Lý gia ta thịnh vượng, chỉ là Kính Nhi rời nhà vạn dặm, bên trong tiên tông không biết sâu cạn thế nào, lại không có người giúp đỡ, không biết bây giờ trải qua thế nào.”

Lão nhân sờ lên râu tóc bạc trắng, quay đầu nhìn cái gương trên bệ đá tự nhủ:

“Có vinh cùng vinh, có nhục cùng nhục.”

Tiêu gia ở Quan Vân phong vân già vụ tráo, sương mù màu trắng nhạt che khuất những tiểu viện kia cực kỳ bảo mật, nghe nói ngay cả linh thức cũng không thấu qua, Lý Thông Nhai và Vạn Nguyên Khải đi theo tôi tớ Tiêu gia phía trước một lúc liền nhìn thấy một mảnh đỉnh núi bằng phẳng.

“Tính toán cước trình, Quan Vân phong này cũng không thể cao hơn so với Lê Kính sơn bao nhiêu.”

Lý Thông Nhai ngẫm nghĩ vài câu trong lòng, thấy trên đỉnh núi tọa lạc một cái sân rộng, trong viện có một đám người đang đứng, nhìn sơ khoảng ba bốn mươi vị, quần áo hoa lệ, tốp năm tốp ba trầm thấp thảo luận chuyện gì đó, mọi người đều đứng đấy, chỉ có một vị lão giả bình chân như vại ngồi ở vị trí đầu bộ dạng yên tĩnh đọc sách.

“Lão nhân kia chính là lão tổ Tiêu gia Tiêu Sơ Đình, là vị tiền bối trúc cơ hàng thật giá thật!”

Lý Thông Nhai nghe Vạn Nguyên Khải trầm thấp mở miệng, liền tranh thủ dời ánh mắt khỏi thân người kia, sợ không cẩn thận mạo phạm người này.

“Tiêu tiền bối này có thể nói là rất có sắc thái truyền kỳ, hơn một trăm năm trước Tiêu gia chỉ có thể coi là đứng ở cuối xe trong quận, hết lần này tới lần khác tộc trưởng luyện khí đỉnh phong ra ngoài chết trong tay yêu vật, Tiêu tiền bối nhận nhiệm vụ vào lúc lâm nguy, xoay chuyển tình thế, bằng vào một tay luyện đan thuật trác tuyệt cứ thế mà duy trì được Tiêu gia, không lâu sau luyện thành tiên cơ, kéo Tiêu gia lên cấp bậc thế gia.”

Vạn Nguyên Khải ở bên cạnh nhìn qua người trong viện, vừa nhỏ giọng giải thích, bỗng nhiên hai mắt tỏa sáng, đi lên trước mấy bước, cung kính nói:

“Lô huynh! Thật sự là đã lâu không gặp, gần đây vẫn ổn chứ?”

Nam tử kia mặc áo choàng lụa hoa màu đá xanh, cái trán rộng lớn, tướng mạo vốn đàng hoàng nhưng trên mặt lại bày đầy vẻ kiêu căng, nhướng mày nhìn qua Vạn Nguyên Khải mở miệng nói:

“Ừm, thì ra là Nguyên Khải huynh.”

Vạn Nguyên Khải lập tức trì trệ, cười hai lần, thấy bên hông hắn phối thêm cẩm nang màu xám, trong lòng lập tức kinh ngạc một trận, suy nghĩ nói:

“Lô gia bây giờ giàu có như thế sao? Có thể cho hắn dùng túi trữ vật làm trang sức, chẳng lẽ…”

Vạn Nguyên Khải lập tức biến sắc, thất thanh nói:

“Đạo hữu đã đột phá Luyện Khí kỳ?”

“Không sai, trong nhà còn có phần Tiểu Thanh linh khí.”

Nam tử kia khẽ gật đầu, nhẹ nhàng nhìn sang đám người xung quanh, thấy mọi người nhao nhao đưa mắt mà nhìn, không khỏi giương cằm tự đắc.

“Chúc mừng đạo hữu.”

Sắc mặt Vạn Nguyên Khải có chút tái nhợt, chúc mừng một tiếng:

“Quý tộc đã có hai vị tu sĩ luyện khí.”

Lại hàn huyên vài câu với tu sĩ họ Lô kia, thấy đối phương một bộ dáng vẻ hờ hững, sắc mặt Vạn Nguyên Khải trở nên khó coi.

Lý Thông Nhai biết Lô gia này, trên đường đi qua địa giới Vạn gia chính là Lô gia, Vạn Nguyên Khải đã từng nói Lô gia này cũng có một vị tu sĩ luyện khí, bên trong ngữ khí có chút hâm mộ.

“Lô gia này làm thế nào lại ra tu sĩ luyện khí!”

Vạn Nguyên Khải oán trách vài câu ở bên người Lý Thông Nhai, sau đó cười khổ nói:

“Lô Bình Viễn này đã từng tới bái phỏng Vạn gia ta, xuất ra một chút tài nguyên giúp bọn ta chống cự Cấp gia kia, khi đó hắn cũng chỉ là tu vi Ngọc Kinh Luân, bây giờ cũng đã luyện khí!”

“Tiểu Thanh linh khí này…”

“Nói thật dễ nghe! Cũng chỉ là dùng linh khí bình thường thổ nạp trong núi mà luyện, dụng tâm thổ nạp ba bốn năm liền thành, chỉ có thể nói là loại hàng thông thường, trong mười kẻ luyện khí thì có tám kẻ dùng Tiểu Thanh linh khí!”

Trong ngôn ngữ của Vạn Nguyên Khải có chút khinh thường, giống như muốn phát tiết toàn bộ ủy khuất vừa rồi ra ngoài, nhưng trong lòng rõ ràng hâm mộ muốn chết.

Hai người đang thấp giọng trò chuyện, đã thấy phía đông chậm rãi dâng lên hào quang xán lạn ngời ngời, các tu sĩ bên người nhao nhao ngẩng đầu, tốp năm tốp ba thảo luận.

“Thanh thế thật là lớn.”

“Đây cũng là hào quang thuyền mây?”

Đạo hào quang từ phía đông chậm rãi tới gần, chân thân hiển lộ ra, là một chiếc thuyền mây mang hào quang kim sắc, hai bên có mây mù giống như cánh, phá vỡ từng tầng từng tầng mây mù, mấy giây sau liền đỗ trên đỉnh núi.

Chương 69: Lão Đạo

Chương 69. Trò Chuyện

“Cung nghênh tiên tông thượng sứ!”

Các tu sĩ trên đỉnh núi nhao nhao khom mình hành lễ, ngay cả Tiêu Sơ Đình kia cũng đứng dậy tới đón.

Thuyền mây phát ra mấy đạo lưu quang màu xanh, vừa rơi xuống trên đỉnh núi, hiện ra một thân hình nữ tử mang váy dài màu thanh ngọc, khóac áo choàng xanh đen, chỉ là mang theo mạng che mặt, mờ mờ ảo ảo không thấy rõ tướng mạo, mấy người tạp dịch tiên tông mặc quần áo xanh trắng đi theo phía sau.

Tiêu Sơ Đình bước lên trước một bước, cười nói:

“Bái kiến thượng sứ “

“Tiền bối không cần đa lễ!”

Thanh âm tiên tử kia trong trẻo, uyển chuyển nhu hòa, tỏa ra cảm giác cao quý.

“Vậy lão phu không làm chậm trễ, những thứ này là cống phẩm của Tiêu gia năm nay.”

Tiêu Sơ Đình thấp giọng nở nụ cười, phất phất tay, người của Tiêu gia phía dưới vội vàng bắt đầu nhấc đồ vật đưa lên tiền viện, từng túi Linh mễ sắp xếp gọn thành từng đống trong viện, nhìn qua khoảng mấy ngàn cân, còn có mười mấy rương linh vật các loại, tất cả đều được mở ra.

“Năm ngàn cân Tử Ngọc linh đạo đều ở chỗ này, các loại linh vật trong quận đều dựa theo số định mức của năm trước mà phối đủ, tiên tử có thể kiểm tra thực hư một phen.”

“Không cần, chữ tín của Tiêu gia ta vẫn còn tin được.”

Ninh Uyển lắc đầu, nói khẽ.

Tiêu Sơ Đình chắp tay một cái, người phía dưới lập tức gánh những rương linh vật Linh mễ này lên thuyền, túi trữ vật tất nhiên không thể chứa hết được năm sáu ngàn cân linh vật, cho nên mới phái thêm thuyền mây hào quang này.

Các nhà phía dưới vội vàng đuổi theo, giao linh vật cống phẩm của các nhà cho mấy tạp dịch tiên tông kia, lần lượt báo ra tên họ.

“Quận Nam Ô gia… “

“Điều Vân Lô gia…. “

“Hoa Thiên Vạn gia “

“Lê Kính Lý gia… “

Vạn Nguyên Khải và Lý Thông Nhai cùng nhau đồng thời giao cống phẩm cho tạp dịch, năm nay Lý gia là mười Bạch Nguyên Quả, hai trăm cân linh đạo, Lý Thông Nhai nhìn chín mươi cân linh đạo, năm Bạch Nguyên Quả còn lại, lập tức đau lòng không thôi, lại đột nhiên nghe thấy một đạo thanh âm trong trẻo uyển chuyển vang lên bên tai:

“Ngươi chính là người của Lê Kính Lý gia kia?”

“Ngươi chính là người Lê Kính Lý gia? Lý gia bên cạnh Vọng Nguyệt Hồ?”

Môi son Ninh Uyển khẽ mở, chư vị phía dưới lập tức thần sắc khác biệt, vụng trộm nghị luận ầm ĩ:

“Lê Kính Lý gia này sao ta chưa từng nghe qua, vậy mà có thể được thượng sứ tự mình hỏi đến?”

“Ai biết được…”

Tiêu Sơ Đình cũng trông lại phía dưới, nhìn Lý Thông Nhai gật gật đầu, cười nhẹ nhìn về phía Lý Thông Nhai.

Lý Thông Nhai đầu tiên là giật mình, khẽ ngẩng đầu, không dám nhìn Ninh Uyển da thịt trắng noãn dưới khăn che mặt cùng với hàm dưới sáng tỏ trôi chảy của, không kiêu ngạo không tự ti đáp lời:

“Hồi bẩm thượng sứ, tại hạ Lý gia Lý Thông Nhai, Lê Kính Sơn nhà ta đúng là ở bên cạnh Vọng Nguyệt Hồ.”

“Lý Xích Kính kia là gì của ngươi?”

Nghe thấy lời này hai mắt Lý Thông Nhai lập tức tỏa sáng, trong lòng đại định, biết hơn phân nửa là Lý Xích Kính chào hỏi trong tông, cung cung kính kính đáp lời:

“Chính là bào đệ của tại hạ.”

Ninh Uyển mím môi một cái, tay trái giương lên, một cái cẩm nang nhỏ bay ra, chậm rãi rơi vào trong tay Lý Thông Nhai, nói khẽ:

“Đây là đệ đệ ngươi đưa cho ngươi.”

“Đa tạ tiên tử!”

Lý Thông Nhai vội vàng tiếp nhận, thấy mọi người xung quanh đều kinh dị nhìn qua hắn, không khỏi cười khổ một tiếng.

Tính tình hắn vốn không muốn phô trương, không muốn thành tiêu điểm của mọi người, lập tức giống như có gai ở sau lưng, vội vàng nói tạ ơn.

Ninh Uyển gật gật đầu với hắn, đồng thời nói gì đó với Tiêu Sơ Đình, hai người cười nói hai câu, tất cả mọi người phía dưới đều đã giao lên cống phẩm.

“Hồi bẩm tiên sư, Lê Hạ quận có ba mươi bốn nhà, đều đã đủ!”

Tạp dịch phía dưới kiểm kê đồ vật xong, cung kính cao giọng nói với Ninh Uyển.

“Được.”

Ninh Uyển gật gật đầu, nói với Tiêu Sơ Đình:

“Vãn bối còn có sự việc cần giải quyết, đã nhận đủ cống phẩm, vậy không nán lại nữa.”

“Thượng sứ đi thong thả.”

Tiêu Sơ Đình vừa chắp tay, cười nhìn Ninh Uyển lên phi thuyền.

Nhìn thuyền mây hào quang chậm rãi dâng lên, biến mất ở chân trời phía đông, lúc này Tiêu Sơ Đình mới quay đầu nhìn về đám người phía dưới, nhàn nhạt mở miệng nói:

“Chư vị đều là bạn cũ, những tán tu này đều đến từ dưới núi, phường thị dưới núi đã mở được mấy ngày rồi, các vị có thể đến đó giao dịch.”

“Vẫn quy củ cũ, Quan Vân phường thị là sản nghiệp Tiêu gia ta, mọi người vẫn chừa cho ta một chút mặt mũi, nếu người nào động thủ cướp đoạt bên trong phường thị, ép mua ép bán chính là phá vỡ mặt mũi nhà ta.”

“Vâng.”

Mọi người phía dưới đều đáp tiếng, nhao nhao xuống núi, cũng có mấy người đến đây muốn bắt chuyện với Lý Thông Nhai, Vạn Nguyên Khải hâm mộ quan sát hắn, cũng muốn mở miệng nói chuyện, lại nghe Tiêu Sơ Đình tằng hắng một cái, cười nói:

“Thông Nhai tiểu hữu, mời ở lại đàm luận chút chuyện với lão hữu.”

Mấy người xung quanh lập tức dừng bước, Vạn Nguyên Khải cũng vội vàng ngậm miệng, Lý Thông Nhai vội trả lời:

“Tiền bối khách khí rồi, có thể trò chuyện cùng đại tu sĩ ngài là may mắn của vãn bối!”

Tiêu Sơ Đình cười ha ha, dẫn theo Lý Thông Nhai tiến vào chính viện, ngồi xuống một cái bàn bằng đá xanh, phía sau tự nhiên có người đang chờ dâng trà xanh lên, Tiêu Sơ Đình nhẹ khẽ nhấp một ngụm, nói khẽ:

“Quan Vân phong này ta cũng không thường xuyên đến, chiêu đãi khó tránh khỏi đơn sơ một chút, tiểu hữu không chê.”

Chương 72: Cổ Pháp, Bí Pháp

Chương 72. Thật Quả Quyết

Vạn Nguyên Khải lúc đến nơi có vẻ phong trần mệt mỏi, trên mặt mang theo một chút vui sướng, nhìn Lý Thông Nhai ôm cung dựa vào xe cười nói:

“Thông Nhai huynh tìm được bảo bối gì.”

“Một cây cung cấp bậc Thai Tức mà thôi, làm sao được gọi là bảo bối.”

Lý Thông Nhai cười cười, cùng lên xe, đưa cung tên trong tay cho Vạn Nguyên Khải, thấy hắn thử kéo dây cung, mở miệng nói:

“Thế nào?”

“Là Thanh Ô Mộc, gân trâu.”

Vạn Nguyên Khải nhìn dây cung, cau mày xem đi xem lại, đáp lời:

“Nhiều nhất ba khối linh thạch, nhiều hơn liền thua thiệt.”

Lý Thông Nhai nghe vậy gật đầu cười, hai người hàn huyên vài câu, dưới bóng đêm đều mang tâm sự riêng, rất nhanh đã lung la lung lay ngủ mất trên xe ngựa.

Hôm qua Lý Hạng Bình mới đột phá Thanh Nguyên Luân, ca ca Lý Thông Nhai tu thành Thai Tức vòng thứ tư, sắp xếp xong xuôi công việc trong nhà, ở trong viện nghiên cứu «Huyền Thủy kiếm quyết» kia, lại nghe một loạt tiếng bước chân từ bên ngoài viện truyền đến.

“Ca?”

Lý Thông Nhai phong trần mệt mỏi tiến vào sân nhỏ, trên thân đội mưa, trên chân cũng dính bùn, vừa đặt túi trong tay xuống trên mặt bàn liền một cái ôm chặt với Lý Hạng Bình.

Lý Hạng Bình nhẹ nhàng thở ra một hơi thật dài, cười nói:

“Ngươi cuối cùng cũng trở về, tránh cho phụ thân hàng đêm ngủ không yên.”

“Ha ha ha, ta thế nhưng có mang theo không ít thứ trở về.”

Lý Thông Nhai cười lớn một tiếng, đầu tiên là cẩn thận từng li từng tí lấy ra cái hộp bạc từ trong ngực, cẩn thận tra xét một phen, nhìn thấy mấy con Ngô Tạc Trùng dáng vẻ uể oải suy sụp, không khỏi thấp giọng thở dài, lúc này mới cởi trường cung phía sau xuống, cười đưa vào trong tay Lý Hạng Bình.

“Thử một chút xem có thuận tay không?”

Lý Hạng Bình kinh hỉ một trận, vuốt dây cung, lại cẩn thận vuốt ve lưng cung cong cong, dưới sự thôi động pháp lực dây cung lập tức sáng lên, lóe ra ánh sáng trắng trong suốt, Lý Hạng Bình luôn miệng nói:

“Đây… đây là pháp khí?”

Lý Thông Nhai cười nhẹ một tiếng, giải thích nói:

“Đây là ta mua được từ phường thị, bỏ ra hai khối rưỡi linh thạch.”

“Rất đắt, ngươi lấy linh thạch ở đâu ra?”

Lý Hạng Bình đau lòng mấy giây, lúc này mới nghi hoặc quay đầu hỏi nhị ca.

Lý Thông Nhai liền kể lại mọi việc ở Quan Vân phong cho Lý Hạng Bình, nghe vậy Lý Hạng Bình liên tục gật đầu, cảm thán nói:

“Kính Nhi cũng đã trưởng thành.”

Không bao lâu, bọn người Lý Huyền Tuyên và Lý Thu Dương nghe tin lên núi, Lý Thông Nhai đưa Ngô Tạc Trùng và cuốn sách trùng kia cho Liễu Nhu Huyến, nghiêm mặt nói:

“Ngô Tạc Trùng này là nhà ta lần đầu tiên chăm nuôi, ngươi cẩn thận đọc kỹ sách này, chọn mấy lão phụ am hiểu nuôi tằm dưới chân núi, tìm cái sân nhỏ nuôi dưỡng tốt, ta lập tức đi gọi Lý Diệp Sinh, sai người đem lá linh đạo và cành cây đưa cho ngươi, linh trùng này trải qua một đường xóc nảy lúc này khí tức đã yếu ớt đi rồi.”

“Vâng.”

Liễu Nhu Huyến đã mấy tháng không thấy phu quân Lý Thông Nhai, tất nhiên là cực kỳ nhớ nhung, nhưng cũng biết chuyện này quan trọng, cẩn thận từng li từng tí tiếp nhận cái hộp bạc kia đi xuống dưới núi.

“Tộc thúc, Thanh Trì Tiên Tông này thế nhưng là cực kỳ xa xỉ.”

Lý Thu Dương ngồi trên ghế gỗ, một mặt cảm thấy hứng thú nhìn qua Lý Thông Nhai, thấp giọng nói.

Lý Thu Dương bây giờ mới mười một mười hai tuổi, mấy năm nay linh đạo chủ yếu đều do hắn đến phụ trách, phụ thân Lý Thừa Phúc ở trong thôn cực kỳ điệu thấp, lại là người hiểu chuyện, ước thúc mấy ca ca hắn làm ruộng đóng viện, cũng không làm ra bất kỳ chuyện xấu ỷ thế hiếp người gì.

“Thượng sứ đi thuyền mây hào quang, ánh sáng đầy trời, tất nhiên là rất khí phái!”

Lý Thông Nhai cười hai tiếng, thần thái sáng láng đáp lời.

“Thật sự là rất khí phái!”

…

Lý Xích Kính đặt tay trái ở trên Thanh Phong bên hông, chịu đựng xúc động muốn rút kiếm, lạnh lùng mở miệng nói.

“Ta bế quan mấy năm, vậy mà không biết Thanh Tuệ phong cũng có đệ tử mới.”

Thanh niên trước mặt nhẹ nhàng vứt ngọc châu trong tay, nhàn nhạt mở miệng nói.

Tướng mạo hắn có chút anh tuấn, chỉ là khoảng cách giữa hai mắt có chút hẹp, nhìn qua có chút hung dữ, khoác trên người một cái áo lông chồn, bên hông treo túi trữ vật, ăn mặc mười phần khí phái.

Thanh niên kia từng bước tới gần, mấy người đi theo bên người dần dần vây quanh Lý Xích Kính, trên đường nhỏ chật hẹp dần dần dồn hắn đến nơi hẻo lánh.

“Sư đệ đừng hoảng hốt, thử chất lượng của ngươi một chút mà thôi.”

“Ngươi tốt xấu cũng là tu sĩ Luyện Khí kỳ, lại đến vây một kẻ Thai Tức đỉnh phong Linh Sơ Luân như ta, cũng không ngại mất mặt.”

Nhìn mấy người vây quanh mà đến, Lý Xích Kính chậm rãi lui lại, cũng đã dán lên vách đá băng lãnh, nắm chặt kiếm trong tay, nhìn chằm chằm động tác thanh niên.

Thanh niên kia khẽ mỉm cười, kim châu trong tay hào quang tỏa sáng, đột nhiên đánh tới Lý Xích Kính.

Lý Xích Kính cau mày, trước thân hiện ra một đạo linh lưới màu xanh thẳm, đè ép thân thể tránh thoát kim châu kia, bước ra hai bước tới gần.

“Thanh Tuệ phong ngươi quả nhiên cái gì cũng biết, chỉ là không biết dùng kiếm.”

Thanh niên mới cười nhạo một tiếng đã thấy Lý Xích Kính lấn người tới trước, không khỏi cảm thán nói:

“Thật quả quyết.”

Tay trái Lý Xích Kính cầm vỏ kiếm, tay phải ấn lấy chuôi kiếm, cứ thế mà đỡ lấy pháp khí của người trước mắt, lập tức phun ra một ngụm máu tươi, lại bay nhào tới một bước, đã đến trước mặt thanh niên kia.

Chương 74: Thủ Thành

Chương 74. Không Thể

Lý Xích Kính gật gật đầu, đáp lời:

“Sư huynh đã nói qua với ta, pháp quyết này thiếu một mạch gọi là Thái Âm Nguyệt Hoa, chỉ nghe Nguyệt Hồ phong có người có cơ duyên xảo hợp từng chiếm được.”

“Ở Vọng Nguyệt Hồ.”

Viên Thoan nhẹ giọng trả lời một câu, trên mặt lộ vẻ hâm mộ nói:

“Ba tông bảy môn của Việt quốc mấy trăm năm qua đoạt được năm đạo Thái Âm Nguyệt Hoa đều tới từ Vọng Nguyệt Hồ, hoặc là tiền nhân lột xác, hoặc là động phủ tàn trận, hoặc là bí cảnh truyền thừa…”

Lý Xích Kính lại ngơ ngác nhìn qua gối đầu trước mặt, trong lòng đột nhiên khẽ động, âm thầm suy đoán vô cùng sống động, đến bên miệng nhưng lại nuốt xuống.

“Sư tỷ, ta muốn về nhà một chuyến.”

“Hả?”

“Các ca ca báo tin nói mấy năm nay thân thể phụ thân ngày càng sa sút, đệ tử… còn muốn gặp hắn nhiều thêm vài lần.”

Viên Thoan kinh ngạc cúi thấp đầu, ngẫm nghĩ mấy giây đáp lời:

“Qua mấy tháng nữa ta sẽ đi Khuẩn Lâm Nguyên thu cống phẩm, Đại Lê sơn nằm ở phía tây Khuẩn Lâm Nguyên, vừa hay tiện đường đi đến đó một lần.”

“Tốt, đa tạ sư tỷ ~ “

Lý Xích Kính cười cám ơn nàng, nằm xuống lặng yên suy nghĩ điều gì.

…

Lý Huyền Tuyên tu luyện một đêm, sáng sớm ra sân nhỏ làm Linh Vũ, dọc theo đường lát đá đi một đoạn, một bên các thôn dân khiêng cuốc cười chào hỏi với hắn, nhao nhao gọi hắn là “Tiểu Tiên sư”.

Từ khi Lý gia nhặt được tấm gương đến nay đã hơn mười năm, các thôn dân bên trong cũng mới một đời lao lực, mọi người cũng dần dần quen thuộc với sự thống trị Lý gia. Người trong thôn sợ hãi chính là Lý Hạng Bình, kính chính là Lý Thông Nhai, thân chính là Lý Huyền Tuyên đã nhìn từ nhỏ đến lớn.

Gần như không có người thanh niên nào nhớ kỹ Lý Mộc Điền ẩn cư trên núi, ngoại trừ mấy chưởng sự thỉnh thoảng lên núi hồi báo trong lòng kính sợ thật sâu, chỉ còn lại các lão nhân tụ dưới mái hiên thảo luận chuyện cũ năm xưa mới có thể nhớ tới lão binh này.

Lý Huyền Tuyên đi một lát, đẩy cửa tiến vào sân nhỏ liền thấy một cái đài sơn mộc lớn cao cỡ nửa người, giống như một cái giường lớn bày biện trong sân, phía trên bày biện một ít cành cây thân cây vụn vặt lẻ tẻ, lá cây khô héo, lại dùng vụn đất và mảnh gỗ vụn để đặc biệt tạo ra mấy cái ổ nhỏ, nhìn qua có chút thú vị.

“Thẩm.”

Hắn cười chắp tay với Liễu Nhu Huyến đứng ở bên bàn cẩn thận quan sát, dò hỏi:

“Tại sao trên núi không thấy hai vị thúc phụ.”

“Thúc phụ ngươi có được Minh Thần Tán, lại lấy Xà Nguyên Đan trong nhà, bế quan đột phá Thai Tức tầng thứ năm Ngọc Kinh Luân rồi, chắc hẳn cũng sắp xuất quan.”

Liễu Nhu Huyến khẽ cười một tiếng, buông vài miếng lá linh đạo trong tay xuống, sờ lên đầu Lý Huyền Tuyên, giải thích nói:

“Mấy linh điền trong làng đều đã sử dụng hết rồi, thúc phụ kia của ngươi liền muốn đi tới sát vách Mi Xích sơn tìm một chút, đã khảo sát được một vài linh điền.”

“Thì ra là thế!”

Lý Huyền Tuyên gật gật đầu, đang muốn mở miệng lại nghe thấy cửa sân nhẹ nhàng gõ vang, ngoài cửa truyền đến một tiếng gọi:

“Tộc đệ có ở trong viện không? Thiếu tộc trưởng có chút chuyện phân phó.”

Lý Huyền Tuyên vội vàng mở cửa, thấy Lý Thu Dương và Lý Diệp Sinh ở ngoài viện, luôn miệng nói:

“Đã xảy ra chuyện gì?”

“Vừa đi vừa nói.”

Lý Thu Dương kéo tay của hắn, cáo lỗi với Liễu Nhu Huyến, đi theo Lý Diệp Sinh vội vàng đi lên trên núi.

“Thiếu tộc trưởng ở trên Mi Xích sơn gặp một vài điều dị thường liền gọi Diệp Sinh thúc đến gọi chúng ta, nghe nói trên núi kia có một trận pháp.”

“Trận pháp?!”

Lý Huyền Tuyên lập tức trì trệ, kinh ngạc không thôi hỏi lại:

“Trên Mi Xích sơn cho tới bây giờ đều hoang phế, trận pháp này nói thế nào cũng đã mấy trăm năm rồi đi?”

“Hẳn là đúng vậy.”

Lý Thu Dương nhẹ gật đầu, thấp giọng đáp:

“Tốt nhất là động phủ gì đó của tiên nhân để cho nhà chúng ta tìm kiếm được vài thứ.”

Lý Huyền Tuyên rốt cuộc cũng chỉ mới tám chín tuổi, đuổi theo hai thanh niên vẫn có chút miễn cưỡng, cau mày bấm một cái Thần Hành Thuật, ánh sáng trắng bên trong bàn tay vỗ lên trên đùi, giúp cho mình dễ dàng đuổi theo bước chân của hai người kia, lúc này mới nói tiếp:

“Cũng phải cẩn thận xem có bố trí cạm bẫy gì không! Tiên sinh đã nói qua, không có đạo lý bánh từ trên trời rớt xuống.”

Hai người đi một lát khoảng một canh giờ mới bò lên núi, liền thấy Lý Hạng Bình đang ngồi ở trên một tảng đá xanh lớn điều tức, nhìn thấy ba người đi lên liền cười nói:

“Các ngươi nhìn xem.”

Nói xong đứng dậy, gỡ trường cung màu nâu xanh phía sau xuống, một cước giẫm ở trên tảng đá, rút mũi tên cài lên, kéo căng dây cung trắng óng ánh, híp mắt ngắm lấy dốc nhỏ cách đó không xa.

“Hưu!”

Một đạo bạch mang lập tức rời khỏi tay, chớp mắt liền rơi vào trên sườn núi kia, trên không trung lại nổi lên từng đạo gợn sóng, mũi tên kia giống như là đụng phải thứ gì đó, đinh đương phát ra một tiếng liền rơi trên mặt đất.

“Mũi tên bay rất nhanh.”

Lý Thu Dương đầu tiên là khen một câu, lúc này mới nhìn qua kia dốc núi bắt đầu suy nghĩ.

“Cung này là pháp khí, ta gọi là Thanh Ô Cung.”

Lý Hạng Bình cười một tiếng, nghiêm mặt nói:

“Dưới sườn núi chắc hẳn phải có một huyễn trận, có lẽ còn có một linh trận chuyên dụng để phòng ngự.”

“Trận pháp này nhìn kiên cố khó phá vỡ, chỉ sợ đã vượt qua Thai Tức cảnh.”

Lý Hạng Bình lại bắn ra hai mũi tên, thấy dáng vẻ pháp trận kia không nhúc nhích tí nào, khe khẽ thở dài.

“Thiếu tộc trưởng, Lý gia ta cũng không có trận đạo truyền thừa, phá trận đúng là không dễ, không bằng cùng với Vạn gia…”

Lý Thu Dương nhìn quanh một trận đi đi về về trên sườn núi mấy vòng, một chút môn đạo cũng không nhìn thấy, lập tức dò hỏi.

“Không thể.”

Chương 77: Cầu cứu

Chương 77. Phá Trận

Hai người thương lượng một trận, cung cung kính kính cáo lỗi, lặng lẽ nâng cái gương lên đi về hướng bên cạnh Mi Xích sơn.

Mi Xích sơn và Lê Kính Sơn nối liền nhau, thế núi vốn là một thể, nghiêm chỉnh mà nói thì chính là cùng một núi mà có hai đỉnh, chỉ là mấy trăm nhà Kính Dương thôn đi tới tiếp quản sinh sống ở Mi Xích sơn, Lê Kính Sơn lại do Lê Kính thôn quản thúc, hai người trong thôn cũng dần dần xem hai đỉnh núi này như hai ngọn núi riêng biệt.

Lý Hạng Bình và Lý Thông Nhai vận dụng Thần Hành Thuật, chỉ cần hơn nửa canh giờ liền đến Mi Xích sơn, xa xa nhìn qua vị trí sườn núi mà Lý Hạng Bình chỉ vào kia.

Lý Diệp Sinh tay chân lưu loát, chỉ qua một đêm, trên sườn núi này đã bày không ít vật liệu gỗ đá, vây vài miếng đất lại, vòng ra mấy khối đá.

Lý Thông Nhai dùng linh thức tiến nhập vào bên trong kính, thân kính chậm rãi lơ lửng bay lên, một đạo ánh sáng trắng chói mắt lập tức đâm rách đêm tối, tinh chuẩn đáp xuống trên sườn núi kia.

Lục Giang Tiên cảm giác được Thái Âm Huyền Quang chạm vào một lớp màng mỏng phía trên hư không, khác biệt so với lần trước đánh giết yêu vật như bẻ cành khô, lần này Lục Giang Tiên loáng thoáng cảm giác được một tia lực cản, có chút ý tứ giằng co không xong với Thái Âm Huyền Quang.

“Chỉ là, số lượng linh lực của trận pháp này mặc dù rất nhiều, nhưng chất lượng cũng không tránh khỏi kém hơn một ít.”

Thái Âm Huyền Quang màu trắng tinh cứ thế mà bị chống đỡ trên sườn núi, trong hư không đang không ngừng có gợn sóng hiển hiện, giằng co mấy giây sau, một đạo trận pháp màu vàng kim nhạt rốt cục chậm rãi hiện thân hình, đột nhiên lộ ra từng sợi kim mang.

Chỉ là từng sợi kim quang kia gặp Thái Âm Huyền Quang giống như như tuyết đọng gặp mặt trời nhao nhao hòa tan, từ đầu đến cuối không cách nào hình thành ra dáng vẻ chống cự, dẫn đến trận pháp lóe sáng mấy giây liền triệt để dập tắt.

“Oanh…”

Trên sườn núi chấn động, rốt cục hiện ra một cái cửa hang bằng đá, nhìn qua bên trong còn lộ ra một chút ánh sáng nhạt, ẩn ẩn có thể nhìn thấy một vài khí cụ, một đạo linh khí tràn trề càn quét ra khiến cho hai người Lý Thông Nhai và Lý Hạng Bình mở miệng lớn mà hô hấp, hai mắt thần thái sáng láng.

Cái gương lơ lửng cũng chậm rãi tản hết ánh sáng trắng, mười hai đạo triện phù dần dần dập tắt, rơi xuống trong tay Lý Thông Nhai.

Lý Thông Nhai cẩn thận nhìn qua cửa hang, nói với Lý Hạng Bình:

“Trước tiên chúng ta cứ đưa Pháp Giám về chỗ an toàn, sau đó lại bàn những chuyện khác.”

“Được.”

Lý Hạng Bình nhẹ gật đầu, vội vàng trả lời:

“Nhớ dắt con dê đến tế bài.”

Lý Thông Nhai nhẹ nhàng gật đầu, dùng Thần Hành Thuật lên trên đùi, đi xuống dưới núi.

Nhìn ca ca đi xa, Lý Hạng Bình ngồi trên mặt đất điều tức một trận, nhìn chằm chằm cửa hang không biết đang suy nghĩ cái gì.

…

Lý Xích Kính vừa leo lên thuyền mây hào quang đi được vạn dặm liền cảm thấy Huyền Châu phù chủng bên trong huyệt Khí Hải chậm rãi chuyển động một cái, trước mặt hiện ra bộ dáng nhị ca Lý Thông Nhai đang nhắm mắt đứng bên bệ đá.

“Nhị ca đột phá Ngọc Kinh.”

Hắn ngẩng đầu, xuyên thấu qua nội bộ thuyền mây trong suốt nhìn về phía Đại Lê sơn vân già vụ tráo nơi xa, cười khẽ một tiếng.

Nắm thật chặt bình ngọc nạp khí mà lúc ra khỏi tông sư huynh đưa cho, Lý Xích Kính buộc một cái dây đỏ ở miệng bình, thắt nó ở bên hông.

Loại pháp khí có thể nạp khí nạp linh này bình thường không thể cất giữ trong túi trữ vật, đành phải mang theo trong người.

“Kính Nhi.”

Viên Thoan cười cười, nói khẽ:

“Đợi chút nữa đến Khuẩn Lâm Nguyên, ta sẽ để tộc đệ đưa ngươi đi Đại Lê sơn, cái thuyền mây hào quang này sẽ ngừng trên Khuẩn Lâm Nguyên ba ngày, thu lấy cống phẩm các nơi, trong vòng ba ngày trở về là được.”

“Vâng, đa tạ sư tỷ!”

Lý Xích Kính vội vàng cám ơn, lòng tràn đầy mong đợi.

Lý Thông Nhai đi đi lại lại, ôm một con con dê kêu be be màu trắng đi lên Mi Xích sơn, giờ phút này sắc trời đã tối, hai người gật gật đầu, Lý Thông Nhai liền ném con dê con trong tay vào trong động.

“Mị… Be be.”

Con dê kêu lên một trận, run run rẩy rẩy muốn đi ra ngoài.

“Đi!”

Lý Hạng Bình cưỡng ép nó quay đầu, dùng nhánh cây đánh trên mông dê, con dê lúc này mới be be kêu to tiến vào chỗ sâu.

Mấy người đợi một lúc, vẫn còn nghe tiếng dê kêu, lúc này mới liếc nhau, cẩn thận từng li từng tí tiến vào trong động.

Đường hầm vừa cho hai người đi cạnh nhau, không khí coi như tươi mát, chỉ là có chút lờ mờ, theo từng bước một tới gần chỗ sâu, nồng độ linh khí cũng bắt đầu kéo lên.

Mới vừa vào động phủ liền thấy một cái đại đường khoáng đạt, vách đá bốn phía đều làm bằng đá xanh, trên đỉnh treo một vài viên dạ minh châu cung cấp một chút xíu ánh sáng nhạt, vừa lúc có thể thấy rõ sự vật bên trong động, linh khí bên trong không khí nồng hậu dày đặc thoải mái dễ chịu, làm cho người ta tán thưởng không thôi, hận không thể lập tức dừng lại thổ nạp tu hành.

Mặt đất khắc hoạ mấy đạo trận văn màu vàng kim nhạt, ngay trung tâm là một cái miệng hố nhỏ, mở rộng ra bên ngoài bốc lên linh khí, bên cạnh đặt một cái bồ đoàn, phía trên mấy cái thạch giá màu xanh trống rỗng tích đầy tro bụi.

Lý Hạng Bình ngắm nhìn bốn phía, chỉ thấy một cái bàn đá cùng với mấy cái băng ghế thanh ngọc, phía trên trống rỗng cái gì cũng không có, không khỏi thất vọng nói:

“Động phủ này thu thập thật sạch sẽ, giống như bị cướp sạch rồi vậy.”

Ngược lại trên vách còn có ba cái cửa đá, con dê nhẹ nhàng húc một cái liền mở ra, Lý Thông Nhai giống như để con dê tiến vào, lúc này mới cùng với Lý Hạng Bình rón rén tiến vào đạo cửa đá thứ nhất.

Chương 83: Giang Hà Nhất Khí

Chương 83. Đi Phường Thị Bán Đồ

“Thời gian trôi qua rất nhanh!”

Lý Thông Nhai cũng nhẹ giọng trả lời một câu.

Ba người tìm kiếm một trận ở bên hồ, Lý Xích Kính và Lý Thông Nhai dùng linh thức tìm kiếm xung quanh một hồi, rốt cuộc cũng tìm được một mảnh pháp lực ba động ẩn ẩn lộ ra bên bờ hồ, gần giống như miêu tả trong «Lê Hạ bí tiên».

Dựa theo phương pháp tiến vào phường thị mà Tư Nguyên Bạch lưu lại trong quyển «Lê Hạ bí tiên» năm đó, nhặt một viên đá nhỏ ở bên hồ, gia trì thêm một khối Kim Quang thuật, sau đó liền ném vào chính giữa hồ.

Hòn đá nhỏ kia bay một trận, đột nhiên rớt xuống, pháp trận ẩn nấp trên không trung nhận được pháp lực kích phát bất ngờ lộ ra từng đạo ngân quang, sau đó cấp tốc biến mất.

“Trận pháp này bị phát động, không bao lâu sau hẳn là sẽ có thuyền lớn đến đây tiếp ứng.”

Ba người Lý Thông Nhai ở bên bờ yên tĩnh chờ đợi một hồi, thấy canh giờ từng khắc từng khắc dần muộn, trong lòng cũng có chút lo nghĩ.

Mấy người Lý Hạng Bình đợi một trận, dứt khoát ở bên bờ trò chuyện giết thời gian, cười nói đàm luận mấy chuyện lý thú, rốt cục nhìn thấy bên trong hồ dâng lên một mảnh ngân quang nhàn nhạt.

“Đây là thuyền lớn tiếp ứng?”

Chỉ thấy chính giữa hồ xa xa có một chiếc thuyền dài bằng gỗ đung đưa, trên thuyền gỗ treo đầy cánh buồm lớn bằng lông vũ trắng nhạt, thân thuyền có linh quang lưu chuyển, nhìn qua cũng là bảo vật.

Thuyền còn chưa tới gần liền nghe thấy một tiếng quát nhẹ:

“Đạo hữu trước mặt, muốn đến phường thị Vọng Nguyệt Hồ? Tại sao lại đến muộn như thế.”

“Đúng vậy!”

Bọn người Lý Xích Kính liên thanh đáp lời, mang theo vẻ hối lỗi trả lời:

“Chúng ta là lần đầu tiên tới phường thị Vọng Nguyệt Hồ, lại không hiểu quy củ, làm lỡ canh giờ.”

“Ha ha ha ha, đạo hữu khách khí.”

Người kia cười to một tiếng, mang theo thuyền lớn dựa vào bên bờ.

Lý Xích Kính bước lên trước một bước, dùng linh thức cẩn thận phân biệt một lần, trong lòng có chút không tín nhiệm người này, cẩn thận mở miệng nói:

“Đạo hữu là đón chúng ta vào phường thị?”

“Đúng vậy!”

Người kia cười ha ha một tiếng, thấy đám người Lý Xích Kính cũng không đi lên trước mà cẩn thận nhìn qua hắn, chậc chậc móp méo miệng, mở miệng nói:

“Một người một cân linh đạo hoặc linh vật cùng giá.”

Thấy hắn mở miệng chào giá, Lý Xích Kính ngược lại yên tâm không ít, tay trái vỗ cẩm nang, lập tức bay ra một cái lệnh bài màu xanh nhạt.

Lệnh bài bay lên không, chậm rãi bắn ra vài chữ to:

“Thanh Trì tông Thanh Tuệ phong.”

Lúc này Lý Xích Kính mới cất cao giọng nói:

“Tại hạ đệ tử Thanh Trì tông Thanh Tuệ phong Lý Xích Kính, chấp hành sự việc cần giải quyết đi đường tắt qua nơi đây, đa tạ đạo hữu đã chở chúng ta một đoạn đường.”

Nhìn thấy lệnh bài này, thuyền lớn đột nhiên chấn động, dừng lại mấy giây, giống như đang phân rõ cái gì, lúc này mới có một vị lão giả tóc hoa râm bước ra, cung cung kính kính trả lời:

“Thì ra là đệ tử tiên tông, thất kính thất kính, xin mời lên thuyền.”

Lý Xích Kính nhẹ gật đầu, mấy người lên thuyền lớn liền thấy bàn trà trong khoang thuyền bày đủ trà bánh điểm tâm, cổ hương cổ sắc, trang hoàng có chút lộng lẫy.

“Mấy người không có người quen trong phường đồng hành, lão phu cũng sợ gặp mặt nên không dám ra khoang thuyền tiếp đón, nhìn thấy lệnh bài tiên tông mới yên tâm.”

Ông cụ già tóc hoa râm cười cười, lập tức xin lỗi.

“Đâu có đâu có, đi ra ngoài vốn nên như thế.”

Lý Hạng Bình cười trả lời một câu, liền thấy lão hán này mở miệng nói:

“Lần sau mấy vị đến đây tốt nhất nên đi giờ Tý, các gia tộc xung quanh đều ra vào lúc này, thu mua linh đạo, buôn bán linh vật là thuận tiện nhất.”

“Thì ra là thế!”

Mấy người bắt chuyện một hồi cùng với lão hán kia, liền cảm giác thuyền lớn đột nhiên chấn động, ẩn ẩn có tiếng ồn ào truyền đến, hướng ánh mắt ra ngoài cửa sổ nhìn lại liền thấy được phường thị Vọng Nguyệt Hồ này.

Phường thị này được xây ở bên trên hồ, diện tích không lớn, đại khái khoảng nửa thôn làng, bên đường treo ngọn đèn nhỏ phát ra bạch quang, giờ phút này dòng người coi như vẫn còn đông đúc, thỉnh thoảng có người dừng lại quan sát thương phẩm bên đường, cò kè mặc cả với chủ quán.

“Phí qua đường này lão phu vạn vạn không dám thu.”

Ông cụ già tóc trắng đỗ thuyền xong, vội vàng cự tuyệt linh đạo mà Lý Xích Kính lấy ra từ trong túi trữ vật đưa tới, nói gì cũng không chịu nhận.

Mấy người đành phải bái biệt ông cụ già tóc trắng, tràn đầy phấn khởi đi dọc theo bên đường, Lý Thông Nhai nhìn qua đồ vật được bày ra, âm thầm so sánh với phường thị ở Quan Vân phong.

“Vật phẩm mua bán nói chung cũng tương tự, chỉ là phường thị Vọng Nguyệt Hồ này phần lớn lấy linh đạo để niêm yết giá, mua bán vật phẩm cũng rời rạc, pháp thuật cũng chia tách thành từng đạo từng đạo mà không phải để nguyên một quyển ra bán.”

Đang suy nghĩ, lại nghe Lý Xích Kính ở phía trước cười nói:

“Vật phẩm trên quầy hàng vàng thau lẫn lộn, đồ vật muốn mua còn phải đi tới trên quầy mua.”

Lý Thông Nhai lập tức trì trệ, nhớ tới mình quanh đi quẩn lại một ngày trên quầy hàng ở phường thị Quan Vân phong, sửng sốt không nói ra lời.

Đi vài bước, quầy hàng dần dần ít hơn, cửa hàng mấy nhà mặt tiền liền xuất hiện trước mặt, Lý Xích Kính nhìn một lúc, chọn một cửa hàng bán pháp khí, đi qua cánh cửa tiến vào trong cửa hàng.

“Đi hỏi chưởng quầy các ngươi một chút, có hứng thú với Hỏa Trung Sát Khí hay không.”

Nhân viên cửa hàng đón khách ngẩn người, thấy Lý Xích Kính nói xong liền quay đầu nhìn về phía rất nhiều pháp khí trên tường không nói một lời, lập tức vội vội vàng vàng đi xuống.

Không bao lâu, một nam tử cởi trần vội vàng từ sau hậu viện đẩy cửa vào, lướt nhanh như gió tới gần, trên người treo rất nhiều đồ sắt vang lên một mảnh đinh đinh đang đang.

Chương 84: Sát Thú

Chương 84. Luyện Phù

“Đạo hữu có tin tức Hỏa Trung Sát Khí?”

Nam tử kia mặt đầy gốc râu, bộ dáng thô kệch, thanh âm thế nhưng vô cùng nhu hòa.

“Không sai, tại hạ Thanh Trì tông Lý Xích Kính, trong tay có một phần Hỏa Trung Sát Khí muốn bán.”

“Thì ra là đệ tử tiên tông.”

Nam tử thô lỗ kia chắp tay cười nói:

“Tại hạ Sở Minh Luyện, mở tiểu điếm trong phường thị này, không biết phần Hỏa Trung Sát Khí này của các hạ định giá bao nhiêu?”

Lý Xích Kính nhướng lông mày một cái, trầm giọng nói:

“Bảy mươi linh thạch, tốt nhất có thể lấy vật để trao đổi.”

Đã quen căng thẳng một thời gian, mấy người Lý Hạng Bình dùng một khối linh thạch nói dóc thành hai nửa lập tức trừng lớn hai mắt, sốt ruột nhìn qua Sở Minh Luyện kia.

Sở Minh Luyện lắc đầu, cười nói:

“Hơi đắt, không biết đạo hữu coi trọng vật gì trong bổn tiệm?”

“Phù bút.”

Thời gian Lý Xích Kính không nhiều, nói thẳng, chỉ vào hai cái phù bút treo trên tường nói:

“Không biết đạo hữu có thể giới thiệu một chút.”

“Tất nhiên.”

Sở Minh Luyện gật gật đầu, gỡ hai cái phù bút kia xuống, cầm lấy cái màu xanh giải thích nói:

“Khoản thân bút dùng Linh Thanh Ngọc, lông bút dùng lông đuôi chồn sóc yêu Thai Tức đỉnh phong, xem như giai nghi Thai Tức luyện khí, cần mười lăm linh thạch.”

Buông nó xuống, Sở Minh Luyện cầm lấy một cái phù bút khác thân màu ngà sữa mở miệng nói:

“Cây bút này thân bút làm bằng Diệp Linh Mộc, lông bút dùng lông đuôi hồ yêu Luyện Khí kỳ luyện thành phù bút, ít nhất phải tu sĩ Luyện Khí kỳ mới có thể sử dụng, cần sáu mươi linh thạch.”

Lý Xích Kính khoát khoát tay, dĩ nhiên chỉ chỉ cây phù bút Linh Thanh Ngọc kia, cười nói:

“Lấy nó.”

“Còn cần một cái túi trữ vật, Luyện Khí kỳ bình thường sử dụng là được.”

Sở Minh Luyện nhẹ nhàng cười một tiếng, gỡ xuống một cái cẩm nang màu màu xám từ trên giá, trầm giọng nói:

“Ba thước vuông, ba mươi viên linh thạch.”

Sau khi báo giá một phen, Sở Minh Luyện lấy hai thứ pháp khí này cộng thêm hai mươi viên linh thạch hài lòng đổi được Hỏa Trung Sát Khí.

Lý Xích Kính ôm túi trữ vật cùng với phù bút đi ra khỏi cửa hàng, bọn người Lý Hạng Bình sau lưng còn không kịp đau lòng liền thấy Lý Xích Kính tiến vào một cửa hàng khác.

“Ba trăm lá bùa Thai Tức cảnh, mười linh thạch.”

Lý Xích Kính chỉ chỉ ba tá lá bùa trống không màu nâu vàng trên quầy, trầm giọng nói:

“Thật là lá bùa Thanh Ngải Mộc chứ?”

“Đúng vậy đúng vậy.”

Phục vụ kia nhìn thấy qua Lý Xích Kính liền biết người tới là người trong nghề, vội vàng trả lời.

Đếm mười linh thạch đưa tới, thu lá bùa vào trong cẩm nang, lúc này Lý Xích Kính mới cầm túi trữ vật trong tay đưa qua trong tay Lý Hạng Bình, trầm thấp tự nhủ:

“Phù bút, lá bùa, túi trữ vật, còn thừa lại mười linh thạch, làm sao đủ tiêu đây.”

Nhìn một bộ thao tác nước chảy mây trôi của Lý Xích Kính, hai người chủ nhà Lý Hạng Bình hai mặt nhìn nhau, vội vàng tiến lên phía trước nói:

“Trong nhà vẫn còn hai viên linh thạch, để phòng bất cứ tình huống nào.”

Lúc này Lý Xích Kính mới gật gật đầu, nhìn đám người chậm rãi thưa thớt trong phường thị, duỗi lưng mỏi, cười nói:

“Trong nhà còn chuyện gì quan trọng không?”

“Trong nhà cũng không có đại sự nào quá mức gấp gáp cần giải quyết, có tam ca ngươi và ta ở lại, ngươi cũng không cần quá lo lắng.”

Lý Thông Nhai cười cười, lấy ra mười linh thạch từ bên trong túi trữ vật giới, lại nói khẽ:

“Nhà chúng ta còn thiếu sư huynh Tiêu Nguyên Tư của ngươi mười viên linh thạch, ngươi tiện đường mang về Thanh Tuệ phong, cũng không cần phải phiền hà thêm người khác nữa.”

Lý Xích Kính bừng tỉnh đại ngộ, cười nói:

“Ta cũng quên mất trong nhà còn thiếu sư huynh mười viên linh thạch.”

Ba người trò chuyện, cứ như vậy vừa đi vừa nhìn những quầy hàng vụn vặt lẻ tẻ hai bên đường, dần dần ra khỏi phường thị, đón lấy chiếc thuyền lớn bên bờ Vọng Nguyệt Hồ đi về hướng Lê Kính sơn.

Lục Giang Tiên mơ mơ màng màng nghe thấy rất nhiều tiếng huyên náo tạp nhạp, lượng lớn tin tức và đối thoại hiển hiện trong đầu óc, nhưng lại giống như lưu sa từ trong khe hở chảy xuôi sau đó biến mất không thấy gì nữa.

“Giang Quần huynh, Thái Âm Nguyệt Hoa này rất quý giá,

Đại Tuyết Tuyệt Phong trong môn còn thiếu một vị thiên địa linh khí này, lễ vật hôm nay tặng Thanh Trì môn ta vô cùng cảm kích, nếu như có chuyện gì cần dùng đến chúng ta, trong môn nhất định sẽ hết sức giúp đỡ!”

Một giọng nữ dễ nghe vang lên bên tai, Lục Giang Tiên loáng thoáng trông thấy một gương mặt mông lung, nhưng cái gì cũng không nhớ nổi.

“Thanh Trì môn? Không phải chính là Thanh Trì tông sao.”

Lục Giang Tiên tự lẩm bẩm một câu, rốt cục đột nhiên bừng tỉnh, ngơ ngác nhìn về phía bàn trà bài trí bên trong phòng nhỏ chung quanh.

Trên bệ đá hương điểm hồi lâu, tản ra hơi khói màu trắng, Lý Mộc Điền ngồi trên ghế đối diện ngủ gật, ánh trăng chiếu vào trên thân Pháp Giám màu nâu xanh càng lộ ra vẻ mỹ lệ.

Cẩn thận suy nghĩ nhớ lại mấy giây, hết thảy giống như một giấc chiêm bao bên trong đầu óc chậm rãi biến mất, chỉ để lại một quyển pháp quyết.

«Tế Tụ Tập Đoạt Nguyên Pháp »!

Pháp quyết này và «Huyền Châu tự linh thuật» tương thừa một mạch, cũng lấy Giám Thân làm môi giới thi triển pháp quyết, lấy chư vật hương hỏa, hồn phách, tinh huyết, linh lực làm đối tượng thi pháp, điều hòa chư khí, luyện ra một đạo lục khí.

Quyển Trung Hào ghi chép về lục khí này: Tu vi thật thà, dài sáu thức, trạc căn cốt, dễ tư chất, nhổ phẩm tướng, bổ khuyết di… Loại loại thần dị, tuyệt không thể tả.

“Hết lần này tới lần khác không tu bổ được kính thân này của ta! Xem ra vẫn phải tìm kiếm những đồ vật tu bổ kính thân khác.”

Lục Giang Tiên thở dài, thần thức khẽ động, liên hệ với mấy cái phù chủng rời rạc của mình bên ngoài, lập tức phát hiện mấy người Lý Xích Kính đã ra khỏi phường thị, đang đi về hướng Lê Kính sơn.

“Đáng tiếc, ra ngoài một chuyến như thế, lực hấp dẫn bên trong phường thị cũng không tiến đến dò xét, chỉ có thể nằm xuống chờ đợi.”

Thần thức khẽ động, cái gương màu nâu xanh lại lần nữa trôi nổi bay lên, dưới ánh trăng nhu hòa chậm rãi hấp thu ánh trăng.

Mấy người trở về Lê Kính sơn, Lý Xích Kính liền lấy ra phù mực kia, đưa cho bọn người Lý Hạng Bình giải thích:

“Các ngươi sơ luyện Linh Trung Phù Pháp này, ngày thường luyện phù không cần dùng tới lá bùa, phù mực thật, nếu như thất bại lại lấy làm đau lòng.”

Chương 89: Một Số Lời

Chương 89. Giận Giữ

Liễu Nhu Huyến nhẹ nhàng cung kính khom người, trong thần sắc mang theo một chút vui sướng, nhẹ nhàng tiến đến bên người Lý Thông Nhai, cười nhẹ nhàng nói:

“Phu quân, ta có.”

Lý Thông Nhai lập tức vui mừng quá đỗi, liên tiếp cười hai tiếng, đưa tay liền ôm lấy eo nàng, cười to nói:

“Thật chứ?”

“Lừa ngươi có chỗ tốt sao?”

Liễu Nhu Huyến hơi đỏ mặt, trầm thấp nói.

Lý Hạng Bình một bên cũng nở nụ cười, nói khẽ:

“Chúc mừng nhị ca.”

Năm năm sau.

Sáng sớm mặt trời mới mọc phá vỡ tầng tầng sương mù trong núi, từ trên khe hở giữa ngọn cây và tầng lá vung xuống, chiếu xuống từng mảnh vỡ màu vàng kim nhạt đầy đất.

Lý gia ở bên Vọng Nguyệt Hồ năm năm, tính từ khi nhặt được cái gương đã trôi qua mười sáu mười bảy năm, đường lát đá trên Lê Kính sơn cũng đã dần dần có màu xanh, chim đậu trên đầu cành kêu vang, một cảnh tượng sinh cơ bừng bừng.

Mà Từ lão hán ngơ ngác ngồi bên cạnh bia đá bò đầy rêu xanh, thân thể lọm khọm cùng với mộ bia băng lãnh hợp nhau lại càng tăng thêm sức mạnh, bàn tay khô héo siết thật chặt một nắm bùn đất.

“Ông cụ già… vì sao còn chưa chết a?”

Mấy năm trước Từ lão hán đi lên Lê Kính sơn, nói là muốn trông coi mộ địa cho Lý gia, mấy người Lý Hạng Bình không lay chuyển được hắn, đành phải mặc hắn đi.

Lý Huyền Tuyên dựng một căn phòng nhỏ bên cạnh mộ địa trên Lê Kính sơn cho hắn, thường xuyên mang vài thứ đến thăm, Từ lão hán sẽ chơi trò xiếc, sẽ gấp cỏ dế mèn, sẽ còn vẽ một ít đồ, bọn nhỏ Lý gia ba ngày hai lần chạy tới chỗ phòng nhỏ, Lý Huyền Phong ở trên núi không có bạn bè cùng tuổi chơi đùa, phụ thân lại bận bịu, mấy năm này đều cùng với Từ lão hán chơi đùa mà lớn lên.

Từ lão hán cười đùa chơi cùng bọn nhỏ, vụng trộm chờ cái chết tới, mỗi đêm lúc chìm vào giấc ngủ đều đang nghĩ:

“Ngày mai hẳn sẽ chết đi?”

Kết quả ngày mai vẫn là như thường lệ mà tỉnh lại, mặt trời vẫn dâng lên bình thường như cũ.

Ngay hôm qua, Từ lão hán lề mà lề mề, thất tha thất thểu bước sang tuổi tám mươi.

“Mẹ nó tại sao có người sống đến tám mươi tuổi vẫn còn chưa chết?”

Từ lão hán híp mắt, nhìn về phía dốc núi xa xa, dưới ánh mặt trời màu vàng kim chiếu sáng, một thân ảnh nho nhỏ vẫy tay trên sườn núi, ánh mặt trời vàng chói kéo bóng lưng của hắn ra rất dài.

“Huyền Phong đến thăm ngài đây ~ Từ —— đại —— gia —— “

Đứa bé kia vết bẩn đầy người, trên mặt còn dính chút bùn, tóc tai từng sợi tán lạc buông xuống, sắc thái nhìn qua còn có mấy phần tiêu sái, thậm chí có mấy phần cuồng vọng không bị trói buộc, trong tay cầm một thanh cung gỗ nhỏ, bên hông còn cột một cái túi nho nhỏ đựng cung tên.

Đứa trẻ từ trên sườn núi rải đầy ánh nắng màu hoàng kim nhảy nhảy nhót nhót chạy xuống, Từ lão hán thì trốn ở nơi hẻo lánh âm u vùng vẫy giãy chết, giờ phút này hai người tựa như hai thế giới, mới sinh và sắp chết gặp mặt trên sườn núi Lê Kính sơn.

“Là Huyền Tuyên tới?”

Ý thức của Từ lão hán thanh tỉnh hơn rất nhiều, ngẩng đầu chậm rãi mở miệng nói.

“Từ đại gia, ta là Lý Huyền Phong, phụ thân ta là Lý Hạng Bình, không phải Lý Trường Hồ.”

Lý Huyền Phong hì hì cười một tiếng, cởi dây thừng trên quần cộc ra, tìm một cái mộ bia độ cao không sai biệt lắm bên người cụ già, ngâm nga bài hát bắt đầu đi tiểu.

Vừa mới đi tiểu, Lý Huyền Phong chuẩn bị xách quần kết thúc công việc, ai ngờ Từ lão hán trừng mắt, nỗ lực nâng quải trượng lên đánh một cái trên mông Lý Huyền Phong, la mắng:

“Ngươi mẹ nó, đó là mộ thái gia gia ngươi.”

Lý Huyền Phong lảo đảo một cái, ủy ủy khuất khuất mà run lên, lúc này mới kéo quần buộc lại dây thừng trên quần, mặt mũi tràn đầy không phục mở miệng nói:

“Chết cũng đã chết rồi! Tại sao còn không cho tiểu? Hắn tại sao lại chết?”

“Hạ độc chết.”

Từ lão hán trải qua một trận giày vò như thế ngược lại tinh thần tăng lên không ít, miễn cưỡng ngồi dậy, êm tai nói:

“Rất nhiều năm trước, Lý gia ngươi còn chưa ác liệt như vậy, có một phú hộ tên là Nguyên gia, độc chết thái gia gia và nhị gia của ngươi, muốn sát nhập thôn tính thổ địa.”

“Về sau ông nội ngươi cầm đao trở về, giết sạch sẽ trên dưới Nguyên gia kia, ngược lại còn lấy một chút thổ địa của người ta.”

Hai tay nho nhỏ của Lý Huyền Phong khẽ chống, ngồi ở trên bia mộ không cao không thấp đầy rêu xanh một bên, hì hì cười một tiếng, cao giọng nói:

“Giết rất hay!”

Từ lão hán trừng mắt liếc hắn một cái, lúc này mới tiếp tục nói:

“Hay cái gì mà hay, Nguyên gia… có một kẻ trốn khỏi, hai mươi hai năm sau quay lại giết Đại bá ngươi!”

“Hắc?!”

Con mắt Lý Huyền Phong bỗng nhiên nheo lại, lông mi dài nhỏ của hài tử giữa lông mày giật giật, mắng:

“Đều do gia gia không làm tử tế, giết sạch trên dưới cả nhà gia nhân kia, vậy mà còn có thể để cho một tên trốn thoát.”

Từ lão hán sững sờ trừng mắt nhìn hắn một cái, nói khẽ:

“Thật là một kẻ xấu xa! Người Lý gia ngươi từ nhỏ đã độc ác.”

Lý Huyền Phong không phục lắc đầu, lớn tiếng nói:

“Dựa vào cái gì người của Nguyên gia hắn có thể giết người Lý gia ta, giết Lý gia ta thiếu một người thì chờ bị nhà ta đồ diệt cả nhà, Lý gia ta giết thiếu một người cũng chờ hắn tới cửa trả thù! Có gì mà phải tranh giành?”

Từ lão hán cũng lắc đầu, trầm giọng nói:

“Oan oan tương báo đến khi nào chứ…”

“Tay chân không gọn gàng, tất nhiên oan oan tương báo, nếu như đồ môn diệt tộc, còn cái gì oan mà báo?”

Chương 90: Tiến về Tây

Chương 90. Thế Hệ Sau

Lý Huyền Phong mắng một câu, trên gương mặt non nớt tràn đầy khinh thường, hoàn toàn không giống như đứa trẻ bảy tám tuổi.

Từ lão Hán ho khan hai tiếng, tự giễu nói:

“Lão phu đã nhìn thấy nhiều sinh tử, cũng sợ giết người, ngược lại không dứt khoát bằng ngươi.”

“Từ đại gia.”

Lý Huyền Phong nghiêm túc đứng ở bên người hắn, mở miệng nói:

“Dê ăn cỏ, sói ăn dê, người ăn thịt, yêu ăn thịt người, thế gian vạn vật vốn là ngươi ăn ta, ta ăn ngươi.”

“Phụ thân ta đã nói như vậy.”

Ưỡn thẳng sống lưng, hắn làm ra một bộ dáng nghiêm túc, ra vẻ già nua mở miệng nói:

“Phong nhi! Thế gian vốn là đại tranh chi thế!”

Nói xong cười ha ha một tiếng, lộn mấy vòng trên mặt đất, chọc cho Từ lão hán đi theo bên cạnh ho khan cười lên.

Từ lão Hán cười một trận, chậm rãi mở miệng nói:

“Lúc trước có một gia đình họ Từ sống ở biên giới của làng, phụ thân cần cù chăm chỉ trồng trọt, mẫu thân chiếu cố ba hài tử bọn hắn.”

“Đến một ngày, phụ thân thấy khói lửa thôn bên cạnh nổi lên bốn phía, liền gọi nhóc con Từ Tam lên núi đốn củi, Từ Tam vô cùng cao hứng lên núi, quậy thẳng đến khi chạng vạng tối mới trở về.”

“Nhưng vừa về đến nhà, Từ Tam trông thấy một vết máu, mười người đang ngồi vây quanh nhà hắn, dựng lên một cái nồi lớn, bên trong nồi đặt song thân của hắn, hai ca ca của mình đã bị cạo sạch, chất thành hai đống.”

“Từ Tam bị dọa sợ, hắn quay người bỏ chạy, trốn ở trên núi trọn vẹn mười ngày, về sau hắn nghe nói thì ra là thôn bên cạnh không may gặp đại hạn, các thôn dân đói đến mức cùng đường mạt lộ, nhà hắn lại cách thôn gần nhất cho nên gặp đại nạn không may này.”

Lý Huyền Phong nghe mê mẩn, mặt lạnh trầm thấp nói:

“Ta muốn giết hết bọn hắn.”

“Nhưng Từ Tam chỉ uất ức, uất ức cả một đời, hắn cái gì cũng không dám nói, ở trong thôn trốn cả một đời, Từ Tam hận bọn hắn, Từ Tam càng hận con chim tước lớn phun lửa kia, hận tiên nhân kia!”

Từ lão hán si ngốc nói một tràng, đưa tay kéo Lý Huyền Phong đến trước, gấp rút lại trầm thấp nói:

“Từ Tam gặp hai tạp dịch đang làm việc ở trong núi, bọn hắn nói…bọn hắn nói…thứ câu dẫn con chim tước lớn đến Đại Lê sơn ăn thịt người là vì Thiếu chủ Thang Kim môn muốn lấy ô khí trong đám lửa để luyện khí, Từ Tam nghe thấy rõ ràng nhưng hắn tránh né mấy chục năm không dám nói.”

“Từ Tam, Từ Tam, ngô… chết rồi, đều đã chết rồi.”

Từ lão hán gấp rút thở dốc hai tiếng, hai mắt nổi lên huyết hồng, trong miệng phun ra mấy ngụm bọt máu, nghiêng đầu ngã trên mặt đất, bàn tay khô héo nắm chặt ống quần Lý Huyền Phong rốt cục chậm rãi buông ra.

Lý Huyền Phong lăng lăng nhìn hắn, nửa ngày sau mới kịp phản ứng, lúc này mới đột nhiên mở miệng:

“Từ Tam, ngươi cũng đã chết.”

Nước mắt ấm áp từ trên mặt hắn chảy xuôi xuống, nhỏ trên thi thể băng lãnh cứng ngắc của Từ lão hán, Lý Huyền Phong ai oán vài câu, dựa vào trên thân thể của hắn gào khóc, khóc đến mức choáng đầu hoa mắt, khóc đến mức tức giận bất bình.

Lý Huyền Phong khóc đến nấc cụt không ngừng, dựa vào trên thi thể Từ lão hán nghỉ ngơi một khắc đồng hồ, mãi đến khi không ợ hơi mới chậm rãi đứng lên.

Hắn bắt lấy chân trái Từ lão hán, dùng sức kéo tới một cái bia mộ cao cỡ nửa người, lúc này mới phát hiện thi thể lão nhân nhẹ giống như một đống củi lửa, ngay cả một đứa bé như hắn cũng có thể kéo động.

Dùng sức đỡ nửa người trên của hắn dậy, để hắn tựa vào trên tấm bia mộ, Lý Huyền Phong cố gắng vuốt lên gương mặt thống khổ vặn vẹo của lão nhân, muốn để cho lão nhân nhìn an tường một chút.

“Ô —— “

Nhìn khuôn mặt che kín nếp nhăn như khóc như cười của lão nhân, Lý Huyền Phong oa một tiếng khóc lên, vội vàng quay đầu lau nước mắt chạy tới trên núi.

Đi một hơi thẳng đến khi ngẩng đầu liền có thể trông thấy đình viện dưới ánh mặt trời, Lý Huyền Phong vội vàng lau khô nước mắt, méo miệng đi vào trong viện.

Vào cửa chính là nền đất được lót gạch xanh, một tiểu nữ oa mặc áo da nhỏ đang lẳng lặng ngồi bên cạnh bàn, trong tay ôm một con mèo con toàn thân trắng như tuyết, nỉ non nói chuyện với con mèo.

Ánh sáng mặt trời chiếu xuống trên mặt mày của nàng, con mắt xinh đẹp cong lên khiến cho người khác nhìn thấy liền muốn cười với nàng.

Chính là nữ hài duy nhất của Lý gia hiện nay —— Lý Cảnh Điềm, Liễu Nhu Huyến và Lý Thông Nhai còn sinh hạ một nam hài gọi là Lý Huyền Lĩnh, bây giờ đang ở trong thư viện đọc sách, cho nên bên trong việc chỉ còn lại một mình Lý Cảnh Điềm.

“Phong ca.”

Cô bé kia hơi ngẩng đầu, đặt mèo con trắng trong tay lên bàn, mở miệng cười nói:

“Ngươi đây là bị ai bắt nạt?”

“Nào có người nào dám khi dễ hắn? Từ trước đến nay là hắn bắt nạt người khác.”

Đã thấy bên trong chính viện có một thiếu niên đi tới, lông mày đậm dài, con mắt ấm áp ôn nhu, giữa hai đầu lông mày lờ mờ có mấy phần giống Lý Trường Hồ, cười nhẹ nhàng chen miệng nói.

“Tuyên ca ca, ngươi xuất quan rồi sao?”

Ánh mắt cô bé kia sáng lên, cười nhảy nhảy nhót nhót đi tới, lôi kéo tay Lý Huyền Tuyên, tràn đầy mong đợi mở miệng nói:

“Đã luyện thành Thai Tức tầng thứ ba Chu Hành Luân?”

Lý Huyền Tuyên gật đầu cười, nhìn thấy Lý Huyền Phong vẫn trầm thấp không nói lời nào như cũ, khom lưng xuống hỏi hắn.

“Phong Nhi làm sao vậy?”

Chương 91: Đào Tẩu

Chương 91. Ai Cũng Tâm Tính Thâm Trầm

Lý Huyền Phong rầu rĩ trả lời:

“Từ đại gia chết rồi.”

“Cái gì?!”

Lý Huyền Tuyên lập tức trì trệ, nụ cười ấm áp trên mặt rốt cục biến mất không thấy gì nữa, trong mắt hiện đầy bi ý, há hốc mồm, không nói ra lời.

Lý Huyền Tuyên vừa ra đời đã không có phụ thân, gia gia Lý Mộc Điền mặc dù sủng hắn yêu hắn, nhưng lão nhân ăn nói có ý tứ, ngày thường cũng hầu như ngồi yên lặng, Lý Huyền Tuyên cũng không rõ ràng chính mình là kính trọng hắn nhiều một chút hay là yêu hắn nhiều hơn một chút.

Đợi đến khi trưởng thành hơn một chút, Lý Hạng Bình ngày ngày dẫn hắn theo trên người, Lý Huyền Tuyên hắn cũng là mỗi ngày đều cẩn thận vạn phần, cẩn thận đi phỏng đoán lời nói và mệnh lệnh của thúc phụ, không dám có một chút thư giãn.

Trong thời gian hơn mười năm tuổi thơ của hắn, chỉ có Từ lão hán cho hắn chút thư giãn, giảng cho hắn chân dung và cố sự của phụ thân Lý Trường Hồ

Mặc dù trong lòng thống khổ vạn phần nhưng Lý Huyền Tuyên vẫn cấp tốc thu liễm biểu lộ, vỗ vỗ bả vai Lý Huyền Phong, trầm giọng nói:

“Dẫn ta đi xem một chút.”

Lý Thừa Phúc khom người, vượt qua ngưỡng cửa cao cao từ đại đường, bên trong đường có mấy vị lão nhân xụ mặt thảo luận sự tình đang ngồi, vị trí cao nhất có một người trung niên thần sắc uy nghiêm đang ngồi, mặc áo dài da sói màu xám, cúi đầu hững hờ uống trà.

“Chưởng sự, Từ lão hán chết rồi.”

Bây giờ Lý Thừa Phúc cũng là tóc mai điểm bạc, nhưng thân thủ vẫn coi như mạnh mẽ, hắn khom người đi đến bên người người trung niên kia, thấp giọng nói.

Người trung niên kia nhướng lông mày một cái, cũng thấp giọng dò hỏi:

“Gia chủ nói thế nào.”

“Chôn ở trên núi, thiếu gia chủ hạ lệnh.”

Người trung niên kia gật gật đầu, ngẫm nghĩ mấy giây, đặt bát trà xuống trên bàn, phủi tay, thấp giọng nói:

“Hôm nay trước tiên cứ nói đến đây, trên Lê Kính sơn còn có sự việc cần giải quyết, Diệp Sinh không giữ các vị lại nữa.”

Lý Diệp Sinh làm chưởng sự hơn mười năm, bây giờ cũng ba mươi tuổi, nhìn quanh tự có một chút uy nghiêm, trong thế giới tuổi thọ bình quân không tới sáu mươi tuổi, mười ba năm tuổi đã kết hôn, ngay cả trưởng tử Lý Tạ Văn của hắn cũng đã mười hai mười ba tuổi.

Năm trước Nhậm Bình An đã chết bệnh, hiện tại trông coi Kính Dương thôn là đại cữu Liễu Lâm Phong, mấy người kia nghe thấy lời Lý Diệp Sinh nói liền lập tức đứng dậy cáo lui, dưới sự hộ tống của hộ vệ nhà mình mà quay về nhà.

Lý Diệp Sinh nhìn người đã đi hết sạch, lúc này mới uống hớp trà, trầm giọng nói:

“Gọi Tạ Văn tới, đi cùng ta tới Mi Xích sơn báo cáo gia chủ.”

Bây giờ Lý Hạng Bình cũng đã quản sự tình vài chục năm, người phía dưới tự nhiên là gọi hắn là gia chủ.

“Thiếu gia chủ xuất quan, Thu Dương nhà ta lên núi bái kiến, trở về nói là thực lực thiếu gia chủ đã tương đương với Thu Dương.”

Thấy Lý Tạ Văn vội vàng vào phòng, Lý Thừa Phúc ngẩng đầu nhìn Lý Diệp Sinh một chút, mặt mũi tràn đầy vui mừng, trầm thấp cười nói.

Nhờ Lý Hạng Bình mười mấy năm qua không tiếc sức lực, thoải mái dạy bảo Lý Huyền Tuyên, người sáng suốt đều có thể nhìn ra Lý Hạng Bình thật sự xem con trai của Lý Trường Hồ như gia chủ đời sau của Lý gia mà bồi dưỡng, một đám quản sự thôn đinh cũng theo đó tự nhiên mà gọi Lý Huyền Tuyên là thiếu gia chủ.

“Chúc mừng Phúc thúc nha.”

Lý Diệp Sinh cũng cười cười, nhìn về phía Lý Thừa Phúc chắp tay.

“Ài, hắc hắc.”

Lý Thừa Phúc cười hai tiếng, cùng với Lý Diệp Sinh bốn mắt nhìn nhau mấy giây, gật gật đầu xoay người ôm quyền lui xuống.

Lý Diệp Sinh thấy Lý Thừa Phúc xoay người lui ra ngoài, lúc này mới lạnh lùng hừ một tiếng, trầm giọng nói với Lý Tạ Văn:

“Ngươi có biết vì sao vi phụ chúc mừng Lý Thừa Phúc không?”

“Hài nhi không biết…”

Lý Tạ Văn gãi đầu một cái, vẻ mặt vô cùng nghi hoặc nhìn qua phụ thân.

“Ngược lại Thừa Phúc thúc thấy mấy năm qua suốt ngày đến hỏi ta về tu vi của Tuyên ca như thế nào rồi, hài nhi nói cũng không phải mà không nói cũng không phải…”

Lý Diệp Sinh thở dài thật sâu, hai mi nhíu chặt, mắng:

“Bảo ngươi mỗi ngày ít lêu lổng đi! Đi theo bên người lão tử học nhiều một chút, ngươi lại không nghe!”

“Trước mắt gia tộc chỉ có Lý Huyền Tuyên có linh khiếu, Lý Huyền Phong và Lý Huyền Lĩnh kia không biết thiên phú như thế nào, Lý Thu Dương ngươi tu luyện thời gian lại dài, nếu như tu luyện được thì so sánh với Lý Huyền Tuyên còn nhanh hơn, gia chủ sao có thể không kiêng kị?”

Lý Tạ Văn mới chợt hiểu ra, suy nghĩ mấy giây sau đó mới trả lời:

“Thì ra là thế! Phụ thân là sợ đợi đến thời điểm người của thế hệ này đều tàn lụi, còn lại hai người Lý Huyền Tuyên và Lý Thu Dương, chủ yếu mà nhánh phía dưới mạnh”

“Thời điểm còn sớm.”

Lý Diệp Sinh khoát tay áo, âm thanh lạnh lùng nói:

“Gia chủ nghĩ kế lâu dài, cũng chưa chắc là hắn đã kiêng kị, chỉ có điều ta cũng chen chúc trong chủ mạch, không thể không lưu tâm, nếu là thật sự có một ngày long trời lở đất đó, ai cũng chết không yên lành! Cũng may Tuyên Nhi thiên phú rất tốt, Lý Thu Dương cũng có thể buông tay buông chân, không cần cùng với gia chủ đề phòng lẫn nhau.”

Nói xong, Lý Diệp Sinh uống hớp trà, trầm giọng nói:

“Vi phụ chỉ có một mình ngươi, nếu như Lý Huyền Tuyên thật sự tu luyện chậm chạp, ngươi có biết phải làm như thế nào không?”

Lý Tạ Văn cúi đầu suy nghĩ một trận, thấp giọng nói:

“Dò xét Lý Thu Dương có phải đã báo cáo sai tu vi?”

“Không sai, trẻ nhỏ dễ dạy, ngươi có thể nghĩ đến tầng này đã là không dễ dàng.”

Chương 92: Vào trại

Chương 92. Dạy Dỗ

Lý Diệp Sinh gật gật đầu, nghiêm mặt nói:

“Nếu như hắn báo cáo sai tu vi, gia chủ có thể nào không nhìn ra? Lão hồ ly kia không ngu xuẩn như vậy, hắn sẽ chỉ làm cho Lý Thu Dương thả chậm tốc độ tu luyện, để xem đến lúc có biến, đã bố trí xong nhân thủ, chờ đợi gia chủ chi mệnh là được.”

“Lý Tạ Văn ngươi phải nhớ kỹ, ngươi và ta đây là một bên thay gia chủ làm quá nhiều chuyện, trong nhà lại không có tu tiên giả, không có cách nào khác ngoài việc phụ thuộc gia chủ, trừ phi…”

“Trừ phi cái gì?”

Lý Tạ Văn và Lý Huyền Tuyên chơi đùa với nhau từ nhỏ đến lớn, tình cảm thâm hậu, nghe thấy lời này, ngược lại nhíu nhíu mấy giây.

Trên mặt Lý Diệp Sinh hiện lên một tia sợ hãi, hơi có chút run rẩy mở miệng nói:

“Trừ phi trăm năm sau bốn mạch gia chủ đều tàn lụi, không sinh ra hậu duệ trên thân có linh khiếu.”

Lý Hạng Bình lớn hơn một tuổi so với Lý Diệp Sinh, nhưng vì tu tiên, hình dạng nhìn qua còn trẻ tuổi hơn một chút, giờ phút này đang nâng một quyển pháp quyết tựa ở ghế đá cẩn thận đọc.

Cha con Lý Diệp Sinh đang cung cung kính kính đứng ở một bên, cúi đầu nhìn chằm chằm mặt đất.

“Tuyên Nhi muốn an bài thế nào thì cứ nghe theo hắn, Từ lão hán cũng coi là ân nhân của Lý gia ta, dù có báo đáp thế nào cũng không đủ.”

Lý Hạng Bình ôm mộc giản đọc mấy dòng, chậm rãi mở miệng nói:

“Còn có chuyện gì.”

“Thiếu gia chủ đã đột phá, Lý Thu Dương lên núi để bái phỏng.”

Lý Diệp Sinh cúi đầu, cung cung kính kính trả lời, Lý Tạ Văn sau lưng càng cúi đầu nhìn mặt đất trơn bóng, không dám ngẩng đầu nhìn bốn phía.

“Không tồi.”

Lý Hạng Bình nhíu mày, trên mặt mỉm cười, giống như hững hờ mà hỏi thăm:

“Lý Thu Dương kẹt ở Thai Tức tầng thứ ba Chu Hành Luân bao lâu rồi?”

“Đã qua ba năm vẫn chưa từng đột phá.”

Lý Diệp Sinh trước đó đã làm xong chuẩn bị, lập tức không chút nghĩ ngợi mà trả lời.

Lý Hạng Bình nghe vậy ngẩng đầu, cười nói:

“Làm tốt lắm, trở về bảo Lý Thu Dương tu luyện thật tốt, không được phân tâm.”

“Vâng.”

Lý Diệp Sinh gật gật đầu, lại mở miệng nói:

“Vạn gia tháng này lại phái người đến đây cầu viện, thậm chí nói tới việc cần lương thực và thuốc trị thương.”

“Ồ?”

Lý Hạng Bình nhíu nhíu mày, nói khẽ:

“Năm trước đã nói Vạn Tiêu Hoa đột phá Linh Sơ Luân, trở thành Thai Tức đỉnh phong, vậy mà lại còn khó xử như thế? Cấp Đăng Tề này thật sự không đơn giản.”

“Chỉ cần không quá phận, hắn muốn thì cứ cho hắn đi.”

Lý Tạ Văn đứng một bên đang vểnh tai tử tế nghe nói, Lý Hạng Bình phủi bàn một chút, trầm thấp mở miệng nói:

“Tạ Văn bây giờ cũng đã trưởng thành rồi.”

Lý Tạ Văn liền vội vàng khom người lên tiếng nói:

“Bái kiến gia chủ.”

“Ngày mai đi tới Lê Đạo khẩu làm việc với Hứa Văn Sơn, suốt ngày ở trong thôn nhàn rỗi cũng không phải chuyện tốt.”

Lý Hạng Bình cười cười, nhìn về phía Lý Diệp Sinh mở miệng nói.

“Là Diệp Sinh quá buông thả hắn.”

Lý Diệp Sinh vội vàng xin lỗi, thấy Lý Hạng Bình khoát tay áo, dẫn theo Lý Tạ Văn lui ra.

Hai người trầm mặc đi tới con đường núi, xuống khỏi Mi Xích sơn, Lý Diệp Sinh lúc này mới lên tiếng nói:

“Ngươi và Huyền Tuyên tình cảm thâm hậu, gia chủ cũng nguyện ý dùng ngươi, đến làm thủ hạ cho Hứa Văn Sơn phải học thật tốt, không cần so đo với người ta, Hứa Văn Sơn cũng là người thông minh, sẽ không làm khó ngươi.”

Lý Tạ Văn buồn buồn đáp một tiếng, dò hỏi:

“Gia chủ an bài ta ra ngoài, nhưng thật ra là muốn để cho ta làm chưởng sự?”

Lý Diệp Sinh lắc đầu, trả lời:

“Ngắn thì năm năm, lâu thì bảy năm, đợi đến khi vi phụ lực bất tòng tâm, Lý Huyền Tuyên chấp chưởng gia tộc, lúc đó sẽ triệu hồi ngươi về, ngươi không cần phải gấp gáp, tôi luyện chính mình thật tốt.”

“Vâng, đa tạ phụ thân đã chỉ điểm.”

Động phủ trên Mi Xích sơn.

Lý Hạng Bình nhíu nhíu mày, trong lòng cũng có mấy phần phiền não, năm năm qua hắn vẫn rèn luyện Thai Tức tầng thứ tư Thanh Nguyên Luân, không hề chạm tới Ngọc Kinh Luân.

Lý Thông Nhai muốn tìm một viên Minh Thần Tán cho hắn, lại nghe Vạn Thiên Thương nói một viên Minh Thần Tán trị giá hai mươi viên linh thạch, viên đan dược này mỗi lần xuất hiện trên thị trường liền giành giật mua không còn, không có bối cảnh căn bản không chiếm được, lập tức á khẩu không trả lời, hậm hực trở ra.

“Gia chủ!”

Lý Hạng Bình đang nghĩ ngợi, ngoài động lại truyền đến một tiếng truyền báo, một hài tử bộ dáng mười một mười hai tuổi đi đến, lại là ấu tử Trần Đông Hà của Trần Nhị Ngưu, mấy năm trước tra ra trên thân có linh khiếu, bây giờ đi theo Lý Hạng Bình tu hành trong động phủ trên Mi Xích sơn.

Nhìn hài tử duy nhất trong vòng mười năm gần đây có thể tra ra trên thân có linh khiếu, Lý Hạng Bình cười hỏi:

“Chuyện gì?”

“Vạn gia Vạn Thiên Thương cầu kiến.”

“Mời vào.”

Lý Hạng Bình lấy bộ đồ uống trà, nhìn Vạn Thiên Thương cau mày tiến vào động phủ, Trần Đông Hà tự giác lui xuống, liền cười nói:

“Vì sao Vạn huynh lại đến đây?”

“Cũng chỉ có Lý huynh mới cười được.”

Vạn Thiên Thương cười khổ một tiếng, khom người thật sâu, mở miệng nói:

“Sự tình là nhà ta muốn đi phục kích, tất đã giao phó đủ số theo ước định.”

“Tại sao lại vội vàng như thế? Bảy ngày trước Nhị ca ta đã tới Quan Vân phong giao phó cống phẩm, Vạn gia chẳng lẽ không phái người tiến đến sao? Làm sao lại phục kích ở thời điểm này?”

Chương 93: Diệp Thiềm

Chương 874: Kịch hay xuất trường

“Nữ tử có thể chất đặc thù mặc dù ít, nhưng thiên hạ không phải là không có.”

“Có thể đổi người khác hay không, Linh Lung từ nhỏ bị chúng ta chiều hư, tính khí đại tiểu thư rất nặng, nàng không xứng với Thần Y ngươi.”

Thượng Quan Hồng Chính biết nếu như Thần Y cứng rắn hạ quyết tâm phải có được cháu gái của hắn, bọn họ muốn từ chối cũng khó khăn, nhưng vì tôn nữ, vì gia tộc Thượng Quan, hắn vẫn là kiên trì hỏi.

“Hồng Chính huynh, ngươi làm sao vậy, vô số gia tộc đều cầu mong Thần Y có thể nhìn trúng thiên kim của gia tộc bọn họ, bọn họ đều là cầu còn không được, còn ngươi lại đem chuyện tốt đẩy ra ngoài.”

“Thể chất đặc thù thì thế nào, Thần Y có thể coi trọng cháu gái của ngươi, là vinh quang thế nào đối với gia tộc Thượng Quan các ngươi chứ?”

Gia Cát Tu Dương cảm thấy Thượng Quan Hồng Chính là hồ đồ mới muốn từ chối ý của Thần Y.

“Hồng Chính huynh, đây là chuyện tốt người khác cả đời cũng không thể gặp được, nếu như ngươi từ chối, chính là khiến cho Thần Y không xuống được đài.”

“Cẩn thận khách quý ở đây toàn bộ đều biến thành ác lang cả đấy.” Có Đại Tông Sư truyền âm nhắc nhở Thượng Quan Hồng Chính.

Vẻ mặt của Thượng Quan Hồng Chính mang một tia xoắn xuýt, muốn nói cái gì đó, kết quả hiện trường hơi náo động, là cháu gái của hắn ra ngoài rồi.

“Đẹp quá”

Thượng Quan Linh Lung vừa ra sân, liền thu hút sự chú ý của người ở hiện trường, lễ phục lụa mỏng trắng thướt tha, dung nhan như thiên thần, thân thể nóng bỏng, không có cái gì có thể thể hiện được vẻ đẹp của nàng!

Hoàng Đông Kiệt nhìn thấy Thượng Quan Linh Lung xuất trường, trên mặt hiện ra nụ cười, nàng đẹp hơn so với lúc trước, đây là vẻ đẹp trưởng thành.

Thượng Quan Linh Lung đương nhiên nhìn thấy Hoàng Đông Kiệt được quần chúng ở hiện trường vây quanh giống như đám sao vây xung quanh mặt trăng, nàng đã sớm không còn nhớ rõ dáng vẻ của tên ăn mày trước đây.

Tên ăn mày bẩn thỉu, tóc tai bù xù.

Lúc đó nàng bị hạ thuốc, cả người đều là mơ mơ màng màng, sau đó, nàng ở trạng thái đau lòng muốn chết, làm sao có thể liếc mắt nhìn tên ăn mày thêm nữa chứ.

Hiện tại nàng không nhận ra Hoàng Đông Kiệt chính là tên ăn mày trước kia, chẳng qua là cảm thấy Thần Y có chút đẹp trai, chỉ vậy mà thôi. Hoàng Đông Kiệt nhìn thấy nữ nhân vật chính lên sân khấu, đâu còn thời gian để ý tới những lão cổ hủ này, cất bước đi về phía Thượng Quan Linh Lung.

Tầm mắt của mọi người ở hiện trường di động theo bước tiến của Hoàng Đông Kiệt, Thượng Quan Linh Lung nhìn thấy Thần Y đi về phía nàng, không hiểu sao lại có chút căng thẳng.

“Ngươi có thể gả cho ta không?”

Hoàng Đông Kiệt đi tới trước mặt Thượng Quan Linh Lung, mở miệng liền trực tiếp như vậy.

Thượng Quan Linh Lung ngây ngẩn cả người, nàng đã lấy hết dũng khí chuẩn bị ứng phó với Thần Y, ai ngờ rằng Thần Y lại trực tiếp như vậy, thoáng cái liền đánh cho nàng trở tay không kịp.

Người ở trường người cũng cảm thấy rất ngạc nhiên, Thần Y nôn nóng như vậy sao, hay là thể chất đặc thù của Thượng Quan Linh Lung không đơn giản như bọn họ tưởng tượng.

“Ta, ta có thể từ chối không?”

Thượng Quan Linh Lung suy nghĩ một lát, lại nhìn thấy phụ thân gia gia chau mày, nàng cắn răng hỏi thẳng.

“Không thể”

Hoàng Đông Kiệt cũng bất chấp tất cả, làm người khó tránh khỏi muốn bá đạo một chút.

Sắc mặt của đám người Thượng Quan Hồng Chính đều trở nên nặng nề, Thần Y quả thực xuất bài không theo lẽ thường, vừa bắt đầu đã chơi đập nồi dìm thuyền với bọn hắn rồi, cái này bảo bọn hắn làm sao mà tiếp chiêu được.

“Tại sao là ta?”

Thượng Quan Linh Lung biết áp lực mà Thần Y tạo cho gia tộc Thượng Quan của bọn họ lớn đến thế nào, nàng không phải muốn từ chối là có thể từ chối được. Trước tiên mặc kệ những cái khác, nàng muốn biết vì sao Thần Y cứ khăng khăng muốn cưới nàng.

“Sau này ngươi sẽ biết thôi!”

Hoàng Đông Kiệt cười tủm tỉm nói.

“Đúng rồi, sinh nhật của ngươi, đây là quà sinh nhật ta chuẩn bị cho ngươi.”

Hoàng Đông Kiệt lấy thẻ phục sinh và Cực Hoàng đan đã chuẩn bị trước đưa cho Thượng Quan Linh Lung.

“Chờ đã”

Người ở hiện trường ánh mắt nóng rực nhìn đồ trên tay Hoàng Đông Kiệt, nhưng đồ còn chưa giao vào tay của Thượng Quan Linh Lung, đã có người xông vào.

Không có gì ngạc nhiên, là người của gia tộc Tư Mã.

“Tư Mã Kế Kiếm, nơi đây không chào đón ngươi, đừng tự chuốc nhục nhã.”

Thượng Quan An Hùng nhìn thấy Tư Mã Kế Kiếm dẫn người xông vào, mặt tối sầm lại, vung tay lên, nhóm lớn cường giả của gia tộc Thượng Quan xông ra, bao vây lấy người của gia tộc Tư Mã.

“Ai tự chuốc xấu hổ chứ, ta chỉ là không quen nhìn các ngươi lừa gạt Thần Y thôi.”

Tư Mã Kế Kiếm biết gia tộc Thượng Quan đã sớm dự phòng bọn họ sẽ đến quấy rối, mới có thể sắp xếp nhiều cường giả như vậy ở một nơi bí mật gần đó. Nhưng hắn không thèm để ý, ngày hôm nay kẻ thực sự huỷ diệt là gia tộc Thượng Quan không phải bọn họ, là Thần Y.

“Tư Mã Kế Kiếm, ai cũng biết gia tộc Tư Mã của các ngươi và gia tộc Thượng Quan chúng ta là quan hệ như thế nào.”

“Các ngươi tới quấy rối thì cứ việc nói thẳng, nói chúng ta lừa dối Thần Y, quả thực là ngậm máu phun người.”

Thượng Quan An Hùng sắc mặt không dễ coi nữa, luôn cảm thấy gia tộc Tư Mã không thể nào đánh trận chiến mà không chuẩn bị, lúc này đột nhiên nhảy ra, nói không chừng gia tộc Tư Mã thật sự đã nắm giữ chứng cứ gây bất lợi cho bọn họ.

“Thần Y, chúng ta không phải có ý định tới quấy rầy nhã hứng của ngài, thật sự là người của gia tộc Thượng Quan quá nham hiểm, bọn hắn đã giấu ngài một việc.”

“Việc này nếu như không phơi bày ra, gia tộc Thượng Quan bọn hắn còn không biết sẽ lợi dụng Thần Y ngài tới khi nào.”

Tư Mã Kế Kiếm cười lạnh một tiếng với Thượng Quan An Hùng rồi quay đầu nói với Thần Y.

Chương 94: Về Núi

Chương 94. Cấp Đăng Tề 2

Người kia cười lạnh một tiếng, đạp bay Cấp Đăng Tề, đạp cho hắn đầu choáng mắt hoa, gãy rơi mất hai cái răng. Cười ha ha một tiếng nói:

“Hai môn vốn chính là cừu địch sinh tử, gia tộc đứng trên ranh giới diệt vong nhiều vô số kể, nếu không phải vì sợ tiêu diệt Cấp gia ngươi sẽ trực tiếp đứng trên giao giới với Úc gia, Vạn gia ta sao còn có thể giữ lại ngươi? Cấp gia ngươi muốn làm chó, Vạn gia ta cũng không dám thu.”

Vạn Tiêu Hoa đi theo phía sau người kia, cười nhẹ nhàng nhìn qua hắn, trong mắt tràn đầy mỉa mai.

Người kia vét sạch tài sản Cấp gia, mang theo người nhà họ Vạn vênh vang đắc ý rời đi, lưu lại một vùng phế tích bên trong núi, Cấp gia mất hết thể diện, phàm nhân trong mắt tràn đầy dị dạng cùng với từng cỗ thi thể bên trong viện.

Qua ba ngày, phụ thân cũng chết, hắn bị đá nát Huyền Cảnh Luân, linh khí tán loạn mà chết, nằm trên giường ô ô rên rỉ, Cấp Đăng Tề khóc ghé lỗ tai tiến tới, nghe thấy phụ thân suy yếu mở miệng nói:

“Không nên quên… Phá trận thí… mối thù giết cha.”

Cấp Đăng Tề cắn bờ môi chảy máu, ngồi lên vị trí gia chủ.

Cấp Đăng Tề bắt đầu giết người, giết những phàm nhân có can đảm dám ngẩng đầu nhìn hắn, giết đến mức máu chảy cuồn cuộn, giết đến mức hai tay huyết hồng, giết đến mức không còn người nào dám nhớ lại đêm hôm ấy Vạn gia leo lên trong núi, thiếu niên mười ba tuổi đánh nát đầu những người phàm tục kia, nhìn cảnh sắc máu me đầm đìa.

Qua hai năm, tin tức làm Cấp Đăng Tề mừng rỡ như điên lại tiếc nuối vạn phần truyền đến, người kia tu vi luyện khí, cực thông trận pháp, lại chết yểu ở trong tay cừu nhân trong Đại Lê sơn , thời đại huy hoàng của Vạn gia đã đến hồi cuối, Vạn Tiêu Hoa vội vàng leo lên vị trí gia chủ, lại lần nữa co cụm thế lực, thổ địa phía đông lại thuộc về Lô gia.

“Nhưng vẫn còn chưa đủ, thiên phú Vạn Tiêu Hoa tốt hơn so với ta, nội tình Vạn gia thâm hậu, chỉ như thế này vẫn còn thiếu rất nhiều.”

Cũng may cơ hội đã tới, Thiếu chủ Thang Kim môn tìm một vị thiên địa linh khí ở Vọng Nguyệt Hồ, Cấp Đăng Tề giống như con chó đi theo làm tùy tùng, dưới một đám hộ vệ lạnh lùng nhìn chăm chú đi chọc cười nam tử đang nhàm chán dưới tàng cây kia, nam tử mặc áo vàng rốt cục cười ha ha, hỏi hắn muốn cái gì.

Hắn biết rõ người này không phải đang hỏi hắn muốn cái gì mà là hỏi hắn dựa vào cái gì mà lại muốn đưa ra yêu cầu với hắn, Cấp Đăng Tề nói cẩu nhi không muốn cái gì cả, cẩu nhi chỉ muốn dâng lên một nữ tử.

Cấp Đăng Tề nhìn ra quanh thân nam tử mặc áo vàng này đều là trùng điệp hộ vệ trong mắt chỉ có lạnh lùng, hắn thấp giọng nịnh nọt nói:

“Điện hạ cần một người tri kỷ, một người mà toàn thân là một cỗ linh khiếu thiên phú không tồi.”

Cấp Đăng Tề dâng lên thân muội muội của hắn, thân có linh khiếu, lại là một nữ hài thiên chân vô tà, nữ hài mười hai tuổi từng cười mà ôm lấy hắn, gọi hắn là ca ca, nữ hài mà ôm mặt khóc, nghẹn ngào nhưng kiên định mở miệng nói:

“Ca ca, ta cũng muốn báo thù.”

Thế là hắn nhìn muội muội nằm trên giường người kia, chân nhỏ trắng nõn lúc ẩn lúc hiện ở cuối giường, hắn không dám khóc, muội muội cũng không dám khóc.

Muội muội đi theo hắn, trở thành tỳ nữ Thiếu môn chủ, về sau mỗi năm đều có đan dược và tư lương đưa đến trong nhà, Cấp Đăng Tề mất ăn mất ngủ vùi đầu tu luyện, rốt cục cũng đột phá luyện khí, trên dưới Cấp gia trước tiên không phải chúc mừng cũng không phải reo hò mà là kích động đến rơi lệ.

Hắn lập tức tru sát lão tu sĩ Vạn gia Thai Tức đỉnh phong canh giữ ở trên thổ địa mà Cấp gia đã từng mất đi, thúc phụ Vạn Tiêu Hoa, lúc này mới phát hiện Vạn gia Vạn Tiêu Hoa trên Hoa Thiên sơn kia bất quá chỉ mới là Ngọc Kinh Luân.

Ai cũng không nghĩ tới, không nghĩ tới tu sĩ luyện khí Vạn gia sẽ đột tử, Cấp Đăng Tề hắn chỉ trong vài chục năm ngắn ngủi đã đăng lâm luyện khí.

Chỉ là tiên tổ Vạn gia Vạn Hoa Thiên đã lưu lại một đại trận cứng rắn như mai rùa, Cấp Đăng Tề trước trước sau sau quấy rối hơn mười năm, mắt thấy Vạn gia có liên lạc với những gia tộc khác xung quanh, đã sắp hồi khí trở lại, hắn hận đến mức cả đêm mất ngủ.

Trước đó vài đêm Cấp Đăng Tề nhận được truyền tin của muội muội, nói là Thiếu chủ Thang Kim môn lại muốn tiến về Vọng Nguyệt Hồ, hắn xem đi xem lại cái tin này, trong lòng đã có kế hoạch.

Đã qua nhiều năm, người kia lại về Vọng Nguyệt Hồ, vẫn là tìm kiếm một vị thiên địa linh khí kia, Cấp Đăng Tề không biết thiên địa linh khí là loại thần dị gì mới khiến cho người này hết lần này tới lần khác muốn đến đây tìm kiếm, nhưng thế cục rõ ràng đã bắt đầu có lợi.

Hắn để muội muội tiết lộ huyết hải thâm cừu giữa hai nhà, lại ở một bên khuếch đại đại trận Vạn gia kia không thể phá vỡ, rốt cục khơi dậy lòng háo thắng của người kia, nam tử mặc áo vàng ha ha cười nói:

“Vạn Hoa Thiên mấy trăm năm trước là kinh tài tuyệt diễm, ba tông đều công nhận là thiên tài trận pháp, xem phân lượng của Ngọc Nhi, bản công tử sẽ thử một lần xem sâu cạn trận pháp này thế nào.”

Thế là Cấp Đăng Tề mang theo người của Cấp gia, cầm theo trường đao, chậm rãi dừng ở dưới chân Hoa Thiên sơn, trên người Cấp gia sau lưng khoác giáp da, cùng với hắn đồng loạt yên tĩnh nhìn chăm chú lên Hoa Thiên sơn ánh sáng trắng lấp lóe.

“Viện thủ của ngươi đâu, Vạn Tiêu Hoa.”

Cấp Đăng Tề tự lẩm bẩm:

“Có bao nhiêu luyện khí đều dùng hết đi, ngày hôm nay sẽ là ngày Vạn gia ngươi bị hủy diệt, viện thủ của ngươi, lá bài tẩy của ngươi, cũng không thể làm thay đổi bất kỳ điều gì.”

Cấp Đăng Tề bỗng nhiên có một loại cảm giác số mệnh nồng đậm dày đặc, ánh mắt phụ thân, ánh mắt gia gia đang yên lặng từ sau lưng nhìn chăm chú hắn, nhìn hắn đạp phá Hoa Thiên sơn.

“Trận đại chiến này phía sau Cấp gia ta là Thang Kim môn, nhân lực có chút nghèo nàn, ngươi nhìn không rõ, cũng không nghĩ ra.”

Nước mắt bỗng nhiên lại chảy xuống từ trên gương mặt của hắn, biểu lộ và thần sắc quả quyết trên mặt hắn đã không còn sắc thái ti tiện nào, ác ý cuồn cuộn cùng với bi ý phun trào không thôi ngưng tụ trong thân thể Cấp Đăng Tề, khiến cho khối huyết nhục thấp bé của hắn hắn lộ ra phá lệ ngưng thực, vô luận như thế nào cũng không thể cảm thấy hắn có chút nào yếu ớt.

Chương 95: Tìm cách thoát thân

Chương 95: Chuẩn bị phục kích

Lý Hạng Bình chậm rãi đi vào bên trong viện, hai tay nhẹ nhàng nâng cái gương trên bệ đá lên, Lục Giang Tiên ở bên trong kính bỗng nhiên bừng tỉnh, thần thức khẽ quét qua từ dưới chân Lê Kính sơn, một chút biến hóa năm năm qua trong nháy mắt phản chiếu vào trong lòng.

“Bọn tiểu bối Lý gia cũng đã trưởng thành.”

Di phúc tử của Lý Trường Hồ, Lý Huyền Tuyên đang ở trong viện đọc sách, lật tới lật lui mộc giản mà nhìn, giống như có tâm sự gì, trưởng tử của Lý Hạng Bình, Lý Huyền Phong thì buộc cao tóc, ngơ ngác ngồi bên cạnh mộ bia trên sườn núi.

Điền Vân lại có thai, bây giờ cũng sắp sinh rồi, đang bồi tiếp Lý Cảnh Điềm đọc sách, Lý Thông Nhai thì không thấy thân ảnh đâu, tính toán thời gian có lẽ đang đi tới Quan Vân phong giao nạp cống phẩm, chỉ còn lại Liễu Nhu Huyến ôm con của bọn hắn là Lý Huyền Lĩnh thân mật nói chuyện.

Chậm rãi thu hồi thần thức, Lục Giang Tiên nhìn về phía Lý Hạng Bình trước mắt.

Trong đầu Lý Hạng Bình đang phân loạn phức tạp, rất nhiều ý niệm hiện lên trong lòng, chậm rãi tiến đến viện bên cạnh yên lặng nhìn Lý Huyền Tuyên.

Lý Huyền Tuyên lo lắng không chịu nổi mà sửa sang mộc giản, nhìn thấy Lý Hạng Bình tiến vào trong viện, lập tức sững sờ, mở miệng nói:

“Gia chủ…”

Lý Hạng Bình phất tay đánh gãy hắn, trầm giọng nói:

“Ta muốn hỏi ngươi, thúc phụ nếu như không về được, ngươi sẽ làm như thế nào?”

Lý Huyền Tuyên lập tức sững sờ, có chút không dám suy nghĩ tới lời Lý Hạng Bình vừa nói, có chút nức nở nói:

“Thúc phụ… tại sao lại đến mức đây…”

Nhìn Lý Hạng Bình nhíu chặt lông mày, Lý Huyền Tuyên đành phải điều chỉnh cảm xúc, thu liễm thần sắc, tận lực giữ vững tỉnh táo nói:

“Tìm Pháp Giám về.”

Lý Hạng Bình gật gật đầu, trả lời:

“Nếu như không tìm thấy thì sao?”

“Giấu diếm tình báo, tuyên bố thúc phụ bế quan đột phá, lập tức phái người đi khống chế tộc binh, khống chế vùng phía đông Lê Đạo khẩu giáp giới với Vạn gia, tùy thời cầu cứu bên trong quận…”

Vẻ mặt Lý Huyền Tuyên nghiêm túc, càng nói càng nhanh, Lý Hạng Bình khoát tay áo đánh gãy lời hắn, có chút sa sút mở miệng nói:

“Được rồi.”

Vỗ vỗ bả vai Lý Huyền Tuyên, trầm giọng nói:

“Thúc thúc trước khi rời nhà quy tông có để lại cho ta ba tấm phù lục, lại cầm Pháp Giám này trong tay, coi như gặp phải tu sĩ luyện khí cũng có một phần sức lực, không cần quá lo lắng cho ta.”

“Lý gia ta có người tu luyện trong tông, thế cục vô luận có đi đến loại tình trạng nào, trong tông nhiều ít cũng sẽ ra tay bảo vệ huyết mạch Lý gia ta, chỉ cần Pháp Giám còn ở trong tay, Lý gia ta vẫn có thể tái khởi lực lượng.”

“Đi gọi Phong Nhi tới đây.”

Lý Hạng Bình từ trước đến nay cấm chỉ con thứ hoặc là người tu luyện khác họ tiếp xúc nhi nữ đích hệ, chính là vì muốn giấu diếm trên thân đích hệ có linh khiếu hay không, bây giờ sắp gặp Cấp Đăng Tề phục kích hung hiểm vạn phần, muốn trước tiên gieo xuống phù chủng cho Lý Huyền Phong, chuẩn bị kỹ càng cho dự tính xấu nhất.

Lý Huyền Tuyên rất nhanh dẫn Lý Huyền Phong rầu rĩ không vui đi tới, Lý Hạng Bình không quản thời gian mà nói chuyện, pháp lực lưu chuyển bên trong thân thể Lý Huyền Phong, đi qua huyệt Khí Hải, quả nhiên rỗng tuếch.

Lý Hạng Bình âm thầm thở dài, pháp lực lưu chuyển toàn thân Lý Huyền Phong, lại đột nhiên ngây ngẩn cả người.

Trong thiếu phủ huyệt bên tay phải của Lý Huyền Phong bất ngờ hiện lên luồng khí xoáy phun ra nuốt vào, trong lòng Lý Hạng Bình hoảng hốt, bên trong đầu óc trống rỗng một mảnh, lẩm bẩm nói:

“Cái này, đây là có chuyện gì?!”

“Linh khiếu của Phong Nhi tại sao lại nằm ở thiếu phủ huyệt bên tay phải? Linh khiếu không phải chỉ ở huyệt Khí Hải sao?! Chẳng lẽ là còn có thể ở Thăng Dương phủ, Nê Hoàn cung?!”

Không kịp suy nghĩ lại, bên trong đầu óc Lý Hạng Bình phát ra ý niệm thứ hai.

“Sau này đích hệ Lý gia ta nếu như trên thân có linh khiếu, còn có thể nhận được phù chủng hay không?”

Phải biết rằng được nhận phù chủng mới có thể tu luyện «Thái Âm Thổ Nạp Dưỡng Luân Kinh», nếu như thân có linh khiếu mà không được nhận phù chủng, đây chẳng phải là chỉ có thể là một tán tu giống như con thứ tu luyện «Thanh Nguyên Dưỡng Luân Pháp» kia sao? Đây là đạo lý gì?

Cẩn thận nhớ lại «Tiếp dẫn pháp», vẻ kinh ngạc trên mặt Lý Hạng Bình càng ngày càng đậm.

“Huyền Châu Chân Đan. Mới bắt đầu chuyển một cái, đan hạ xuống bên trong tâm lạc, cho nên Vân Đan hang ở trung cung, đan xuống chuyển một cái… sau khi Đan hàng thì bế hơi thở chín hầu một lần, đến chín chín tám mươi mốt là chín lần. Đồn rằng trùng dương số…”

“Tựa hồ vốn chính là có thể nhận trên người mang theo cỗ linh khiếu ..”

Lục Giang Tiên ở phía trên cười nhìn Lý Hạng Bình ngây người phía dưới, trong lòng đã đoán ra suy nghĩ của hắn, lẩm bẩm nói:

“Huyền Châu phù chủng này của ta tất nhiên là người người giống nhau, phàm nhân thì thăng tiên, có tiên khiếu thì tu luyện làm ít công to, có điều Lý Hạng Bình ngươi là muốn hai kẻ tầm thường hay phải là một thiên tài?”

“Ngược lại Lý Huyền Phong này vậy mà thiếu phủ huyệt trên tay phải lại có một linh khiếu, xem ra đằng sau sự tình linh khiếu này rất có thể có bí mật.”

Chương 96: Thoát

Chương 96. Tấn Công

Lý Hạng Bình không kịp nghĩ nhiều, mắt thấy thời gian từng giây từng phút trôi qua, khoảng cách tới canh giờ ước định với Vạn gia càng ngày càng gần, đành phải trầm giọng nói:

“Phong Nhi, còn nhớ năm trước phụ thân nói ngươi ghi lại pháp quyết kia không.”

Lý Huyền Phong nhìn Lý Huyền Tuyên và Lý Hạng Bình đều là một mặt nghiêm túc, không tự giác cũng khẩn trương theo, thấp giọng nói:

“Hài nhi sớm đã ghi nhớ kỹ.”

“Đến đây.”

Lý Hạng Bình một tay lôi kéo Lý Huyền Phong, dẫn hắn đi vào từ đường trang nghiêm trong hậu viện, Lý Huyền Phong mở to hai mắt, quan sát tỉ mỉ căn phòng mà ngày thường cho tới bây giờ đều không cho tiến vào.

Ánh mắt đảo qua một hàng mấy tôn bài vị phía sau, Lý Huyền Phong trông thấy gia gia Lý Mộc Điền đang chống quải trượng đứng trong phòng, ngẩng đầu nhìn qua bệ đá chính giữa phòng.

Thuận theo ánh mắt Lý Mộc Điền, Lý Huyền Tuyên trông thấy ánh trăng màu trắng nhạt giống như sương mù từ trên bệ đá tràn ngập chảy xuống, một cái gương màu nâu xanh đang hiện lên ở không trung.

Lý Hạng Bình ở bên tai Lý Huyền Phong trầm thấp rỉ tai một trận, Lý Huyền Phong liền gật đầu cong người xuống, tiếng nói còn mang theo vẻ non nớt của trẻ con:

“Đệ tử Lý gia Lý Huyền Phong, cung thỉnh Huyền Minh diệu pháp, tư mệnh an thần, phụng đạo tu hành.”

“Lúc này lấy thời nói công, không phụ hiệu tin, theo lục thiêu, thân tạ thái âm.”

Trên mặt kính lập tức vọt lên một viên hoàn trắng, tròn trùng trục sáng rực, ánh sáng trắng lấp lóe, chiếu ra một mảnh trắng xóa, thẳng tắp chui vào đỉnh đầu Lý Huyền Phong.

Lý Hạng Bình nhìn Lý Huyền Phong ngồi xếp bằng bắt đầu dẫn đạo Huyền Châu phù chủng trong thân thể, nhìn về phía Lý Huyền Tuyên trầm giọng nói:

“Chăm sóc Phong Nhi, giải thích rõ ràng cho hắn.”

Lúc này mới cung kính khẽ khom người, nâng cái gương xuống, nhẹ nhàng bỏ vào bên trong túi, ánh mắt phức tạp, thở dài một hơi nói:

“Tên đã lên dây, không thể không bắn.”

Lục Giang Tiên thấy Lý Hạng Bình một mình đi xuống Lê Kính sơn, thi hành một đạo Thần Hành Thuật trên chân, lặng lẽ rời khỏi Lê Kính thôn, thuận theo Cổ Lê đạo đi một lúc, mắt thấy sắp tiếp giáp địa giới Vạn gia, lúc này mới dừng chân lại, lấy cái gương ra thấp giọng nói:

“Đệ tử Lý gia Lý Hạng Bình ngưỡng hà huyền trạch, cung thỉnh Huyền Minh diệu pháp, cẩn ra Thái Âm Huyền Quang, tru trảm ác nghịch, phá uế nhiếp yêu!”

Thần thức Lục Giang Tiên khẽ động, phóng ra toàn bộ phạm vi chung quanh, lại phát hiện khoảng cách tới Hoa Thiên sơn còn rất xa, còn chưa tiến vào phạm vi Thái Âm Huyền Quang thi pháp được.

Lý Hạng Bình rõ ràng cũng phát hiện được vấn đề này, cẩn thận từng li từng tí đi tới, trong tay nắm chặt phù lục, thỉnh thoảng lấy cái gương ra xác nhận phương vị.

Theo phạm vi thần thức dần dần tiến vào bao trùm Hoa Thiên sơn, từng đạo khí tức ẩn hiện trong cảm giác, Lục Giang Tiên rốt cục đã nhận ra một điểm không thích hợp.

“Một, hai, ba, năm, … Chín, mười “

“Mười tu sĩ luyện khí?!”

Lý Hạng Bình nhắm mắt cảm thụ một trận, trên mặt lập tức tái nhợt một trận, cắn răng trầm thấp trách mắng.

“Mẹ nó mười tu sĩ luyện khí? Tên ôn thần kia muốn cứu thế nào được? Cấp gia này ở đâu ra lại có nhiều tu sĩ luyện khí như vậy!”

Lục Giang Tiên ở bên trong kính càng không ngừng thôi động tấm gương truyền lại tin tức, nhìn bảy đạo khí tức đang bảo vệ lấy một đạo ở trung tâm nhất kia, trong lòng cũng thầm nghĩ:

“Đây là xảy ra chuyện gì, nếu như không phải Lý Hạng Bình cẩn thận vạn phần, thay thành người khác vội vàng đụng vào liền chết bất đắc kỳ tử.”

Lúc này Lục Giang Tiên mới thở dài một hơi, không ngờ phát hiện lại có một đạo khí tức tu vi luyện khí từ chỗ Vọng Nguyệt Hồ dâng cao lên.

Lý Hạng Bình cũng lần nữa nhắm mắt xem xét, xa xa cảm giác được một đạo khí tức cường hoành đang từ phương hướng Vọng Nguyệt Hồ dâng lên, ở trên không trung nhẹ nhàng nhoáng một cái, hướng về phía tây mà đi.

Trong lòng Lục Giang Tiên lập tức nổi lên một hồi còi báo động mãnh liệt, trải nghiệm cảm giác quen thuộc và hấp dẫn mãnh liệt trên thân đạo khí tức kia, gần như muốn trách mắng:

“Đây con mẹ nó rõ ràng là đạo khí tức có thể tu bổ Pháp Giám mà mấy năm trước cảm nhận được trong Vọng Nguyệt Hồ!”

Khí tức tham lam trần trụi cùng với ác ý của đạo tu vi luyện khí kia tựa như là một tia điện quang lóe ra hồng quang trong phạm vi của thần thức, trong lòng Lục Giang Tiên lóe lên rất nhiều ý nghĩ giống như thiểm điện.

“Người này chuẩn bị chạy đến chỗ ta, chí ít ẩn núp vài chục năm trong Vọng Nguyệt Hồ này!”

Lý Hạng Bình cũng ngẩn người, thấy khí tức kia đang cùng với một đạo lưu tinh giống như đang thẳng tắp đánh tới phía hắn, lập tức lông tơ dựng thẳng, vận hành Thần Hành Thuật, thay đổi phương hướng chạy về phương bắc.

“Người này là ai?! Làm sao cách xa như thế mà người này còn có thể đến chỗ ta nhanh như vậy? Lần này xem như bị Vạn gia hại thảm rồi!”

Một bên lao nhanh, trong đầu óc Lý Hạng Bình không ngừng chớp động ý niệm.

“Người này bay trên không mà đến, tất nhiên là tu sĩ luyện khí, tuyệt đối không thể chạy về nhà ở hướng tây! Một mình ta chết đi còn tính là việc nhỏ, nếu như dẫn người này tới trong nhà, đó chính là muôn lần chết cũng khó chuộc.”

“Pháp Giám còn ở trong tay ta, tuyệt đối không thể ném đi.”

Chương 98: Tâm nguyện (hai chương gộp một) (1)

Chương 98. Vài Thủ Đoạn

“Đạo hữu, nếu như đem đồ vật trong tay giao ra, lão đạo còn có thể để ngươi lưu lại toàn thây.”

Lão đạo phảng phất đã nắm chắc thắng lợi trong tay, nhàn nhã bấm một đạo pháp quyết, tay trái cầm một ánh sáng trắng trong vắt, cười nhẹ nhàng nhìn qua hắn.

Lý Hạng Bình ngậm miệng không nói, lấy ra một tấm phù lục màu vàng nhạt, vỗ lên trên người, lập tức một đạo thuần ánh sáng màu trắng lồng lên toàn thân, quay đầu chạy về hướng trong hồ.

Lão đạo cũng không tức giận, vỗ vỗ túi trữ vật bên hông, cất kỹ ngọc bội kia, lúc này mới cười híp mắt đi theo phía trên đầu Lý Hạng Bình, đôi mắt nhỏ nhưng lại đầy cảnh giác nhìn chằm chằm nhất cử nhất động của hắn, trong lòng thầm nghĩ nói:

“Tại sao lại giống như Thanh Trì tông Ngọc Nguyên Phù? Hai tông không phải đã sớm đạt thành hợp tác, giờ phút này một vùng từ Vọng Nguyệt Hồ đến Khuẩn Lâm Nguyên đệ tử Thanh Trì tông sớm đã phải rút đi mới đúng.”

“Không đúng, nếu như đệ tử Thanh Trì thì nào phải trốn, người này sợ là có chút liên hệ với Thanh Trì tông, vẫn là nên chú ý cẩn thận, chớ có để cho bị lật thuyền trong mương, trước tiên tạm thả cho hắn chạy, đợi hắn hao hết pháp lực, có phù bảo pháp khí gì cũng không sử dụng được.”

Giống như quỷ mị ung dung lơ lửng bám theo sau lưng Lý Hạng Bình, lão đạo càng nghĩ càng vui vẻ, gần như muốn vui đến mức phát ra tiếng kêu.

“Quả thực là trời cũng giúp ta, người của Thanh Trì tông rút đi, người của Thang Kim môn lại từ phía nam phá phách làm tiền, tiểu tử này còn hoảng hốt chạy bừa vào địa giới Thang Kim môn trước mắt, nhìn cơ duyên hẳn sẽ rơi vào tay ta rồi.”

Càng nghĩ đến, lão đạo càng kích động, nhớ tới dáng vẻ truyền nhân tiên phủ đại sát tứ phương mấy trăm năm trước, lại nghĩ tới lời nói của sư phụ mình lúc lâm chung đã nói đến.

Lão đạo vốn là một tán tu dưới quản lí của Thang Kim môn, thời điểm sư phụ gần thọ nguyên đã truyền cho hắn một viên ngọc bội, lúc ấy sờ lấy hắn cũng chỉ mới hai mươi tuổi mà nói:

“Mấy trăm năm trước trong truyền nhân tiên phủ chi loạn, mạch này của ta đã từng tham dự trong đó, ngọc bội kia có được từ người kia.”

“Hung nhân kia đã luyện thành pháp thể thần thông, huyết nhục gân cốt đều là thiên tài địa bảo, cho nên bị ba tông bảy môn xé thành chia năm xẻ bảy, tán tu như chúng ta không có duyên được chia một miếng thịt, đành phải nhao nhao dùng khí cụ đi cướp đoạt khi huyết dịch vẩy ra, tổ sư ngươi ở trong một mảnh huyết vũ nhặt được ngọc bội này, cũng bởi vậy mà bị trọng thương, trở về liền tọa hóa.”

Khi đó hắn vẫn là một đứa nhỏ, ngơ ngác mở to mắt, nghe sư phụ như có như không thở phì phò, suy yếu nói:

“Ta cùng với sư thúc ngươi đã nghiên cứu hơn một trăm ba mươi năm, nhiều ít cũng tìm được một ít manh mối, bên trong ngọc bội kia hẳn có tiên phủ truyền thừa, chỉ là kém hơn một kiểu bảo vật khác… Ngươi… cũng có thể ra ngoài tìm một chút…”

Lão đạo đang nghĩ ngợi, đã thấy người phía trước đột nhiên dừng bước, quay đầu lộ ra cặp con ngươi hung ác giống như chim ưng hung tợn nhìn chằm chằm hắn, lão đạo sửng sốt cả kinh ngừng bước chân.

Trong chốc lát lại cảm thấy hơi có chút mất mặt mũi, lão đạo cười lạnh nói:

“Thế nào, nghĩ thông suốt?”

Lý Hạng Bình cũng cười lạnh một tiếng, trong tay lộ ra một cái gương màu nâu xanh, cái gương kia phát ra ánh sáng trắng lấp lóe, một đạo cảm giác nguy hiểm mãnh liệt bay thẳng tới khuôn mặt lão đạo.

“Mẹ nó quả nhiên là có cái gì đó.”

Lão đạo kia hú lên quái dị, trong nháy mắt mười hai đạo phù lục bên cạnh chợt vang, thân trước dâng lên một vệt đại thuẫn kim quang lòe lòe, hai tay kết ấn, pháp lực cấp tốc rót vào trong đó.

Một bộ thao tác nước chảy mây trôi, vẻn vẹn chỉ trong một hơi, lão đạo ngày thường vùi đầu tu luyện, không thường đấu pháp cùng với người khác, chỉ khổ luyện một chiêu này hơn ba mươi năm, nhiều lần dựa vào bộ pháp thuật phù lục điệp gia giữ được tính mệnh.

Ai ngờ cái cảm giác nguy hiểm này thoáng qua liền biến mất, lão đạo sững sờ một chút, Lý Hạng Bình đã giống như con thỏ thoát ra ngoài thật xa.

Lão đạo bừng tỉnh đại ngộ, hung tợn mắng một tiếng, tán đi pháp thuật trên tay, cười lạnh nói:

“Một vài thủ đoạn ngược lại rất nhiều.”

Dưới chân nhẹ nhàng đạp mạnh, giống như quỷ mị kéo gần khoảng cách, lão đạo đã thấy Lý Hạng Bình lại lần nữa lộ ra cái gương, ánh sáng trắng sáng rực chiếu vào hắn.

Cảm giác nguy hiểm đập vào mặt, lão đạo từ tâm nhiều năm, không chút do dự lại lần nữa đánh ra mười hai viên phù lục, dâng lên một đạo đại thuẫn kim quang chói mắt.

“Ngu xuẩn!”

Lại nghe phía trước truyền đến một tiếng cười nhạo, lão đạo tuy tu hành nhiều năm, tính tình tốt, lúc này cũng dâng lên một cỗ lửa giận khó mà ngăn chặn, trong tay ngưng tụ mấy đạo kim quang, phất tay tán đi đại thuẫn định dùng một đạo pháp thuật đánh chết Lý Hạng Bình.

Ai ngờ đại thuẫn này vừa mới tán đi, bên trong con ngươi của lão đạo liền chiếu ra ánh sáng trắng không tì vết, trùng trùng điệp điệp.

Lý Huyền Tuyên đứng ngồi không yên đi tới đi lui bên trong đình viện, gia chủ Lý Hạng Bình đã một đêm chưa về, nhân thủ ở vùng Lê Đạo khẩu cũng nói chưa từng nhìn thấy ánh sáng trắng dị tượng gì.

Chương 99: Tâm nguyện (hai chương gộp một) (2)

Chương 99. Chiến Đấu Vẫn Kéo Dài

“Vốn dĩ đã ước định sau khi cẩn thận thả ra Thái Âm Huyền Quang kia sẽ rút về trong nhà, trước sau hẳn là không dùng đến mấy canh giờ mới đúng!”

Nhìn qua tia nắng ban mai chậm rãi dâng lên, bất an trong lòng Lý Huyền Tuyên càng ngày càng đậm, gần như làm cho hắn muốn tông cửa xông ra, tiến đến Vạn gia dò xét tình huống.

Đêm qua trên bầu trời phía đông nhấp nhoáng từng đạo lưu quang kim sắc vẻn vẹn một khắc đồng hồ liền dập tắt, Lý Huyền Tuyên một mình đón gió đêm đứng trên đỉnh Lê Kính một đêm, yên lặng siết chặt nắm đấm.

“Nếu như là tình huống xấu nhất.”

Hai mắt Lý Huyền Tuyên ửng đỏ, bên trong đầu óc hiện ra mấy cái danh tự khác.

“Lý Diệp Sinh, Lý Thu Dương, Trần Nhị Ngưu…”

Lý Thông Nhai còn ở Quan Vân phong, Lý Hạng Bình không rõ sống chết, bây giờ chưởng sự đích hệ duy nhất của Lý gia vậy mà chỉ còn lại Lý Huyền Tuyên mười ba tuổi, dưới hắn có Lý Huyền Phong chỉ mới bảy tuổi, Lý Huyền Lĩnh càng chỉ mới năm tuổi.

“Thiếu gia chủ!”

Một tiếng hô thấp giọng đánh thức Lý Huyền Tuyên, lúc thiếu niên ngẩng đầu lên đã đầy mặt vui cười, ôn hòa cười nói:

“Diệp Sinh thúc? Thế nào?”

“Có thuộc hạ lên Mi Xích sơn và Lê Kính sơn tìm mấy lần, nhưng không thấy gia chủ…”

Lý Diệp Sinh vuốt vuốt chòm râu, thấp lông mày trầm giọng nói.

Đêm qua hắn cũng thấy kim mang phía chân trời, đang chuẩn bị báo cáo cho Lý Hạng Bình, lại cứ lui tới tìm hai lần, sửng sốt không tìm được thân ảnh Lý Hạng Bình.

“Đêm qua thúc phụ chợt có linh cảm, đã bế quan chuẩn bị đột phá rồi.”

Lý Huyền Tuyên nhẹ nhàng cười một tiếng, nhìn qua con mắt Lý Diệp Sinh giải thích nói.

“Thì ra là thế!”

Lý Diệp Sinh mới chợt hiểu ra, cười nói:

“Gia chủ lần này lại là ở trong viện phía sau Lê Kính sơn bế quan?”

Trong lòng Lý Huyền Tuyên lập tức hoảng hốt, mặt không đổi sắc hồi đáp:

“Đúng vậy.”

Lý Diệp Sinh gật gật đầu, xảo diệu chuyển chủ đề khác, báo cáo sự tình mấy ngày nay bên trong thôn cho Lý Huyền Tuyên sau đó liền cáo lui.

Thấy Lý Diệp Sinh ra khỏi núi, lúc này Lý Huyền Tuyên mới chậm rãi ngồi ở chủ vị bên trong viện, ngồi ngay ngắn ở bên trong sân rộng trống rỗng, mặt âm trầm nhìn qua chân trời.

Dưới núi.

Lý Diệp Sinh vội vã tiến vào sân nhỏ, cởi ngoại bào trên người xuống, đưa vào trong tay người hầu, cau mày hô:

“Lý Tạ Văn!”

Thấy trong viện chậm chạp không có người đáp lại, lúc này Lý Diệp Sinh mới nhớ tới Lý Tạ Văn đã bị Lý Hạng Bình phái đến Lê Đạo khẩu.

Nhìn qua mấy người vây quanh trong viện, Lý Diệp Sinh tiếp nhận bát trà bên cạnh đưa tới, ngồi xuống chủ vị trong sân nhỏ, trầm giọng nói:

“Lý Thu Dương có động tĩnh?”

“Cũng không.”

Nhẹ nhàng uống hớp trà, lông mày Lý Diệp Sinh chăm chú nhăn lại, trầm giọng nói:

“Hôm nay Vạn gia có phái người đi cầu viện binh không.”

“Bẩm chưởng sự, vẫn chưa.”

Sắc mặt Lý Diệp Sinh ngưng trọng một chút, nhìn về phía mấy người thuộc hạ, nhíu mày rồi lấy một loại thanh âm nhỏ không thể nghe thấy nói:

“Gia chủ… Thế nhưng có phái người tiến đến… khống chế tộc binh?”

Thấy mấy người phía dưới nhao nhao lắc đầu, Lý Diệp Sinh thở phào một hơi dài, trên mặt nổi lên ý cười.

“Là ta nghĩ nhiều rồi.”

..

Tinh thức và tốc độ phản ứng tu vi luyện khí của lão đạo cứu được hắn một mạng, vẻn vẹn một cái nghiêng người theo bản năng, Thái Âm Huyền Quang liền bốc hơi vai trái cùng với toàn bộ tay trái của hắn, chỉ để lại nửa người trên treo đầy băng sương cùng với gương mặt cóng đến phát tím của lão đạo.

“Khụ khụ.”

Lão đạo phun ra một ngụm máu đỏ tươi, đứng giữa không trung ngưng kết thành sương, lạch cạch rơi xuống trên bùn đất mềm mại.

“Hay, hay lắm.”

Gương mặt già nua của hắn bốc lên một nụ cười cứng ngắc, tay phải còn lại chống lên một đạo hộ thuẫn màu trắng nhạt, chống lại toàn bộ công kích của Lý Hạng Bình trút xuống.

Cử động nho nhỏ này lại khiến cho hắn phun ra một ngụm máu đen bị kết thành băng sương, cảm thụ đạo khí tức lạnh lẽo tận xương đi khắp thể nội , lão đạo vội vàng bấm niệm pháp quyết bảo vệ tâm mạch, bảo trụ tính mạng của mình.

Lý Hạng Bình một bên công kích một trận thậm chí không dao động được hộ thuẫn của lão đạo kia, phù lục mà Lý Xích Kính cho lại lấy bỏ chạy bảo mệnh làm chủ, đành phải cắn răng bỏ qua cho lão đạo, thi hành một viên phù lục trên chân, cưỡi gió tiếp tục trốn chạy về hướng bắc.

Phía tây là Lý gia tất nhiên là không đi được, hướng đông còn tụ tập mười vị luyện khí vây công Vạn gia càng là tự chui đầu vào lưới, phía nam là Đại Lê sơn địa thế chập trùng bất bình, muốn leo khẳng định không nhanh như bay được, chỉ có thể tiếp tục đi về hướng bắc.

Cấp Đăng Tề lạnh lùng nhìn Vạn Tiêu Hoa bị một đao chém ngang lưng vẫn còn lấy nửa người trên trên mặt đất, trường đao trong tay đính nửa người dưới của hắn ở bên kia, nhàn nhạt mở miệng nói:

“Lúc Vạn gia ngươi giết tới Hoa sơn hẳn phải sớm chuẩn bị sẽ có ngày hôm nay.”

Sinh mệnh lực của Thai Tức đỉnh phong giúp cho Vạn Tiêu Hoa chậm chạp chưa chết đi, đau khổ kịch liệt càng làm hắn mở to hai mắt nhìn, bên trong yết hầu phát ra tiếng tê minh a a, trong miệng ngậm lấy máu phun ra mấy chữ:

“Là… A… Là cái… gì…”

Trước mắt Cấp Đăng Tề chậm rãi hiện ra thiếu niên hoa phục kiêu ngạo năm đó, hắn yên tĩnh khom người xuống, thấp giọng nói:

“Ngươi nghĩ rằng chúng ta là cái gì, chúng ta bất quá chỉ là heo chó hai nhà này nuôi, là một quả cân nhỏ bọn hắn ném lên giao dịch, bọn hắn thậm chí không quan tâm lập trường của ngươi, mỗi năm ngươi nộp lên cống phẩm, bọn hắn chỉ đang vỗ béo huyết nhục chúng ta, vỗ béo chúng ta xong liền có thể trao đổi như giết heo hay trâu vậy.”

Chương 103: Chú Thuật (2)

Chương 103. Lục Giang Tiên Ra Tay

“Phốc.”

Lập tức ngũ phủ của Lý Hạng Bình đều chấn động, phun ra một ngụm máu tươi, cái gương trong tay rời khỏi tay, xiêu xiêu vẹo vẹo muốn rơi trên mặt đất.

Ánh mắt lão đạo bỗng chốc bị câu đi, từng sợi lông màu trắng của phất trần trong tay đón gió dường như dài ra, giống như một cái bàn tay lớn chộp tới Pháp Giám.

Trong mắt Lý Hạng Bình lóe lên một tia hung ác, thừa dịp lão đạo bị Pháp Giám hấp dẫn lực chú ý, tay trái vận Kim Quang thuật, muốn đánh tới trên đầu lão đạo kia.

Lục Giang Tiên ở bên trong kính nhìn qua từng tầng từng tầng lông chộp tới phía mình, trong lòng chẳng biết tại sao lại lập tức dâng lên một cỗ cảm giác chán ghét nồng đậm, giống như là có một đứa trẻ không biết tự lượng sức mình cầm đũa trên mặt bàn chỉ vào mắt của mình.

Một bên lại âm thầm nói:

“Cơ hội tốt!”

Vừa thấy những sợi lông kia bắt lấy cái gương, lại giống như sờ lên than củi nóng rực nhao nhao bắn ra, cái gương màu nâu xanh phảng phất chịu điều gì nhục nhã bất ngờ trôi nổi bay lên, bay lên cách mặt đất một thước, phun ra nuốt vào rất nhiều ánh sáng màu trắng.

Mười hai đạo triện phù bên cạnh thân kính dần dần lóe sáng, ánh sáng trắng sáng rực như sóng nước không chừng chập trùng trên mặt kính, sáng tới mức người khác không mở mắt ra nổi, tựa như một mặt trời nhỏ yên tĩnh treo ở trên đầu hai người.

Cảm giác nguy hiểm mãnh liệt đến mức làm cho người ta run lẩy bẩy hiển hiện trong lòng hai người, uy áp nồng đậm làm cho Lý Hạng Bình và lão đạo kia đều không thể động đậy, giống như là bị ấn khóa tạm dừng, ngơ ngác đứng tại chỗ.

“Hỏng rồi!”

Trong lòng lão đạo lập tức hơi hồi hộp một chút, vạn phần tỉnh ngộ thầm nghĩ:

“Không nên dùng phất trần đi bắt cái gương kia!”

Lão đạo tu hành nhiều năm, đã từng nghe nói một vài pháp khí thần dị khó lường rất có linh tính, cần thỉnh cần kính, càng phải kiêng kị, giống như kia Đại Tuyết Tuyệt Phong Thanh Trì tông kia, nếu như không phải người hắn tán thành, thôi động pháp khí cũng giống như một khối đá không nhúc nhích.

“Hỏng hỏng, cái gương này lại có thể thần dị như thế? Sợ là đã phạm vào kiêng kị của cái gương xám xanh này.”

Lý Hạng Bình đang muốn dùng một đạo Kim Quang thuật đập trên đỉnh đầu lão đạo kia, lại bị uy áp chấn động đến mức không thể động đậy, mắt thấy cái gương kia giống như miêu tả của phụ thân và nhị ca lúc gặp phải Lang Yêu, ôm lấy ánh sáng trắng đằng không bay lên, lập tức hiểu ra lão đạo này hơn phân nửa đã phát động công kích tự phát của cái gương này, trong lòng thầm thở phào một cái.

Lại không biết lão đạo kia dùng biện pháp gì, thanh âm thật thấp của lão đạo vang lên bên tai Lý Hạng Bình:

“Tiểu hữu, lão đạo ngu như heo, không biết phạm vào điều kiêng kị, trêu cho pháp khí này phản kích ngươi và ta, mong tiểu hữu có thể dùng pháp quyết gì đó cứu ta một lần… Sau này tất có hậu báo…”

Lý Hạng Bình ở trong lòng hung hăng liếc mắt, căn bản không để ý tới hồ ngôn loạn ngữ của lão đạo kia.

Lục Giang Tiên nhìn lão đạo không thể động đậy, lập tức có nhận thức mới đối với thực lực của mình, yên lặng suy nghĩ nói:

“Thì ra là khi ngưng tụ Thái Âm Huyền Quang lại, chỉ cần khoảng cách đủ gần, thậm chí có thể chấn nhiếp luyện khí, làm cho hắn không thể động đậy.”

Dưới thần thức bao trùm, Lục Giang Tiên phát hiện nhà nông hộ này đã có người tỉnh lại, một thiếu niên thân mặc áo gai đang rón rén tiến lại gần bên này, dựa vào phía sau cái cây cẩn thận nhìn chằm chằm hai người.

“Nhanh chóng giải quyết thôi.”

Tâm niệm vừa động, Thái Âm Huyền Quang màu trắng tiết khiết bay xuống, lão đạo chỉ kịp phát ra nửa âm tiết từ bên trong cổ họng, liền cùng với cây phất trần kia biến mất sạch sẽ như tuyết.

“Lạch cạch.”

Một viên cẩm nang nho nhỏ rơi trên mặt đất, phất trần kia không biết do chủng linh vật gì chế thành, chuôi phất trần bị hóa thành một khối kim loại màu xanh nhạt, nhẹ nhàng linh hoạt rơi trên mặt đất.

Sau đó Lục Giang Tiên chậm rãi dập tắt ánh sáng trắng, yên tĩnh phiêu phù ở không trung.

Lý Hạng Bình rốt cục giật giật gương mặt, lại lần nữa phun ra một ngụm máu tươi, mềm yếu ngã xuống trên mặt đất.

Hắn vừa mới chuẩn bị điều tức, trên đầu lại hung hăng bị đánh cho một cái,

Trong chốc lát mắt nổi đom đóm, nỗ lực xoay người nhìn lại.

Đã thấy một thiếu niên nông hộ thân mặc áo gai rách rưới đang mặt mũi tràn đầy tham lam và vui mừng, vượt qua trên thân Lý Hạng Bình, giơ tay nhặt lấy khối đá đập vào trên thân hắn.

“Mẹ nó! Thật to gan, đồ vật tu tiên cũng dám nhặt?”

Lý Hạng Bình miễn cưỡng ngưng tụ lại một tia pháp lực cuối cùng trên thân, đưa tay trái ra cản tảng đá của hắn, tay phải tìm tòi hồi lâu trên mặt đất, mắt thấy sắp bị hắn đập cho hoa mắt chóng mặt, mắt nổi đom đóm, rốt cục sờ được một nhánh cây, vận dụng một đạo Kim Quang Quyết bám lên sau đó đánh tới người thiếu niên kia.

Một đạo Kim Quang Thuật bám vào nhánh cây khiến nó vô cùng sắc bén, đâm thẳng tắp xuyên vào cổ thiếu niên kia, thiếu niên trong chốc lát hai mắt đăm đăm, phun ra mấy ngụm máu, che lấy yết hầu ngã xuống đất vật lộn.

Lý Hạng Bình tê liệt ngã xuống trên mặt đất, nhìn thiếu niên kia giãy dụa, sợ lại dẫn người khác đến, vội vàng nhặt viên cẩm nang cùng với khối kim loại bỏ vào trong ngực, cầm lấy Pháp Giám trên không trung, lảo đảo đứng lên, chạy tới phía ngoài thôn.

Chương 104: Không thể tránh (1)

Chương 104: Trở Về Lý Gia

Lý Thông Nhai chờ đợi ở bên trong quận mấy ngày, rốt cục nghe nói người của Thang Kim môn đã rút đi, lòng nóng như lửa đốt cáo biệt Tiêu gia, đi lên xe ngựa từ Cổ Lê đạo xuyên qua Khuẩn Lâm Nguyên trở về nhà.

Lý Thông Nhai không có xa phu, hắn xuất thân nông hộ cũng không biết cưỡi ngựa, xe bò ngược lại có thể khống chế được, chỉ có thể một thân một mình lái xe bò trở lại, đi trên Cổ Lê đạo một canh giờ, không khỏi che mũi lại.

“Mùi xác chết thật dày đặc.”

Hôm qua vừa mới mới mưa, xác chết ở rìa đường trải qua một trận thấm ngâm nước mưa mà trương phình lên, trên da nổi lên từng cái bong bóng khí, hiện lên màu xanh đen, huyết nhục ở bên trong nát rữa, mùi thối bức người, lại trải qua mặt trời bạo chiếu vào buổi sáng, mùi cực kỳ nồng đậm.

“Thật sự là nghiệp chướng.”

Lý Thông Nhai lái xe thỉnh thoảng dừng lại để đẩy những cái tích thi trên đường ra, xe bò cũng không đi lên dễ dàng, bởi vì phải thường xuyên xiêu xiêu vẹo vẹo mở ra đường đi trên con đường chất đống thi thể, cuối cùng con bò cũng bị mùi thối ép đến không mức không chịu đi tiếp, Lý Thông Nhai đành phải vứt xe bò đi bộ trở về.

Che miệng mũi, Lý Thông Nhai thỉnh thoảng muốn dừng lại lau đi nước mắt bởi vì mùi kích thích mà chảy ra, trong lòng hắn không hiểu sao lại nổi lên cảm xúc kịch liệt, liên tiếp một ngày một đêm không ăn cơm, cô độc đi tới trên con đường rất nhiều thi thể.

“Thanh Trì tông sẽ ghi chép như thế nào?”

Trong đầu óc Lý Thông Nhai đột nhiên toát ra ý nghĩ này, bắt chước ngữ khí lạnh lùng mở miệng cười nói:

“Tháng 4 Thang Kim môn xâm nhập Khuẩn Lâm Nguyên, sau mấy ngày bị bức lui.”

Hắn đẩy ra thi thể chồng chất, ngồi xuống nghỉ một lúc trên một tảng đá nhuộm máu, nở nụ cười lạnh.

Lý Thông Nhai thấy người sống, những thôn đinh này bò ra từ bên trong đống xác chết, giống như không muốn nói chuyện, hai người gặp mặt liền ôm đầu thút thít, khóc xong lại tiếp tục tìm một ít thức ăn trong đống phế tích.

Quần áo của Lý Thông Nhai coi như sạch sẽ, trên tay lại cầm trường đao, trên thân cũng không có vết máu gì, nhìn qua giống như đi ngang qua Khuẩn Lâm Nguyên, rất nhanh liền có tốp năm tốp ba hài tử đi theo phía sau hắn, phần lớn là hài tử năm sáu tuổi, tội nghiệp nhìn qua hắn.

Lý Thông Nhai trầm mặc đi đường núi, bắt được một con lợn rừng hoặc sói hoang, ném cho đám hài tử sau lưng, để bọn hắn nướng lên ăn nửa sống nửa chín, một đường gập ghềnh, cuối cùng cũng đến địa giới Vạn gia.

Những dân làng ở Vạn gia bây giờ đã trống rỗng, không có người ở cũng không có người trông coi, vẫn là một đống máu và mùi hôi thi thể.

“Huyền Phong?!”

Lý Thông Nhai mới đi tới liền gặp một thân ảnh nho nhỏ đi tới đi lui ngay trong đống lớn thi thể, tập trung nhìn lại, chính là trưởng tử Lý Huyền Phong của Lý Hạng Bình, hất mái tóc của một thi thể nằm trên đất, trên thân tràn đầy vết máu khô khốc.

“Chuyện gì xảy ra?! Phụ thân ngươi đâu? Tại sao lại chui tới chui lui trong đống người chết này! Nhiễm bệnh thì phải làm sao bây giờ?”

Lý Thông Nhai cau mày, trong lòng hơi hồi hộp, kéo đứa nhỏ này, nhìn qua đôi môi xám trắng khô nứt của hắn, càng thêm bất an.

Lý Huyền Phong móp méo miệng, đá đá một cánh tay gãy trên đất, trầm thấp nói:

“Ta đang tìm phụ thân ta!”

“Hạng Bình… Phụ thân ngươi chưa trở về nhà?”

Lý Thông Nhai lập tức có dự cảm không tốt, nhẹ giọng hỏi.

“Tuyên ca không nói cho ta, nhưng phụ thân chắc là đã đi chi viện cho Vạn gia, lúc này cũng không biết đang ở nơi nào.”

Lý Thông Nhai nghe Lý Huyền Phong trả lời, ngẫm nghĩ mấy giây, trầm giọng nói:

“Trước tiên đi cùng ta về nhà.”

“Nha…”

Lý Huyền Phong lên tiếng, trầm thấp nói:

“Cấp gia này thật sự là hung ác, năm cái thôn làng của Vạn gia, một cái cũng không còn, tất cả đều bị tru diệt sạch sẽ, đây là muốn làm gì?”

“Người là do Thang Kim môn cùng với Thanh Trì tông giết.”

Lý Thông Nhai thốt ra một câu không đầu không đuôi, nghe thấy vậy Lý Huyền Phong ngẩn người, dưới đáy lòng âm thầm tự nhủ:

“Thang Kim môn và Thiếu chủ Thang Kim môn quả thật không phải loại đồ chơi, đợi ta trưởng thành nhất định phải giết sạch Thang Kim môn này, cắt đầu thiếu chủ kia xuống làm bóng đá!”

Lý Huyền Tuyên ngồi một mình ở bên trong viện, trong lòng phiền muộn dị thường, mấy ngày nay hắn ở trên Lê Đạo khẩu lặng lẽ tìm mấy lần, một chỗ có dấu vết đánh nhau cũng không có phát hiện gì, chớ nói chi là tung tích thúc phụ Lý Hạng Bình.

“Phong Nhi cũng không biết đi đâu… Phái người đi tìm một ngày cũng không thấy bóng dáng hắn.”

Lý Huyền Tuyên đau đầu không thôi, Lý Huyền Phong mới nhận phù chủng, vừa rời mắt đã bỏ chạy không thấy, sau đó còn kêu đến hỏi hắn muốn tìm Lý Hạng Bình, Lý Huyền Tuyên đành phải nghĩ ra biện pháp để dỗ hắn.

Nhưng đứa nhỏ này cực kỳ thông minh, ngày thường nghe lén đại nhân nói chuyện lại hiểu được sự tình Vạn gia kia, tám chín phần mười là đoán được đại khái, vội vội vàng vàng chạy ra ngoài cửa.

Làm đích trưởng của Lý gia, Lý Huyền Tuyên tự nhiên không thể tùy hứng giống như Lý Huyền Phong, không xông đến địa giới bây giờ đã là của Cấp gia để tìm người, mặc dù sau lưng lòng nóng như lửa đốt, bên ngoài Lý Huyền Tuyên vẫn cười nói quần nhau với chư vị chưởng sự bên trong thôn, tận lực ổn định thế cục trước khi Lý Thông Nhai trở về, tất nhiên là không dễ chịu.

“Thiếu gia chủ!”

Lý Huyền Tuyên còn đang trầm tư, đã thấy ngoài viện vang lên một loạt tiếng bước chân, Lý Diệp Sinh cười tiến vào sân nhỏ, nghiêm mặt nói:

“Tiên sư trở về!”

Lý Huyền Tuyên sững sờ, lập tức cảm thấy gánh trên thân chợt nhẹ, lập tức vui mừng quá đỗi, cười đi xuống dưới núi nghênh đón.

Lý Thông Nhai an bài tốt cho những hài tử một đường theo tới kia, phong trần mệt mỏi lên núi, đối diện đụng phải Lý Diệp Sinh và Lý Huyền Tuyên, trên mặt không thấy có chút thần sắc gì, vỗ vỗ bả vai Lý Huyền Phong, thấp giọng nói:

“Đi tắm rửa sạch sẽ, rồi ngủ một giấc đi.”

Nhìn Lý Huyền Phong gật đầu đi xuống, Lý Thông Nhai và Lý Huyền Tuyên đồng loạt tiến vào sân nhỏ, vẫy lui Lý Diệp Sinh, lúc này mới nói khẽ:

“Nói một chút, đã xảy ra chuyện gì?”

Chương 105: Không thể tránh (2)

Chương 105. Lý Hạng Bình trở về nhà

Lý Huyền Tuyên buồn buồn thuật lại sự tình xảy ra những ngày này, Lý Thông Nhai cẩn thận nghe xong, âm thanh lạnh lùng nói:

” Đã thăm dò qua Địa giới Vạn gia chưa?”

Lý Huyền Tuyên lắc đầu, thấp giọng nói:

“Chỉ mới ra lệnh cưỡng chế người ở Lê Đạo khẩu không cho phép tiết lộ hành tung phía đông, chưa từng phái người vi phạm.”

Lý Thông Nhai cười lạnh một tiếng, nói khẽ:

“Vạn gia hủy diệt trọn vẹn đã một tháng có thừa, vậy mà việc dưới Hoa Thiên sơn không có một ai ngươi cũng không biết, thúc phụ ngươi mất tích hơn một tháng, ngươi vẫn còn quần nhau với mấy chưởng sự kia! Một chút tin tức cũng chưa từng dò xét đến, còn làm cho Phong Nhi một mình chạy tới địa giới Cấp gia!”

“Lý Huyền Tuyên! Ngươi quả thật làm việc rất tốt!”

Lý Huyền Tuyên như gặp phải điện giật, quỳ gối bên trong viện, trước mắt một trận chua xót, há to miệng, không nói ra lời.

“Có gì phải sợ!”

Lý Thông Nhai lắc đầu, trầm giọng nói:

“Coi như Hạng Bình xảy ra chuyện, ta ở bên ngoài, nhưng thúc thúc nhỏ của ngươi vẫn còn ở trong tông tu hành, có kẻ nào dám động một tia thái độ với ngươi? Thúc phụ ngươi một đêm chưa về, ngươi phải lập tức phái tộc binh tuần tra, đuổi Lý Thu Dương đi Lê Đạo khẩu trông coi, đao binh giữ lại trên tay thì kẻ nào dám khinh thị ngươi? Coi như mấy kẻ đó có đoán ra Lý Hạng Bình xảy ra chuyện, nhưng ai dám lên tiếng?”

Khe khẽ thở dài, Lý Thông Nhai thấp giọng nói:

“Chớ có bồi tiếp mấy tên chưởng sự thăm dò, bọn hắn cũng chỉ là mấy con chó của Lý gia ta mà thôi, tâm tình tốt liền thưởng cho hắn mấy khối xương cốt, dám lề mà lề mề với ngươi một đao giết là được!”

” Quyền lực Lý gia ta bắt nguồn từ đao binh và tu vi, phải quả quyết, phải tâm ngoan, nếu dám giết người! Lý gia ta không cần ôm nghiệp gìn giữ những thứ vốn có, thứ chúng ta muốn là con người tiến thủ!”

Nhìn Lý Huyền Tuyên cúi đầu, ngữ khí Lý Thông Nhai cũng nhẹ nhàng ra, nói khẽ:

“Cũng may ngươi lần đầu quản việc nhà, cũng không vi phạm sai lầm gì.”

Lại ngẫm nghĩ mấy giây, Lý Thông Nhai dùng bộ dạng ôn hòa nhìn hắn một cái, ôn nhu nói:

“Đi động phủ Mi Xích sơn đóng cửa suy nghĩ một chút đi, đột phá Thai Tức tầng thứ tư Thanh Nguyên Luân thì trở ra.”

“Đa tạ thúc phụ!”

Lý Huyền Tuyên chắp tay, ngược lại giống như nhẹ nhàng thở ra cung cung kính kính lui xuống.

Lý Thông Nhai thì đi vào hậu viện đổi một bộ quần áo, ngồi trên chủ vị lật nhìn ghi chép sự việc lớn nhỏ của Lý Huyền Tuyên một hồi, nhíu mày trầm giọng nói:

“Gọi Diệp Sinh tiến đến.”

Ngoài cửa tự nhiên có tộc binh tiến đến gọi, Lý Diệp Sinh khom người vội vàng tiến vào chính viện, liền thấy Lý Thông Nhai cúi đầu nhìn một viên mộc giản, cũng không ngẩng đầu lên nhìn hắn.

Trong lòng Lý Diệp Sinh lập tức hẫng một nhịp, âm thầm nói:

“Gặp chuyện không may, biến khéo thành vụng.”

Tuy nói Lý Hạng Bình và Lý Thông Nhai từ nhỏ đã nuôi Lý Huyền Tuyên như gia chủ, nhưng khi đó Lý Huyền Phong và Lý Huyền Lĩnh còn chưa sinh ra, ai biết bây giờ hai huynh đệ này nghĩ như thế nào? Lý Diệp Sinh mắt thấy Lý Huyền Tuyên phạm sai lầm, thế là thử một lần này để xem thái độ của hai người.

Lúc này thấy Lý Thông Nhai không nói một lời, lập tức rõ ràng chút tính toán này của mình đã bị nhìn ra, vội vàng quỳ xuống nhận lỗi.

Lý Thông Nhai thì nhíu nhíu mày, phất tay đánh gãy hắn, thấp giọng nói:

“Đợi gia chủ trở về, ngươi tự giải thích đi.”

Nói xong cất kỹ mộc giản trên tay, trầm giọng nói:

“Đánh trống điều binh.”

…

Lý Hạng Bình lảo đảo đi một đoạn, tìm một gốc đại thụ ngồi dựa vào, điều tức một trận, đợi cho pháp lực khôi phục hai ba thành, đứng dậy vận dụng Thần Hành Thuật trên chân, gắng chịu mỏi mệt tiếp tục đi về hướng nam.

Đi được một nửa canh giờ, Lý Hạng Bình mới dám trầm tĩnh lại, bò lên trên gốc cây dong lớn, nửa tỉnh nửa mê nằm nghỉ mấy canh giờ ở trên đó, lúc này mới cảm thấy thể lực hơi có chuyển biến tốt đẹp.

Nơi đây rừng núi hoang vắng, cũng không gặp người nào, Lý Hạng Bình bắt con thỏ hoang nướng lên ăn, bỏ ra thời gian mấy ngày thổ nạp linh khí chải vuốt khí mạch, một lần nữa lên đường đi về hướng nam.

Ngoại thương trên người đã tốt lắm rồi, nội thương lại không dễ dàng trị liệu như vậy, nội phủ vẫn mơ hồ có đau nhức, thực lực chỉ khôi phục bảy tám phần, Lý Hạng Bình sợ gặp phải yêu vật gì, đi đường rất cẩn thận, khi trở lại địa giới nhà mình đã trôi qua hơn một tháng.

Mới tiến vào địa giới nhà mình, Lý Hạng Bình liền gặp mấy đội tộc binh tuần du trong rừng, trong lòng thầm nghĩ:

“Xem ra trong nhà coi như an ổn, Cấp gia vẫn chưa tây tiến.”

Mặc dù gặp mấy đội tộc binh mặc trang phục nhà mình, Lý Hạng Bình vẫn cẩn thận vòng qua bọn hắn, một mực lặng lẽ đi đến Lê Kính thôn, thấy tất cả như thường, chưa từng có dấu hiệu gì sau khi náo động, lúc này này mới hạ xuống tảng đá trong lòng.

Lý Thông Nhai đang cau mày mài kiếm, lại nghe lấy tiếng bước chân, ngẩng đầu ngẩn người, nhìn thấy Lý Hạng Bình một thân chật vật, cười nhẹ nhàng đứng ở trước cửa, khóe miệng lập tức có chút nhếch lên, cười nói:

“Ta biết tiểu tử ngươi giảo hoạt, không chết được.”

Lý Hạng Bình nhếch miệng, ngồi xuống bên cạnh bàn, cầm lấy trà trên bàn ùng ục ùng ục rót một bát, lúc này mới lên tiếng:

“Chuyện này rất dài! Bị một tu sĩ luyện khí đuổi một ngày hai đêm, suýt chút bị người ta một chưởng đánh chết.”

Nói lại một lần sự tình hai mươi mấy ngày đuổi trốn, Lý Hạng Bình cởi ngoại bào, nhẹ khẽ đặt Pháp Giám lên bàn, nhìn cái gương màu nâu xanh chậm rãi bắt đầu trôi nổi, lúc này mới vung ra một viên cẩm nang và một khối kim loại màu xanh nhạt, cười nói:

“Nhìn thử xem?”

Chương 106: Đại Hạn (1)

Chương 106. Điều Đi Đánh Trận

Lý Thông Nhai gật gật đầu, linh thức thăm dò vào bên trong túi trữ vật, rầm rầm đổ ra một đống vật phẩm nhỏ.

Trừ bỏ một đống quần áo tạp vật cùng với vàng bạc không nói, bên trong túi trữ vật của lão đạo còn có hai mươi lăm viên linh thạch, mấy loại đan dược chữa thương Thai Tức cảnh, một cái bình ngọc đóng gói cẩn thận, bên trên ghi “Ngọc Nha đan”, phù lục cùng với viên ngọc bội hiện ra bạch quang kia.

Cuối cùng đinh đương một tiếng, một thanh trường kiếm màu trắng rơi ra.

Lý Hạng Bình mới cầm lấy ngọc bội kia, Lục Giang Tiên vốn dĩ nửa ngủ nửa tỉnh bên trong cái gương liền lấy lại tinh thần, mắt thấy ngọc bội cách mình vẻn vẹn một tấc, hắn thuận dùng liên hệ giữa hai bên nhẹ nhàng dẫn đến.

Viên ngọc bội kia lập tức giống như một con chim vui sướng bay vọt lên, đụng lên Pháp Giám màu nâu xanh.

“Hả?”

Chuyện đột nhiên xảy ra, Lý Hạng Bình cũng không kịp níu lại ngọc bội kia, chỉ thấy ngọc bội kia bỗng nhiên vọt lên, nhẹ nhàng dán trên mặt kính, từng đạo bạch khí đột nhiên xuất hiện, chui vào bên trong kính giống như là chim mỏi về rừng.

Mười hai đạo triện phù bên cạnh thân kính dần dần lóe sáng, Lục Giang Tiên chỉ cảm thấy toàn thân thư sướng, phạm vi thần thức không ngừng mở rộng, từng đạo tin tức chảy xuôi tới, thế là bắt đầu yên tĩnh chải vuốt.

Hai người Lý Hạng Bình thấy ánh sáng trắng trên ngọc bội kia chậm rãi rút đi, lạch cạch một tiếng trở xuống trên mặt bàn, nhìn nhau, mời Pháp Giám về trên bệ đá, lại đợi thời gian một nén nhang, không thấy dị dạng gì, lúc này mới trở lại chính viện tiếp tục kiểm kê đồ vật.

Lão đạo sinh hoạt cũng kham khổ, đan dược chữa thương cũng chỉ là Thai Tức cảnh, cất kỹ mấy bình đan dược chữa thương cùng với hai mươi lăm viên linh thạch cùng nhau, Lý Hạng Bình nhẹ nhàng mở viên Ngọc Nha đan ra, lập tức một cỗ đan hương thấm vào ruột gan hiện lên, vẻn vẹn ngửi ngửi, hai người liền cảm giác pháp lực trong cơ thể khuấy động không thôi.

“Dược lực đan dược này còn muốn vượt qua hai viên Xà Nguyên Đan còn sót lại trong nhà, nghe nói Xà Nguyên Đan đã là đan dược của Thai Tức và luyện khí, Ngọc Nha đan này nhất định là đan dược Luyện Khí kỳ.”

Tranh thủ đóng kỹ Ngọc Nha đan kia lại, Lý Hạng Bình đã thấy Lý Thông Nhai tay cầm lấy trường kiếm kia yêu thích không buông cẩn thận nghiên cứu, lập tức cười nói:

“Cái kiếm này thế nào?”

Lý Thông Nhai cười lắc lắc đầu nói:

“Xác nhận là vũ khí mà người kia ở Thai Tức cảnh đã dùng, nhìn qua cũng chỉ có giá trị ba tới năm viên linh thạch, lại so với sắt thường tốt hơn nhiều.”

Kiểu nói này Lý Hạng Bình lập tức nhớ tới Thanh Ô Cung của mình, pháp khí Lý Thông Nhai bỏ ra hai khối rưỡi linh thạch mua đến tay, trọng lượng lại không nhẹ.

Trước đó vốn nghĩ chỉ thả một đạo Thái Âm Huyền Quang liền rút đi, mang theo cung ngược lại sẽ hành động không tiện nên để lại trong nhà, ai ngờ gặp được lão đạo kia, lúc đánh nhau cũng không có binh khí tiện tay.

“Cũng không thể nói như vậy, có lẽ đeo cung sớm đã bị lão đạo kia đuổi kịp.”

Lý Hạng Bình đang xuất thần tự hỏi về lần trốn giết này, Lý Thông Nhai im lặng mở ra phù lục kia, cẩn thận so sánh yếu điểm bên trong với «Linh Trung Phù Pháp».

“Xác nhận là một loại phù lục Thai Tức cảnh có thể gọi ra pháp thuẫn bảo vệ.”

Lý Thông Nhai so sánh một trận, trầm giọng nói một câu, kiểm lại số lượng, khoảng chừng hai mươi tư tấm, giá trị khoảng tám viên linh thạch.

“Ngược lại có thể lưu lại một ít cho Huyền Tuyên và Huyền Phong phòng thân, nhất là đứa nhỏ Huyền Phong này, là hài tử có chủ ý, thích ra bên ngoài chạy nhảy.”

Lý Hạng Bình nhớ tới lão đạo kia đánh ra mười hai đạo phù lục gọi ra đại thuẫn, trầm thấp mắng một câu, cười nói:

“Thuật pháp áp đáy hòm lại quý giá của lão gia hỏa này liên tiếp bị ta lừa hai lần, khó trách thẹn quá hoá giận biến thành như thế.”

Lý Thông Nhai thì cầm lấy khối kim loại màu xanh nhạt kia nhìn một chút, không thể nhận ra căn nguyên cái này, thế là quan sát Lý Hạng Bình, nhíu mày nói:

“Trên thân có tổn thương sao? Trước tiên tạm dùng thuốc điều dưỡng lại một chút.”

…

Lý Xích Kính nhẹ nhàng thu kiếm vào vỏ, Nguyệt Hoa Thu Nguyên màu xanh trắng giống như có sinh mệnh, giống như nước chảy tuần tra qua lại ở bên người hắn, chiếu rọi ra từng mảnh từng mảnh ánh trăng thủy quang.

Tiêu Nguyên Tư sau lưng cũng phất tay tán đi vết thương chồng chất trong tay, gần như sau một khắc liền muốn tiêu tán Ngọc Nguyên Pháp Thuẫn, khẽ cười nói:

“Sư đệ giỏi kiếm khí, «Nguyệt Hồ Ánh Thu Quyết» này tu thành Nguyệt Hoa Thu Nguyên quả nhiên bất phàm.”

Lý Xích Kính lại cau mày, buồn buồn nói:

“Ta nghe nói Thang Kim môn đánh vào Khuẩn Lâm Nguyên.”

Tiêu Nguyên Tư thở dài, sắc mặt cũng có chút khó coi, an ủi:

“Ta nghe người nhà ta nói, Lý gia cũng không lo ngại, sư đệ không cần lo lắng.”

Lý Xích Kính cúi đầu, nắm thật chặt kiếm trong tay, nhưng vẫn rầu rĩ không vui mở miệng nói:

“Sự tình trong nhà sư tỷ đã nói qua với ta, chỉ là… vì sao ta nghe nói trên Khuẩn Lâm Nguyên không có một người nào đóng giữ?”

Tiêu Nguyên Tư nghe vậy trì trệ, thả lông mày rủ xuống, trầm thấp nói:

“Thang Kim môn thừa dịp thời điểm Thanh Trì tông ta thay quân liền ra tay… tu sĩ phòng giữ cũng trúng chiêu…”

Tiêu Nguyên Tư nói không tỉ mỉ vài câu, thấy Lý Xích Kính như có điều suy nghĩ gật gật đầu, vội vàng nói sang chuyện khác:

“Mấy năm này yêu vật phía nam không thành thật lắm, trong tông dự định điều nhân thủ, phái đi phía nam ngăn địch, ta nhìn danh sách, trừ bỏ sư tôn, Thanh Tuệ phong ta còn phải điều thêm hai đệ tử.”

Lý Xích Kính nghiêng đầu một chút, dò hỏi:

“Sư tôn có ý tứ là?”

Tiêu Nguyên Tư cúi người, cười nói:

“Đương nhiên là ngươi và ta cùng nhau tiến đến, Viên Thoan không giỏi tranh đấu, cứ lưu lại bên trong phong.”

Vỗ vỗ bả vai Lý Xích Kính, Tiêu Nguyên Tư cười nói:

“Ngươi luyện kiếm pháp, không xông vào núi thây biển máu một lần sao có thể thành đạo, về phần ta… trên luyện đan còn có chút tài năng, ý tứ của tông môn chỉ sợ cũng là phái ta đi làm hậu cần cho các ngươi đánh trận.”

Lý Xích Kính bừng tỉnh đại ngộ, trong chốc lát cũng có chút kích động, cười nói:

“Cũng không tệ, chỉ là không biết chuyến đi này phải bao lâu mới có thể trở về.”

Tiêu Nguyên Tư gật gật đầu, trả lời:

“Đúng vậy, ngươi gửi tin báo cho người trong nhà một câu, trong tông cũng không phải để cho chúng ta làm không công, tìm một vài thứ mang về trong nhà tất nhiên là không có vấn đề gì.”

Chương 109: Trở Lại Phường Thị (2)

Chương 109. Sơn Việt

Lý Thông Nhai gật gật đầu, lại nhớ tới một chuyện khác, thấp giọng nói:

“Mấy ngày trước đây nghe người phía dưới nói, bên trong núi rừng phía tây thường thường vô cớ có đàn thú di chuyển, thậm chí có một con yêu thú chạy trốn ra ngoài, cũng may tu vi không cao, Thu Dương mang theo thôn đinh đã có thể giải quyết.”

“Chỉ sợ không có chuyện gì tốt.”

Lý Hạng Bình ngẫm nghĩ mấy giây, trả lời:

“Tuy nói phái người dò xét không thấy một cái bóng của Sơn Việt, nhưng phía tây rốt cuộc đã từng có bộ tộc Sơn Việt ẩn hiện, chỉ sợ bọn hắn giở trò quỷ, vẫn phải cẩn thận nhiều hơn.”

“Ta đã sai người xâm nhập dò xét, có lẽ có thể tra được một ít tin tức.”

Lý Thông Nhai cất kỹ phù mực trên mặt bàn, vừa trò chuyện cùng Lý Hạng Bình vừa ra khỏi động phủ, đi đến Lê Kính sơn.

Lục Giang Tiên chải vuốt rất nhiều tin tức hiển hiện bên trong đầu óc , thần thức đi khắp nơi, nhìn thấy bệ đá cùng với cửa sổ mái nhà quen thuộc.

Vết rạn trên mặt kính cũng không có biến hóa lớn, ngược lại trên thân Pháp Giám sáng lên một vòng trắng óng ánh, bạch khí bên trong ngọc bội cũng không phải là cổ vũ cho Thái Âm Huyền Quang mà là mang đến cho Pháp Giám năng lực mới.

Thân pháp giáp có thể áp dụng lục khí đoạt được bên trong «Tế Tụy Đoạt Nguyên Pháp» kết hợp với Thái Âm Nguyệt Hoa ngưng tụ ra một viên lục đan, tu tiên giả cả đời chỉ có thể ăn một viên, có thể phá quan chướng, tinh tiến tu vi, dựa vào bên trong đan có bao nhiêu lục khí mà định ra, nhiều thì đối với Trúc Cơ Tử Phủ cũng có hiệu quả.

Nhưng mà cũng giống như Huyền Châu phù chủng, ăn đan dược này thì sẽ lưu lại một đạo lục ấn ở chỗ thần hồn bí ẩn của Thăng Dương phủ, gia tăng tốc độ túc chủ thổ nạp linh khí, đợi cho lúc túc chủ tử vong liền vắt cạn kiệt tinh khí của hắn chuyển hóa thành lục khí phản hồi lại giám thân.

“Phong cách Pháp Giám vẫn trước sau như một, vật tận kỳ dụng…”

Lục Giang Tiên nhịn không được cảm thán một tiếng, trong lòng cũng có chút bất đắc dĩ.

Mấy năm trước liền có được «Tế Tụy Đoạt Nguyên Pháp» này, lại bởi vì điều kiện hà khắc mà chậm chạp không thể ngưng tụ ra lục khí, chỉ có thể đợi cho Lý Thông Nhai đột phá luyện khí lại đến thử một lần đi.

…

A Hội Lạt mấy ngày trước vượt qua núi rừng, cưỡi ngựa mang theo tộc nhân đi thẳng đến Đại Ngư suối mà bên trong tộc nói tới, gọi tộc vu xua đuổi dã thú trong núi, để cho tộc nhân xây dựng cơ sở tạm thời, chuyện này liền có lão tộc nhân tới khuyên hắn trở về.

“Đại vương, hướng đông Đại Ngư suối là địa bàn Ma Môn, vẫn nên quay đầu đi!”

A Hội Lạt trừng hai mắt một cái, răng thú và ngọc thạch trên người đụng vào nhau, phát ra tiếng vang đinh đinh đương đương, cả giận nói:

“Lão già, ngươi quay đầu để đi liều mạng cùng đầu ác lang Già Nê Hề kia sao? Mang đầu đi tới trong Lê Sơn chịu chết? Hay là đi qua Vọng Nguyệt Hồ tìm tới một nơi cung cấp cho chín trăm tộc nhân này an thân?”

Lão nhân lập tức không có đáp lời, than thở quay trở lại đi vào trong tộc đàn.

A Hội Lạt hừ lạnh một tiếng, uống một ngụm rượu trái cây, liền nhìn thấy mấy tộc nhân đã chuẩn bị xong, mang ra một người sống trắng trắng mềm mềm, sạch sẽ, đầu tóc buộc đến cực kỳ chặt chẽ, ném tới trước mặt A Hội Lạt cười nói:

“Đại vương, người sống này ở bên cạnh trận doanh dòm ngó tìm kiếm, tiểu nhân liền bắt về đây rồi!”

Thì ra là tộc binh Lý gia phái ra dò xét tin tức, ẩn núp trong núi rừng dò xét tin tức tất nhiên không bằng xuyên qua núi rừng Sơn Việt, lần này liền bị bắt lại.

A Hội Lạt sờ sờ gương mặt, trên gương mặt lộ ra bốn đạo hoa văn, đại biểu cho tu vi Thai Tức tầng bốn của hắn, xách người kia lên, lạnh lùng thốt ra:

“Người sống? Ngược lại đã lâu không gặp!”

Thấy người kia mở to hai mắt nhìn, một mặt hoảng sợ giằng co, A Hội Lạt cười lạnh một trận, ném hắn lên trên mặt đất, kêu lớn:

“Người đâu!”

Lập tức có tộc vu kéo lấy người này xuống dưới, từng cái độc trùng ngòi ong được cắm lên trên người, ngoài trướng lập tức truyền đến từng tiếng kêu thảm, A Hội Lạt uống xong một chén rượu trái cây, người kia chuyện gì cũng khai ra hết.

“Bộ tộc Lý thị?”

A Hội Lạt nhíu nhíu mày, lắc đầu, nghe thấy tộc vu kia lải nhải nói một trận, không nghe ra hai chữ luyện khí, lập tức cao giọng nói:

“Quan tâm làm con mẹ gì! Trước tiên đoạt lại rồi nói!”

“Bắt đầu làm việc cho ta!”

Trên tóc mai của Trần Nhị Ngưu tóc trắng cũng nhiều, mấy năm này trôi qua cũng là đắc ý, ấu tử trong nhà Trần Đông Hà bước vào tiên đạo, hắn gặp người nào cũng muốn thổi thêm mấy câu.

Trần Đông Hà lúc sinh ra đời khóc đến cực kỳ vang dội, Trần Nhị Ngưu càng xem càng thích, gạt phăng cái danh tự mà tự mình nghĩ ra được, đi mời tiên sinh Hàn Văn Hứa lấy tên.

Hàn Văn Hứa thấy Trần Nhị Ngưu giữa mùa đông đổ tuyết ôm rượu ngon và thịt khô tới cửa, lập tức dở khóc dở cười , theo truyền thống Trần Nhị Ngưu là người vùng sông nước mà lấy tên cho hài tử, gọi là Trần Đông Hà.

Trần Đông Hà từ nhỏ đã thông minh, Trần Nhị Ngưu nhìn mấy ca ca phế vật của hắn cuối cùng cũng thở phafp một hơi, ai ngờ mấy năm trước còn tra ra có linh khiếu làm cho Trần Nhị Ngưu vui mừng như điên, đưa đến bên người Lý Hạng Bình tu hành.

Chương 110: Thăm Dò (1)

Chương 110. Sơn Việt Tấn Công

“Aizz.”

Trần Nhị Ngưu thở dài, Vạn Thiên Thương chết ở Hoa Thiên sơn, Lê Đạo khẩu đổi thành Vạn Thiên Cừu đến đóng giữ, đứa nhỏ này coi như hiền lành, đối đãi với Trần Nhị Ngưu rất tốt, chỉ là núi rừng phía tây luôn có dã thú sột sột soạt soạt bốc lên đến, Trần Nhị Ngưu mấy ngày nay cũng ngủ không ngon, trong lòng luôn luôn lo sợ bất an.

Nằm trên giường một trận, Trần Nhị Ngưu mơ mơ màng màng muốn ngủ, lại đột nhiên nghe thấy từng đợt tiếng kêu sợ hãi.

“Phụ thân! Phụ thân!”

Trần Tam Thủy bỗng nhiên vọt vào bên trong cửa phòng, một tiếng ầm vang thật lớn, dọa khiến Trần Nhị Ngưu nhấc mông nhảy dựng từ trên giường chiếu cút tới trên mặt đất, đau đến mức ai u ai u hô hoán lên.

“Nghịch tử! Mẹ nó…”

Trần Nhị Ngưu còn không kịp trách mắng, liền thấy Trần Tam Thủy kéo lấy hắn lảo đảo chạy đến cổng, chỉ vào phía đông cho Trần Nhị Ngưu nhìn.

“Gặp chuyện không may rồi…”

Trần Nhị Ngưu vịn khung cửa lập tức trì trệ, ngơ ngác nhìn qua ánh lửa lấm ta lấm tấm trên sườn núi phía đông.

Từng tên Sơn Việt cởi trần, trên cánh tay vẽ hoa văn đang lộ ra thân thể, cười lớn vung vẩy trường đao vọt tới dưới núi, giống như một hàng đội ngũ dài đã giết tới bên trong thôn, loáng thoáng truyền đến tiếng la khóc, tiếng thét chói tai.

Trần Tam Thủy sau lưng ở bên trong phòng lật tới lật lui thu thập tế nhuyễn, run rẩy kêu lên:

“Phụ thân, chạy mau đi phụ thân, thừa dịp hiện tại còn kịp…”

Trong lòng Trần Nhị Ngưu buồn bực, suýt chút nữa tức giận đến mức không thở nổi mà ngất đi, một bàn tay đập lên trên đầu Trần Tam Thủy, phẫn nộ quát:

“Lăn đi thông tri cho gia chủ!”

Nhìn Trần Tam Thủy thất thần bất động, Trần Nhị Ngưu một cước đá vào cái mông của hắn, nhìn hắn tè ra quần chạy ra ngoài, Trần Nhị Ngưu chỉ cảm thấy ánh lửa trước mắt trời đất quay cuồng, dâng lên một cỗ cảm giác bất lực thật sâu.

“Thật là một tên phế vật.”

Ổn định cảm xúc, Trần Nhị Ngưu vào nhà xốc thứ tử Trần Cầu Thủy đang ngủ như heo chết chìm, cắn răng nghiến lợi mở miệng nói:

“Gia chủ trước đó vài ngày đã chú ý tới dị thường phía đông, tộc binh liền trú đóng ở phía sau thôn, ngươi cút đi xem một chút tình huống như thế nào cho ta.”

Nhìn Trần Cầu Thủy mắt ngái ngủ mông lung đảo quanh bên trong phòng, Trần Nhị Ngưu tức giận muốn xông đến đánh cho hắn ngất luôn, vội vàng từ từ nhắm hai mắt tự lẩm bẩm:

“Không vội, không vội, trong nhà còn có Đông Hà.”

Lúc này mới rút đao phủ thêm áo, nghiến răng nghiến lợi xông ra sân nhỏ, thuận theo con đường ngõ hẻm lặng lẽ ẩn núp mà đi.

“Gia chủ!”

Lý Hạng Bình chậm rãi mở mắt, đã thấy Lý Diệp Sinh một thân bụi đất, chật vật không chịu nổi tiến vào sân nhỏ, trầm giọng nói:

“Phía tây Sơn Việt tập kích Lê Xuyên khẩu!”

Lý Hạng Bình giật mình, lúc này đứng dậy, khoác áo giáp lên trên thân, nhẹ nhàng nhấc Thanh Ô Cung lên cầm trong tay, Trần Đông Hà bên cạnh đã khéo léo trói ống tên lên cho hắn.

“Tình huống như thế nào, bao nhiêu nhân mã, có tu sĩ?”

“Nghe nói sơ qua thì nhìn một cái ước chừng có mấy trăm người, cũng không nhìn thấy người đạp không bay lên.”

Lý Diệp Sinh mặc dù chưa từng tu tiên, nhưng đối với phân chia tu vi vẫn biết một chút, ngày thường cũng đã nhìn thấy tu sĩ trừ yêu, hiểu rõ đại bộ phận yêu vật chạy trên mặt đất đều không đủ gây sợ hãi.

Bởi vì Lý Hạng Bình và Lý Thông Nhai từng dặn dò qua, một khi gặp được người hoặc là yêu vật đứng lơ lửng trên không lập tức phải rút lui về trong núi hồi báo, nên hắn liền biết được kẻ nào có thể bay mới là lợi hại.

Thi hành một đạo Thần Hành Thuật trên chân, Lý Hạng Bình thấp giọng quát nói:

“Phái người đi gọi Lý Thu Dương và Lý Huyền Tuyên!”

Chần chờ trong chớp mắt, Lý Hạng Bình không quấy rầy Lý Thông Nhai đang lúc bế quan, dưới chân nhẹ nhàng đạp mạnh, chạy xuống chân núi.

“Diệp Sinh sau đó dẫn thôn đinh đến đây chi viện!”

Lý Diệp Sinh hô to một câu, nhìn Lý Hạng Bình đã biến mất ở trong núi, vội vàng chạy đi gọi người.

Đi lướt nhanh trên đường, tới gần Lê Xuyên khẩu, Lý Hạng Bình liền thấy chỗ tám trăm tộc binh đóng quân vang lên tiếng trống mãnh liệt, mấy tên Bách phu trưởng đang một mặt ngượng nghịu bồi hồi, trên mặt đất còn có một người ngồi che mặt khóc.

Khẽ nhìn một cái, Lý Hạng Bình chỉ cảm thấy diện mạo người này có chút giống Trần Nhị Ngưu, nhẹ nhàng ném ngọc bài trong tay một cái, tiếp tục chạy đi về hướng tây.

Mấy tên Bách phu trưởng sớm đã nhận ra Lý Hạng Bình, điều động lệnh bài cũng chỉ là hình thức, vội vàng mang theo nhóm tộc binh sau lưng đuổi theo, sột sột soạt soạt xuyên qua trong rừng, hướng về Lê Xuyên khẩu.

Chỉ để lại Trần Cầu Thủy ngơ ngác ngồi trong bụi đất, đối với chuyện phát sinh trong nháy mắt mơ hồ không thôi, đứng dậy vỗ vỗ bụi đất, hết nhìn đông tới nhìn tây, không biết nên đi hướng nào.

Chương 111: Thăm Dò (2)

Chương 111: Đánh lui Sơn Việt

Lê Xuyên khẩu lửa đã bốc cháy, các thôn đinh vụn vặt lẻ tẻ giằng co cùng Sơn Việt trong ngõ hẻm, bảo hộ lấy thê nữ sau lưng, càng nhiều người chạy tán loạn bốn phía, mặc cho Sơn Việt cướp bóc.

Lúc Lý Hạng Bình mang theo tộc binh chạy đến, Sơn Việt đã hoàn toàn tản vào bốn phía bên trong thôn xóm cướp bóc, đã không có bất luận đội hình chiến đâu gì, hắn đành phải cau mày mang binh dẫn đầu đi từ đường lát đá tiến vào tiểu viện linh điền.

Bên cạnh tiểu viện có mười Sơn Việt binh đang vây quanh, đang lải nhải nói mấy câu thổ ngữ, giơ mấy khối đá xanh nện bên trong viện, cũng may bên trong viện có đặt bàn bày trí trận pháp, tảng đá xanh kia lăn xuống một trận trên không trung, chán nản bay ra ngoài viện.

“Cũng may linh điền vô sự, Vạn Thiên Cừu này đoán chừng vẫn còn mấy đạo trận pháp, tìm cơ hội để hắn viết ra xem thử.”

Lý Hạng Bình mang binh đuổi tới, nhìn qua một màn này thì gật gật đầu, phất tay liền để nhóm tộc binh trên trước, dọa cho những Sơn Việt kia chạy tứ phía, một lúc liền bị bắt được.

“Gia chủ!”

Vạn Thiên Cừu ở bên trong trận nhìn thấy rõ ràng, thấy Lý Hạng Bình gấp rút đến đây tiếp viện, vội vàng tự giác mở trận pháp ra, có chút lạng quạng kêu lên.

Một buổi hủy diệt ở Vạn gia, Vạn Tiêu Hoa tiêu hủy tất cả truyền thừa ở trên Hoa Thiên sơn, trận pháp truyền thừa đã giao ước cũng mất tung ảnh, Vạn Thiên Cừu trốn ra chỉ đem theo mấy cái trận bàn, vừa học nghệ không tinh, ngay cả mười đạo trận pháp Thai Tức cảnh cũng mới học được ba đạo, cũng may còn hiểu rõ phải bày trận pháp như thế nào, không đến mức để cho linh điền gặp nạn.

“Ô…”

Đang chuẩn bị hạ lệnh phân tán truy kích, Lý Hạng Bình liền nghe thấy một trận tiếng kèn nặng nề vang lên, Sơn Việt binh bên trong thôn xóm đã nhao nhao rút đi giống như thủy triều, hắn nhíu mày, Thanh Ô Cung trong tay khẽ nâng, giương cung cài tên, cẩn thận nghe mấy giây, buông tay liền có một đạo bạch mang vượt đi bay vào trong núi.

“Trước tiên đuổi kịp bọn hắn.”

Lý Hạng Bình phất phất tay, tộc binh sau lưng nhao nhao hành động, thuận theo phương hướng Sơn Việt chạy trốn mà tiến đến.

“Sao lại tới nhanh như vậy!”

A Hội Lạt ngồi ở trong rừng, nhìn qua từng đội từng đội tộc binh quay về làng, vội vàng đứng lên kêu lên:

“Thu binh! Thu binh! Chớ có đi liều mạng cùng những người kia, đoạt đủ liền chạy!”

Mấy trăm tàn binh bại tướng của hắn cũng chỉ cướp bóc một phen, nào có tâm tư quần nhau cùng bọn tộc binh này, bảo toàn bộ hạ mới là mấu chốt.

Chỉ cần còn những bộ hạ này, A Hội Lạt hắn dù đi tới bộ lạc nào cũng có thể lấy cơm ăn trôi chảy, nếu như tất cả đều táng ở chỗ này, giá trị quyền thế của hắn cùng giảm bớt đi nhiều, chỉ có thể biến thành tay chân.

Tộc vu bên người vội vàng lấy kèn lệnh, ô ô thổi lên, thấy người trong bộ lạc nhao nhao lui về trong núi, A Hội Lạt thở dài một hơi, ngồi trở lại bên gốc cây.

Vừa trầm tĩnh lại, A Hội Lạt liền nhìn thấy một đạo bạch mang nhanh chóng lao vùn vụt tới, đầu của tộc vu thổi kèn lệnh bên người bành một tiếng nổ vang, giống như là dưa hấu bị nát, máu tươi bắn ra bốn phía, văng đầy đầu đầy mặt A Hội Lạt đều là một màu đỏ trắng.

“Dọa lão tử nhảy một cái!”

Một mặt kinh hãi nhìn qua trường tiễn cắm ở trên cây, đuôi tên còn đang rung động không thôi, A Hội Lạt nuốt ngụm nước bọt, chậm rãi lui lại mấy bước, thấp giọng nói:

“Lui, lui vào bên trong rừng!”

Lập tức lại có tộc vu nơm nớp lo sợ cầm lấy kèn lệnh thổi hai tiếng, vội vàng ôm đầu ngồi xuống, A Hội Lạt thấy thế nghiến răng, nhưng lại không dám tự thân ra tay.

Trốn ở phía sau đại thụ, A Hội Lạt nhìn lại xa xa, dựa vào thị lực Thai Tức cảnh thấy rõ tình cảnh phía dưới, lập tức thở dài một hơi.

Tộc binh dưới núi xoắn cả chân, gần trăm người ngã xuống, biến thành một mảnh chửi mắng cùng với cầu xin tha thứ, dựa vào trăm người gần đây gây trở ngại, bộ hạ Sơn Việt rốt cục cũng tiến vào trong rừng.

Nhóm tộc binh lập tức sục sôi ý chí chiến đấu, mắt thấy muốn đuổi vào trong rừng, bên trong thôn xóm cũng vang lên âm thanh chiêng trống, liền thấy những tộc binh kia chần chờ đình chỉ truy kích, mang theo tù binh đi về trong thôn.

” Con mẹ nó, đúng là đáng sợ!”

A Hội Lạt hậm hực mắng một câu, quay đầu mang theo người chui vào sâu trong núi rừng.

Dẫn binh giết một trận, thấy những Sơn Việt kia tất cả đều tiến vào rừng, bây giờ Lý Hạng Bình mới vội vàng thu binh, nhìn mấy chục Sơn Việt bị bắt làm tù binh, lửa giận trong lòng xem như tiêu tan được một chút.

Nhìn Trần Nhị Ngưu một thân đầy máu chậm rãi đi về từ trước thôn, Lý Hạng Bình nhẹ nhàng chắp tay, trầm giọng nói:

“Vất vả cho Trần chưởng sự.”

“Khụ khụ… Không dám…”

Trần Nhị Ngưu ho khan hai tiếng, liên thanh từ chối, Lý Huyền Tuyên một bên khoác áo giáp tiến đến đây, sau lưng còn dẫn theo một đám Sơn Việt bị trói buộc tay, Lý Hạng Bình gật gật đầu, thấp giọng nói:

“Tuyên Nhi, ngươi mang theo người nghỉ ngơi ở tại chỗ, việc này không thể cứ tính như vậy, không thể để mấy trăm Sơn Việt vô duyên vô cớ cướp đi tài vật và con cái của Lê Xuyên khẩu.”

Giơ tay lên chiêu hô, Lý Diệp Sinh mang theo mấy thôn đinh đã đến Lê Xuyên khẩu, vội vàng tiến tới rừng núi.

Chương 112: Thu hoạch mặt gương (1)

Chương 112. Vào Núi Đánh Giết

“Ta về Lê Kính sơn một chuyến, ngươi chỉnh đốn nhân mã một phen, nơi đây cần có nhân thủ trực đêm.”

Đám người nhao nhao theo tiếng nói mà đi xuống dưới, Lý Hạng Bình nói xong lập tức quay đầu trở về, mới về tới Lê Kính sơn liền gặp Lý Thông Nhai vội vàng xuất quan, một thân pháp lực viên mãn, đã là Thai Tức đỉnh phong.

“Nhị ca đã xuất quan, vấn đề này liền có thể nắm chắc hơn.”

Lý Hạng Bình cắn răng cười một tiếng, trong mắt lộ ra chút lửa giận, đổi một thân quần áo, tiến vào từ đường ba bái chín khấu, vượt qua hương án bày đầy trái cây tế tự và hương nến, cung cung kính kính cúc cung với cái gương trên bệ đá, mời Pháp Giám xuống.

“Làm việc cẩn thận chút.”

Thình lình nghe thấy một thanh âm già nua, thì ra là phụ thân Lý Mộc Điền.

Lý Mộc Điền đã tiều tụy đến mức không còn hình dáng ban đầu, lẳng lặng mà ngồi bên trong sân nhỏ, thanh âm khàn khàn nói một câu, sau đó lại nặng nề hít thở một hơi.

Lão nhân thường mơ mơ màng màng ngủ bên trong sân nhỏ, lúc thanh tỉnh không nhiều, thường xuyên quên đi tới chính viện ăn cơm, mỗi này đều cần Lý Huyền Phong tiến đến gọi hắn, nhưng đối với tiếng bước chân lại mẫn cảm dị thường,

Lý Hạng Bình mới tiến vào sân nhỏ liền đánh thức lão nhân.

“Vâng.”

Lý Hạng Bình lên tiếng, nhìn qua bộ dáng Lý Mộc Điền, trong lòng dâng lên một tia lo lắng, cũng không biết phụ thân còn có thể chống đõ được bao lâu, trên mặt không khỏi hiển hiện một tia không nỡ.

Khẽ cắn môi, Lý Hạng Bình quay đầu ra khỏi hậu viện, nói với Lý Thông Nhai:

“Không cần dùng Thái Âm Huyền Quang, chỉ dùng khả năng thông hiểu xa gần của cái gương này là được, đánh cho Sơn Việt kia trở tay không kịp, có cái gương này, cho dù có tu sĩ luyện khí cũng có thể toàn thân trở ra.”

“Được.”

Lý Thông Nhai theo Lý Hạng Bình xuống núi, một đường nghe đệ đệ trầm mặt nói lại chuyện phát sinh mấy ngày nay, lúc này mới gật gật đầu như có điều suy nghĩ.

Hai người không ngừng nghỉ chạy tới chỗ đóng quân, bóng đêm còn thâm trầm, các thôn đinh và nhóm tộc binh đang che mặt mơ mơ màng màng ngủ.

Hai tiếng chiêng lớn gõ vang, tất cả mọi người nhảy dựng lên, khoác y giáp, nắm lấy đao thuẫn, lấy ra viên đan ngậm trong miệng, dùng khăn mặt buộc trên mặt phòng ngừa nó rơi ra, nhao nhao tập hợp cùng một chỗ.

Một bên thì Lý Huyền Tuyên và Lý Thu Dương mang theo binh mã tập kết, Lý Hạng Bình nhắm mắt lặng lẽ sờ lên cái gương, quét trọn tình huống ngọn núi đến mức rõ rõ ràng ràng.

Thanh Ô Cung trong tay kéo tên, mấy đạo lưu quang bay qua phóng vào trong núi, lần lượt bắn chết lũ lính gác Sơn Việt lưu tại trong rừng để giám thị, lúc này Lý Hạng Bình mới đeo cung ra sau lưng, cao giọng nói:

“Đi!”

Chương 80: Bắt sống A Hội Lạt

A Hội Lạt tụ toàn bộ tài bảo và người sống đoạt được lại cùng một chỗ, trước tiên kiểm kê thóc gạo và tài vật, lúc này mới cẩn thận nhìn tới những người sống kia một lượt, kéo lấy một nữ tử tư sắc xuất chúng nhất ôm vào trong ngực, thấy đối phương run lẩy bẩy, ha ha cười nói:

“Vẫn là nữ nhân người sống có tư sắc xinh đẹp.”

Một đám bộ hạ xung quanh lập tức cười vang một trận, A Hội Lạt cũng cười theo một trận, thấp giọng hận nói:

“Nếu như không phải đầu sói đói Già Nê Hề kia đông tiến, chúng ta làm sao có thể rơi xuống tình cảnh như thế, đáng hận, một doanh trại lớn ba ngàn người của ta đều bị hủy hết trong tay hắn.”

Nghe xong cái tên Già Nê Hề này, một đám bộ tộc lập tức không cười nổi, khắp khuôn mặt vẽ đầy hoa văn là sợ hãi và cừu hận, liền nghe thấy có người thấp giọng nói:

“Người phía nam đều nói Già Nê Hề sinh ra đã là Việt Lang Vương thống nhất Bắc Lộc Sơn…”

“Lão tử còn nghe nói người này là do người giao hợp với sói mà sinh ra! Ngoan lệ giống như sói, giảo hoạt như cáo, phụng mệnh lệnh tổ tiên đông tiến…”

A Hội Lạt rùng mình một cái, vội vàng đánh gãy câu chuyện của người kia, kêu lớn:

“Nói cái gì đó?! Xúi quẩy!”

Nói xong lại nâng chén hét lớn:

“Uống rượu! Mới cướp được bộ lạc Lý gia này, sao lại không chúc mừng chứ? Đến! Mỗi người được chia một người sống!”

Một đám bộ tộc lập tức mặt mày hớn hở, huyên náo kêu lên, A Hội Lạt cười ha ha, chửi rủa Lý gia mềm yếu, nhưng trong lòng âm thầm nói:

“Tu vi trên mũi tên kia không yếu, ngày mai lại chơi thêm một trận liền rời khỏi bộ lạc Lý gia này xa một chút, tránh cho hắn trả thù.”

“Không đúng.”

A Hội Lạt sợ hãi cả kinh, cao giọng gầm thét lên:

“Bao lâu rồi chưa có trinh sát hồi báo?!”

Một đám bộ tộc lập tức cười ha ha, kêu lớn:

“Yên tâm đi đại vương, người sống sao có thể phát giác được trinh sát của chúng ta?”

A Hội Lạt chỉ cảm thấy trên mặt nhói nhói một trận, đột nhiên ngẩng đầu, trước mắt lại chậm rãi có một đạo bạch mang sáng lên, A Hội Lạt cả kinh đi đứng mềm nhũn, té ngồi trên mặt đất, lộn nhào thối lui một bước, cái mũi tên này liền cắm ở trước mắt A Hội Lạt, thẳng tắp chui xuống đất, tóe lên một chùm đất cát, lưu lại một cái lỗ nhỏ.

Xung quanh lập tức vang lên tiếng kêu giết mãnh liệt, bốn phía giữa rừng núi dâng lên từng đạo ánh lửa, tộc binh Lý gia nắm lấy đao binh nhao nhao xông vào bên trong Sơn Việt đã hỗn loạn tưng bừng, một đám bộ hạ uống rượu đã bị bắn thành cái sàng, A Hội Lạt chậm rãi đứng lên, không thể tin mở miệng nói:

“Làm sao có thể?”

Nhấc đại chùy trong tay lên, A Hội Lạt phẫn nộ quát:

“Bắt đầu! Tất cả đều đứng lên cho ta!”

Chương 113: Thu hoạch mặt gương (2)

Chương 113. Bắt Sống

Bộ hạ Sơn Việt tán loạn xung quanh phảng phất như tìm được điểm tựa, nhao nhao dựa sát vào hắn mà đi, A Hội Lạt phóng tầm mắt nhìn tới, trong lòng yên lặng tính toán, bên người cũng chỉ có hai, ba trăm người, toàn bộ bộ tộc Sơn Việt đã bị chia cắt thành bốn năm mảnh, trong đao binh không ngừng giãy dụa.

“Sắp xong rồi.”

Trong lòng A Hội Lạt hơi hồi hộp một chút, đã thấy cách đó không xa có một người nam tử trung niên chậm rãi đi tới, khoác trên người giáp nhẹ, trong tay dẫn theo trường kiếm màu trắng xám, trên thân kiếm chậm rãi ánh lên hào quang, từng đạo ánh sáng xám sắc bén không ngừng phun ra hút vào, mí mắt A Hội Lạt trực tiếp nhảy lên.

“Mẹ nó!”

Người trung niên kia chỉ nhẹ nhàng đạp mạnh, trong nháy mắt kéo gần khoảng cách, một kiếm liền đâm tới phía hắn.

A Hội Lạt vội vàng duỗi đại chùy ra cản, lại bị đsanh cho cho suýt chút nữa thì rời khỏi tay, lục phủ ngũ tạng đau đớn một trận, trong lòng lập tức giật mình, tự biết người này tu vi hơn mình rất xa.

Lý Huyền Tuyên một đao đánh ngã bộ hạ Sơn Việt trước mắt, tu vi Thai Tức tầng ba của hắn ở bên trong quân trận hỗn loạn này giống như là người trưởng thành trang bị đến tận răng ẩu đả với một đám nhi đồng khí phách, quả nhiên là quét qua ba bốn cái, tùy ý một quyền liền có thể đánh chết một tên.

Huống chi quanh thân còn có mười hai tên tộc binh nhắm mắt theo đuôi bảo hộ thiếu gia chủ của bọn hắn, từng tên đều là lựa ra trong số tinh binh, lạnh lùng quét mắt xung quanh.

Lý Huyền Tuyên tận hứng chém giết, giống như khơi dậy ngoan lệ bên trong bản chất, hai mắt đỏ bừng, cầm một lão Sơn Việt lên liền chuẩn bị ném đi, lại vội vàng không kịp chuẩn bị chạm vào ánh mắt lão nhân kia.

Đầy đầu tóc trắng, nếp nhăn thật sâu, ánh mắt hoảng sợ, Lý Huyền Tuyên như bị một búa gõ vào đầu cảnh tỉnh, hắn cả kinh tay chân tê rần, nhìn qua lão nhân ở độ tuổi đủ để có thể làm gia gia hắn, trong chốc lát sững sờ một chút.

Ai ngờ lão Sơn Việt kia chảy nước mắt, ách ách kêu một tiếng, mở miệng cắn lấy trên cánh tay hắn, ngược lại có một quyền đánh nát hàm răng hắn, giống như lại một búa gõ cảnh tỉnh Lý Huyền Tuyên, dọa cho Lý Huyền Tuyên giống như phản xạ có điều kiện mà dùng sức luồn một cái.

Xương cốt lão nhân kia lập tức nứt ra nằm trên mặt đất, hạ thân phun ra một đống máu tươi pha trộn phân và nước tiểu, phát ra một trận kêu thảm không giống tiếng người, hai con mắt cừu hận mà nhìn chằm chằm thẳng tắp vào Lý Huyền Tuyên, đâm vào lệ quang Lý Huyền Tuyên lập loè.

Lý Huyền Tuyên thấy đầu váng mắt hoa, đứng nguyên tại chỗ nghỉ hai hơi, chỉ cảm thấy một cảm giác lạnh cả người thuận theo đỉnh đầu một mực chui vào bên trong cột sống của hắn.

Thế giới trước mắt đột nhiên bắt đầu quạnh quẽ, huyên náo và tiếng kêu to dần dần đi xa, thế giới này bị che che lấp lấp mười lăm năm, rốt cục nhẹ nhàng bóc ra một góc mạng che mặt trước mắt hắn.

“Thì ra… Như thế…”

Chậm rãi gỡ đại đao bên hông xuống, Lý Huyền Tuyên không còn kích động, mà là bình tĩnh, không nói một lời liền giết những người lao đến.

Cách đó không xa.

“Đại vương, mau trốn đi đại vương!”

Mấy tộc nhân đang hoảng sợ kêu to, A Hội Lạt lắc đầu, tiếp được một kiếm của Lý Thông Nhai, đại chùy trong tay lập tức rời khỏi tay, đành phải mắng to:

“Còn làm sao có thể rút lui được nữa?! Đều bị người ta vây quanh tất cả, sao còn trốn được!”

A Hội Lạt nhìn qua từng tộc nhân ngã xuống, cắn răng kêu to một tiếng:

“Dừng tay! Dừng tay! Ta nguyện hàng!”

Ánh sáng xám trên thân kiếm của Lý Thông Nhai chậm rãi dập tắt, yên tĩnh mà nhìn chằm chằm vào A Hội Lạt, người trong bộ lạc xung quanh lập tức thuần thục ôm đầu trầm xuống, nhóm tộc binh cũng ngẩn người, liền nghe một trận âm thanh truyền lệnh kêu lên:

“Người đầu hàng không giết! Người đầu hàng không giết!”

Trong chốc lát liên tiếp có bộ hạ ném vũ khí đi quỳ xuống, A Hội Lạt thở dài, vứt một thanh đại chùy khác trong tay đi, ủ rũ cúi đầu quỳ xuống, trong chốc lát trên chiến trường vang lên rất nhiều tiếng hò hét, tiếng chém giết chậm rãi nhỏ xuống.

Bộ hạ Sơn Việt từng người bị trói lại, nhóm tộc binh Lý gia kỷ luật cũng coi như nghiêm minh, không nói một lời liền bắt người, nhanh chóng gọn gàng, tim A Hội Lạt bỗng nhiên nhấc lên, âm thầm suy nghĩ:

“Người sống này chẳng lẽ không giống với bộ lạc bọn hắn, đầu hàng cũng phải mất đầu? Vậy thì thua thiệt lớn, còn không bằng chiến đấu tới cùng với hắn…”

“Người này làm thế nào có thể lách qua tai mắt ở trong núi của ta! Thôi thôi, lúc này xem như xong.”

Đang cúi đầu suy nghĩ miên man, A Hội Lạt đột nhiên thấy một đôi giày da sói màu xám đứng trước mắt, vội vàng nịnh hót cười ngẩng đầu, đột nhiên đụng phải gương mặt góc cạnh rõ ràng, lông mày hẹp dài cùng với một đôi con ngươi ngoan lệ.

“Già Nê Hề?!”

Trong lòng A Hội Lạt bỗng giật mình, đôi môi không ngừng run rẩy, suýt chút nhảy lên từ dưới đất, nội tâm chấn động không lời nào có thể diễn tả được.

Cẩn thận nhìn lên, lúc này A Hội Lạt mới nơm nớp lo sợ phát hiện ra đôi con ngươi kia cũng không phải là ngoan độc mà là một loại xám đen bình tĩnh.

Chương 115: Cái Chết Của Gia Nê Hi (2)

Chương 115. Muốn Ăn Mì

Thanh Trì phong.

Tư Nguyên Bạch đang lẳng lặng quỳ gối trước cửa đá khắc hoạ linh văn phức tạp, mím môi thật chặt, thần sắc phức tạp nhìn qua trận pháp trước mắt.

“Lão tổ, mong ngài thu hồi mệnh lệnh đã ban ra!”

Âm thanh của hắn trong trẻo quanh quẩn một trận bên trong động phủ, dần dần biến mất trong gió.

“Nguyên Bạch, ngươi cần gì chứ…”

Chỉ nghe thấy thở dài một tiếng, một trận thanh âm nặng nề và già nua vang lên, quanh quẩn bên trong động phủ.

Tư Nguyên Bạch nhắm mắt, thần sắc có chút mỏi mệt, há to miệng, tiếp tục mở miệng nói:

“Mong lão tổ… thu hồi mệnh lệnh đã ban ra!”

Thấy người sau vách đá trầm mặc không nói, ánh mắt Tư Nguyên Bạch kiên định, thấp giọng nói:

“Thanh Tuệ phong ta sẽ không đi Nam Cương.”

“Hồ nháo!”

Một tiếng gầm thét giống như lôi đình tại nổ vang bên tai Tư Nguyên Bạch, chấn động đến mức hai tai hắn máu tươi chảy ròng, Tư Nguyên Bạch cười lạnh, tiếp tục mở miệng nói:

“Ngươi cho rằng ta không biết ngươi đang có ý định gì sao, đơn giản chính là muốn một ngạm nuốt trọn Kính Nhi, vậy mà còn nói mỹ miều là nhân lực bổ sung! Nói cho chính xác thì là mấy cái nồi lớn chuẩn bị cho Yêu Vương Nam Cương đã nóng lên, Nam Cương phải dâng lên bao nhiêu tài bảo linh vật cũng đều đã thương lượng xong rồi đi!”

“Tư Nguyên Bạch! Ngươi lớn mật!”

Uy áp Tử Phủ kỳ đột nhiên xuất hiện, chấn động khiến Tư Nguyên Bạch phun ra một ngụm máu tươi, hắn khó chịu lau khóe miệng, cắn răng nói:

“Năm đó Vũ Tiết bị các ngươi phái đi, nói là muốn góp đủ mười hai đạo Thái Âm Nguyệt Hoa, ta đau khổ xin một trăm năm mươi sáu ngày, các ngươi nói đây đã là cái cuối cùng, ta vậy mà tin tưởng các ngươi…”

“Im ngay!”

Tư Nguyên Bạch nhận một kích trùng điệp, hung hăng đâm vào trên vách đá, lần nữa phun ra một ngụm máu tươi, ha ha cười nói:

“Thanh Trì Tiên Tông, hay cho một cái Thanh Trì Tiên Tông!”

“Hay cho một cái tiên tông!”

Tư Nguyên Bạch tóc dài rối tung, trái ngược tác phong ôn hòa nho nhã bình thường, hai mắt đỏ bừng đứng lên, pháp lực mạnh mẽ lưu chuyển xoay quanh chung quanh thân thể hắn.

“Tư Nguyên Bạch, ngươi bị tâm ma quấy phá, chúng ta không so đo với ngươi.”

Đạo thanh âm nặng nề già nua kia lại lần nữa vang lên, cứ thế mà ngăn chặn Tư Nguyên Bạch, nói khẽ:

“Phong bế tu vi, áp giải đến trong tháp.”

…

Lúc Lục Giang Tiên được đưa về trên bệ đá yên lặng dùng thần thức quét bốn phía của đình viện, nhìn Lý Mộc Điền chậm rãi đi vào bên trong viện, dựa vào khung cửa nhắm mắt thở dốc, trong lòng bỗng nhiên nổi lên rất nhiều cảm khái.

“Thì ra đã trôi qua lâu như vậy.”

Vào cái ngày Lý Hạng Bình nhặt được Pháp Giám từ trong sông, Lý Mộc Điền vẫn là một tộc trưởng thần sắc trang nghiêm, ánh mắt tang thương lại hữu lực, bây giờ đã là lão nhân hơn thất tuần già đến mức không dời nổi bước chân.

Từ khi xuyên không đến nay, Lục Giang Tiên vẫn luôn nửa tỉnh nửa mê ở bên trong kính, hốt hoảng trải qua gần hai mươi năm, trong cảm giác của hắn lại giống như chỉ đại khái mới trôi qua một tháng, Lý gia đã đứng vững bước chân trở thành gia tộc tu tiên mới.

Lý Mộc Điền lại ngày một suy yếu, Lý gia lớn mạnh nhanh chóng giống như hắn đã dùng hết một ngụm tàn khí trong lồng ngực thổi ra, đến bây giờ đã chạy tới phần cuối của sinh mệnh.

Thần thức của Lục Giang Tiên tìm kiếm, có thể nhìn thấy rõ ràng sinh cơ của Lý Mộc Điền đã dần tan biến, thật sự không qua khỏi mấy ngày nữa.

Lý Mộc Điền ngược lại là một dáng vẻ yên tâm ngồi dựa bên cạnh cửa, thần sắc cả ngày trang nghiêm ngược lại mang theo mấy phần ý cười, nhìn qua Lý Huyền Phong trước mắt nắm lấy cung tên lau lau ngắm nghía, yết hầu đứng thẳng bỗng nhúc nhích, vài chục năm qua chưa từng đưa ra yêu cầu, hôm nay lại là lần đầu tiên hắn ra mệnh lệnh.

Lý Mộc Điền nói:

“Gia gia muốn ăn mì thịt dê.”

Lý Huyền Phong trong chốc lát run lên, nghe thấy Lý Mộc Điền lại mở miệng nói:

“Tổ phụ ngươi rất muốn ăn mì thịt dê.”

Lý Huyền Phong lên tiếng, chạy nhanh không ngừng đi ra ngoài ngay cả đầu cũng không quay lại, phương thức nói chuyện kỳ quái của tổ phụ lưu lại một cảm giác sầu lo ám ảnh trong lòng hắn, lời nói của hắn không giống như một loại mệnh lệnh, ngược lại mang theo một loại cầu khẩn, điều này làm người từ trước đến nay thông minh như hắn cũng không rét mà run.

“Gia gia muốn ăn mì thịt dê!”

Lời nói của Lý Huyền Phong làm Nhậm thị ngẩn người, nhìn qua hài tử nước mắt chảy xuôi xuống trên mặt, nàng vội vàng gọi mấy người phụ nữ bên trong nhà, lại vỗ vỗ bả vai Lý Huyền Phong, dùng một loại cảm giác dặn dò bí ẩn thấp giọng nói:

“Mau gọi phụ thân ngươi trở về.”

Chén mì thịt dê nóng hổi điểm chút hành lá, trên sợi mì lấp lánh có đọng giọt nước sôi, mùi hương đậm đà xông vào mũi, dùng một cái bát sứ đựng đặt trên bàn gỗ, một đôi đũa mộc bày ở bên cạnh bát, lộ ra vẻ gọn gàng.

Bát là cái bát mà Lý Mộc Điền đã dùng ba mươi mốt năm, vết nứt bên trên là lúc Lý Hạng Bình còn nhỏ đập nứt, cũng bởi vậy mà hắn phải chịu một trận đòn, đau đến nỗi hắn oa oa kêu to, tránh mặt Lý Mộc Điền vài ngày.

Chương 116: Đại Hồ

Chương 116. Lý Mộc Điền Mất

Lý Mộc Điền chậm rãi đưa tay, run rẩy kẹp lấy một đũa mỳ, vị mỳ chua cay nhu hòa cùng với mùi hương canh dê đậm đà khiến cho tứ chi hắn phát run, hương vị khiến cho hắn nghẹn ngào khóc rống, nhớ lại một bát mì thịt dê mà phụ thân Lý Căn Thủy tự mình xuống bếp nấu cho hắn kia.

Chén mì thịt dê kia không đủ mỹ vị như chén này, thiếu chút dấm, nhiều chút cay, nước canh lại không đủ, nhưng mẫu thân và Lý Mộc Điền đều hiểu phụ thân là đang muốn nói xin lỗi, nhưng Lý Mộc Điền vẫn đặt bát rời nhà trốn đi, vừa đi đã là hai mươi tám năm.

Lý Mộc Điền mắng phụ thân không quả quyết, sẽ chỉ tống táng cả nhà, Lý Căn Thủy thì mắng con trai Lý Mộc Điền lang tâm cẩu phế, là loại nghiệt chủng do thê tử tằng tịu với lang sói sinh ra, hắn rút đao chỉ vào phụ thân, nhìn phụ thân Lý Căn Thủy tức giận đến mức đôi môi phát tím, trên mặt cũng đầy nước mắt.

Hai mươi tám năm sau Lý Mộc Điền về nhà, phụ thân quả nhiên đã chết trong tay Nguyên gia, hắn cười lạnh đứng trước mộ phụ thân dâng lên đầu cả nhà Nguyên gia, mặt không thay đổi chạm đầu xuống đất, những lúc tỉnh lại trong đêm thường phát hiện gối đầu đã ướt.

Hồi ức chỉ xuyên qua ở trong đầu Lý Mộc Điền mười mấy giây, bởi vì hắn kịp chỉ ăn một miếng mỳ đã đổ xuống.

Lý Mộc Điền cảm giác có một gốc than củi đâm vào ngực hắn, thiêu đến mức da thịt hắn rung động, một thanh đao lăn lộn bên trong bụng hắn, đâm cho từ đầu đến chân đều đau nhức nồng đậm.

Than củi từ lồng ngực của hắn nhảy nhảy nhót nhót vọt vào khoang miệng, đầu lưỡi của hắn, cổ họng của hắn, tất cả đều trở nên khô khốc, toàn bộ tay chân bắt đầu cứng ngắc đến mức nữ quyến xung quanh cũng đỡ không nổi.

“Tổ phụ! Tổ phụ!”

Lý Mộc Điền loáng thoáng nghe thấy tiếng khóc ô ô của Lý Huyền Lĩnh, đứa nhỏ này là trưởng tử của Lý Thông Nhai, mặc dù mới năm tuổi đã trầm ổn dị thường, là một dạng bộ dáng giống như Nhai Nhi khi còn bé.

Hắn có chút nóng nảy, dùng sức vuốt vuốt đầu lưỡi, muốn phát ra chút thanh âm trấn an hắn không sao, nhưng chỉ có thể phát ra vài tiếng ngao ô giống như tiếng chó sủa.

“Mang lên giường! Mang lên giường!”

Nhậm thị mang theo nước mắt kêu lên, mấy năm trước nàng mới vừa vặn đưa tiễn phụ thân Nhậm Bình An của mình, mắt thấy lão nhân sắp không trụ được, trong lòng biết không thể để cho lão nhân cứ như vậy chết trên mặt đất lạnh băng băng thế này, gọi lớn mấy người cùng nhau nâng lão nhân lên.

“Mẫu thân đâu?”

Điền Vân vội vàng hỏi một câu, thế mới nhớ tới thê tử Lý Mộc Điền, mẫu thân Liễu thị thời gian trước vừa mới xuống núi về nhà mẹ.

Mấy người nâng Lý Mộc Điền đang cứng ngắc lên trên giường, luống cuống tay chân bắt đầu xoa bóp, Lục Giang Tiên ở hậu viện nhìn thấy thì tâm tình phức tạp, vội vàng làm một cái Tĩnh Tâm Quyết, lại thả ra một đạo Nguyệt Hoa chi lực níu giữ một chút sinh mệnh cho lão nhân, nhìn thấy mấy người Lý Hạng Bình vội vàng lên núi, lúc này mới thu tay lại.

“Đây là thọ hết rồi.”

Lục Giang Tiên cảm thụ được khí tức Lý Mộc Điền dần yếu ớt theo thời gian, Lý Hạng Bình và Lý Thông Nhai rốt cục cũng tiến vào trong viện, sau lưng còn có Lý Huyền Phong vẫn đang chảy nước mắt đi theo.

Lý Thông Nhai một mặt thần sắc lo lắng nắm chặt tay Lý Mộc Điền, pháp lực Thai Tức đỉnh phong chậm rãi đi vào trong thân thể Lý Mộc Điền, toàn thân Lý Mộc Điền run lên, thở ra một hơi thật sâu, rốt cục cũng mở mắt ra.

“Hạng Bình… Thông Nhai…”

Lý Mộc Điền lầm bầm mở miệng, con mắt bồi hồi đảo một vòng trên thân những người chung quanh, miệng đóng đóng mở mở, cực thấp nói gì đó.

Lý Thông Nhai chảy nước mắt vội vàng cúi người xuống, nghe thấy Lý Mộc Điền lẩm bẩm nói:

“Trần, Hứa, Liễu… các nhà đều là rễ sâu trong thôn, triệu cả tộc bọn hắn về Lê Kính thôn, giữ ở trong thôn là trấn giữ được, không sợ bọn hắn phát triển an toàn…”

“Phụ thân… Ngài nghỉ ngơi trước, tốt lên một chút rồi lại nói…”

Lý Hạng Bình nghẹn ngào khuyên can, Lý Mộc Điền nhìn qua hắn lắc đầu, dùng sức phun ra lời nói:

“Con cháu Lý thị đều là hạng người có nhiều ương ngạnh, cần có tộc chính thiết nhất, quản thúc nhiều hơn bốn mạch đích hệ lập thành đại tông, các mạch họ Lý còn lại là tiểu tông, lại xa hơn là chi mạch, trong đó trên dưới lưu thông, các ngươi tự lo lấy thân…”

“Huyền Tuyên có thể làm công việc quản gia, cần có các ngươi chăm sóc, Huyền Phong buông thả nhưng thông minh, lại cần đề phòng hắn túng dục giết chóc, Huyền Lĩnh ổn trọng tỉnh táo, có thể thành sự… Cảnh Điềm… có sắc đẹp… cần đề phòng tai họa… Sơn Việt hắn là mầm mống có hại… vạn vạn phải cẩn thận!”

Thanh âm Lý Mộc Điền càng ngày càng nhỏ, Lý Hạng Bình cũng ngậm lấy nước mắt tới gần hắn, nhìn lão nhân đột nhiên giơ tay lên bóp lấy cổ tay của hắn, cỗ lực đạo kia không giống như người phải chết chút nào, trong mắt thả ra một tia ánh sáng hung ác, giãy dụa ở trên giường, thanh âm trong miệng đột nhiên lớn lên, cắn răng nói:

“Khi tất yếu… Bốn thôn đều có thể vứt bỏ… Chớ học theo Vạn gia kia… con cháu Lý gia chỉ cần một người chạy thoát… đều có thể… thành… đại sự…”

Chương 117: Bí Văn Hồ Yêu (1)

Chương 117. Lý Mộc Điền Mất 2

Lý Hạng Bình nước mắt chảy ròng, hung hăng lên tiếng nói:

“Phụ thân… Hài nhi đều nhớ kỹ!”

Lúc này Lý Mộc Điền mới đột nhiên buông tay, nhất thời khí tuyệt, mọi người nghẹn ngào khóc rống, ánh mắt lão nhân vẫn còn nhìn chằm chằm chén mì thịt dê trên bàn.

Nước canh đầy tràn, chua cay ngon miệng, hãy còn bốc hơi nóng.

Tang lễ Lý Mộc Điền quá long trọng, nhìn không giống một lão nhân phàm tục chết, trái ngược giống với quận úy hoặc là thái thú chết, lụa trắng thật dài treo đầy các thôn, đích hệ Lý gia mặc áo trắng đưa tang, xe kéo quan tài xuyên qua đường lát đá.

Tin tức tựa như một trận gió thổi vào các thôn, Trần Nhị Ngưu mới rời khỏi giường, bị tin tức Trần Tam Thủy mang về làm cho chấn động đến nói không ra lời.

Thả cành liễu trong tay xuống, Trần Nhị Ngưu súc miệng, yên lặng ngồi ở bên cạnh bàn, trong lòng dâng lên một cỗ bi ai khó nói nên lời.

“Nhân vật thế nào cũng khó thoát khỏi cái chết, chỉ cần không thành tiên thì cũng chỉ là một chùm đất vàng mà thôi.”

Trần Tam Thủy lại xem thường, bĩu môi nói:

“Chỉ có ba huynh đệ Lý gia là tu tiên đạo thôi, lão nhân bình thường chết nào có phô trương lớn như thế? Lý Mộc Điền kia cũng chưa chắc là nhân vật gì.”

Trần Nhị Ngưu híp híp mắt, nắm cành liễu lên đánh về phía Trần Tam Thủy, mắng cho nước bọt bay tứ tung:

“Ngu xuẩn! Tên hỗn đản ngươi này sớm muộn gì cũng vì ngu xuẩn mà chết!”

“Vâng vâng vâng, tứ đệ là tốt nhất, không có linh khiếu thì sao chứ?”

Trần Tam Thủy nói thầm mấy câu, bưng bát đũa lên liền hạ xuống bàn, cũng mặc kệ Trần Nhị Ngưu ở sau lưng một mặt âm trầm, phối hợp đi ra sân nhỏ.

Lê Kính Sơn.

Lục Giang Tiên nhìn qua một mảnh sân nhỏ đầy cỏ, bên trong hậu viện trên chiếc ghế Lý Mộc Điền thường ngồi trống rỗng, trong lòng cũng có mấy phần đìu hiu, nhìn Lý Mộc Điền hạ táng, bỗng nhiên thần thức xúc động, mắt thấy một đạo lưu quang từ phi toa phát ra từ chân trời phi tốc tới gần, chậm rãi đứng bên ngoài đại trận Lê Kính Sơn.

“Tiêu gia Tiêu Nguyên Tư đến đây bái phỏng! Xin mở sơn môn.”

Tiêu Nguyên Tư dừng ở ngoài núi, cho dù hộ sơn đại trận dưới chân núi đối với tu sĩ đã đột phá Luyện Khí tầng tám như hắn mà nói giống như không có tác dụng gì, nhưng Tiêu Nguyên Tư vẫn theo lễ phép mà ngừng lại.

Không bao lâu, hai huynh đệ Lý Hạng Bình mở đại trận, Tiêu Nguyên Tư lúc này mới chậm rãi đi vào đình viện trong núi, thấy Lý Hạng Bình và Lý Thông Nhai toàn thân áo trắng, bên trong viện đều là một màu trắng, nụ cười trên mặt cũng thu lại, trang nghiêm mở miệng nói:

“Thế nhưng là lão nhân gia…”

Thấy hai người Lý Hạng Bình gật gật đầu, Tiêu Nguyên Tư thở dài, nói một câu xin nén bi thương, thấp giọng nói:

“Kính Nhi và ta ít ngày nữa sẽ tiến về Nam Cương, có lẽ mấy chục năm không có tin tức, sư đệ vì các ngươi mà lấy được chính pháp Luyện Khí Quyết và Thải Khí Quyết, thừa dịp ta trên đường về nhà một chuyến, liền mang đến cho các ngươi.”

“Đây là «Giang Hà Nhất Khí Quyết» tam phẩm, nuốt Giang Trung Thanh Khí, cần tìm chỗ mạng lưới sông ngòi dày đặc, nơi cây hương bồ sinh trưởng tươi tốt, đợi khi hoàng hôn hoặc bình minh, Thanh Khí bên trên Trọc Khí bên dưới, lại dùng hái khí pháp, khoảng tháng sáu sẽ được một sợi, mười sợi sẽ tạo thành một phần.”

Tiêu Nguyên Tư vỗ cẩm nang, lấy ra mấy cái thẻ ngọc, tiếp tục nói:

“Còn cái này chính là «Thanh Linh Nguyên Pháp» nhị phẩm, áp dụng Tiểu Thanh Linh Khí, thu thập linh khí là được, dù không bằng «Giang Hà Nhất Khí Quyết», nhưng so với công pháp bình thường trên thị trường thì tốt hơn một chút.”

Lý Thông Nhai vội vàng tiếp nhận mộc giản Tiêu Nguyên Tư đưa tới, nhẹ giọng cám ơn, lúc này mới thấy Tiêu Nguyên Tư khẽ thở dài, thần sắc có chút phức tạp mở miệng nói:

“Thanh Tuệ phong che chở có hạn, phong vân biến hóa, sóng cả mãnh liệt, mong hãy bảo trọng!”

Sư tôn Tư Nguyên Bạch không hiểu sao lại bế quan, chư đệ tử Thanh Tuệ phong vậy mà ngay cả mặt cũng chưa từng nhìn thấy, trong tông thúc giục mấy người tiến về Nam Cương cũng càng ngày càng gấp rút, tất cả đều làm cho Tiêu Nguyên Tư ngửi được một tia cảm giác dị dạng nồng đậm.

Đột nhiên lại nghĩ tới Khuẩn Lâm Nguyên thuộc quyền sở hữu của Thanh Tuệ phong không một tiếng vang đã bị dâng cho Thang Kim Môn cướp bóc, Tiêu Nguyên Tư chợt cảm thấy lông tơ toàn thân dựng thẳng, cảm giác bản thân giống như là một tấm thẻ đánh bạc nho nhỏ bị xách lên trong tay những tu sĩ Tử Phủ kia, trong chốc lát thất thần.

“Tiên tông những năm này liên tiếp có động tác, nhiều lần giao nhận phàm nhân dưới quản lí, chẳng lẽ đúng như lời đồn bên trong trong tông rằng có vị Tử Phủ nào sắp tọa hóa?”

Tiêu Nguyên Tư phát lạnh sống lưng, âm thanh của bọn người Lý Thông Nhai thăm dò vang lên mới kéo hắn về hiện thực, miễn cưỡng cười một tiếng, dò hỏi:

“Chuyện gì?”

Lý Thông Nhai chắp tay một cái nói:

“Muốn hỏi tiên sư một chút, Thanh Khí trên sông này có thể mua hay không? Chúng ta có ít tích súc, thử mua lấy một phần.”

Chương 118: Cầu Phụ Thuộc

Chương 118. Năm Năm Nữa Trôi Qua

Thần sắc sầu lo và lời nói mịt mờ của Tiêu Nguyên Tư cũng làm cho hai người Lý Thông Nhai khẩn trương hơn, phía tây có Sơn Việt đang ngo ngoe muốn động, phía đông Cấp gia lại đang nhìn chằm chằm, Lý Thông Nhai cũng muốn sớm tấn cấp Luyện Khí, nếu như tiêu tốn năm năm thu thập Thanh Khí bên trong sông, lại tiêu thêm bốn năm năm đột phá Luyện Khí, chỉ sợ sẽ quá trễ.

Vừa lúc đánh giết lão đạo kia có được một ít tài vật, vụn vặt lẻ tẻ hẳn là có thể đổi được trên ba bốn mươi khối linh thạch, lại thêm trọn vẹn một cái túi trữ vật một trượng vuông của lão đạo cũng có thể đổi trên tám chín mươi viên linh thạch, mua Giang Trung Thanh Khí khẳng định là đủ.

“Ta ngược lại thật ra là có.”

Tiêu Nguyên Tư gật gật đầu, cười cởi xuống bình ngọc nhỏ bên hông, nói khẽ:

“Bên trong bình còn một phần, ngày thường giá bán khoảng năm mươi viên linh thạch, các ngươi có mua được không?”

Lý Thông Nhai gật gật đầu, tay vừa đảo, từ bên trong túi trữ vật lấy ra viên kim loại màu xanh nhạt bị hòa tan của lão đạo, cung kính nói:

“Không biết vật này giá trị bao nhiêu?”

Tiêu Nguyên Tư liếc mắt nhìn, nhíu nhíu mày, lại ước lượng trong tay hai lần, trầm tư nói:

“Xác thực là Thanh Văn thép, vật liệu Luyện Khí kỳ, một khối như thế giá trị khoảng hai mươi linh thạch.”

Lý Thông Nhai và Lý Hạng Bình liếc nhau, nhẹ gật đầu, lại lấy ra hai mươi lăm viên linh thạch bên trong túi trữ vật của lão đạo cùng với năm viên linh thạch mấy năm trước bên trong nhà để dành được giao vào trong tay Tiêu Nguyên Tư, đổi lấy phần Giang Trung Thanh Khí này.

Túi trữ vật của lão đạo khoảng chừng một trượng vuông, cao một trượng, độ rộng khoảng một cái viện, vô luận là hành quân hay là chứa đựng đều có tác dụng lớn, hai người tất nhiên là không nỡ bán đi.

Hai người lấy ra bình ngọc chứa đựng Hỏa Trung Sát Khí năm đó để đựng phần Giang Trung Thanh Khí này, lại lấy viên Ngọc Nha đan của lão đạo ra cho Tiêu Nguyên Tư nhìn, Tiêu Nguyên Tư vẻn vẹn ngửi một chút, cười nói:

“Đây hẳn là tư lương Luyện Khí, cũng có giá trị trên bảy tám viên linh thạch.”

Hai người tất nhiên là cám ơn không thôi, hàn huyên một hồi cùng với Tiêu Nguyên Tư, Tiêu Nguyên Tư lúc này mới bái biệt.

Đợi cho Tiêu Nguyên Tư bay xa, lúc này Lý Thông Nhai mới nhẹ nhàng mở bình ngọc kia ra, nhìn qua Giang Trung Thanh Khí giống như nước sông chiếu sáng dưới ánh mặt trời, Thai Tức lục luân trong cơ thể ngo ngoe muốn động, có loại xúc động ngay lập tức muốn nuốt thiên địa linh khí này.

Lý Hạng Bình nhẹ nhàng cười một tiếng, thấp giọng nói:

“Đợi nhị ca đột phá Luyện Khí, yêu vật Luyện Khí kia đánh tới, cũng có thể tế ra Pháp Giám, thử một chút lục khí kia.”

Trên mặt Lý Thông Nhai cũng không ức chế được vui sướng, lấy thẻ ngọc «Giang Hà Nhất Khí Quyết» kia ra, linh thức chậm rãi thăm dò vào trong.

Độ dài của những pháp quyết và công pháp của Luyện Khí kỳ thường thường rất dài, nếu dùng mộc giản để ghi chép chỉ sợ sẽ chất thành đống núi nhỏ, cho nên áp dụng noãn ngọc này chế tác thành thẻ ngọc ghi chép, chỉ cần đưa linh thức vào thăm dò liền có thể đọc được tin tức.

Có điều thẻ ngọc này nhẹ nhàng linh hoạt rất dễ nát, thường thường chỉ dùng để ghi chép công pháp, truyền tin tức hoặc là dùng hàng dệt từ linh lụa hoặc đồ vật bền hơn.

Cẩn thận đọc chính pháp này một lần, thần thái Lý Thông Nhai sáng láng ngẩng đầu lên, trầm giọng nói:

“Đợi ta điều tức mấy ngày liền có thể bế quan đột phá Luyện Khí!”

Thời gian năm năm nhanh đến mức giống như mũi tên bắn qua ngọn cây, Lê Kính thôn đã biến thành Lê Kính trấn, mấy thế gia vọng tộc Liễu Trần Hứa Nhậm toàn bộ đều dẫn theo người nhà dời vào Lê Kính trấn, người ở phía trên đều nói đây là thưởng, đến gần tiên sơn, là phúc.

Lý Huyền Tuyên để râu, đột phá Thai Tức tầng thứ tư Thanh Nguyên Luân, bị Lý Hạng Bình phái đi làm việc trong tộc, thần thái người thanh niên này đã mất đi loại non nớt và ôn hòa lúc trước kia mà thay vào đó đản sinh ra một loại thành thục bình tĩnh, bắt đầu khiến cho đám đệ tử Lý gia nhìn mà phát khiếp.

Nói chuyện say sưa nhất Lê Kính trấn ngược lại là Lý Huyền Phong mười hai tuổi, đứa nhỏ này ở trên trường tập bắn tên đã kéo đứt sáu dây cung, ném cánh cung gãy ra bên ngoài sân, kêu lên:

“Mang thêm ra!”

Lý Huyền Phong căn bản không nhìn tới ánh mắt hoảng sợ của tộc binh xung quanh, ngẩng đầu cười ha ha, hoặc là nói đứa nhỏ này sinh ra đã hung hăng ngang ngược túng dục, nâng cung lên không có chuyện không bắn trúng chim thú.

Lý Thông Nhai cười khổ mang về một thanh trường cung đen nhánh ở Quan Vân Phong cho hắn, ngoại trừ cứng cỏi thô ráp thì cũng không ưu điểm gì khác, cuối cùng cũng có thể để cho Lý Huyền Phong tận hứng mà dùng.

Bên cạnh Mi Xích Hà.

“Phong ca, ngươi làm gì đấy?”

Lý Huyền Lĩnh mười tuổi ra mặt, vẻ mặt đau khổ đi theo sau lưng Lý Huyền Phong, nhìn hắn quỷ quỷ túy túy thăm dò sau tảng đá, đành phải thấp giọng hỏi.

“Nhìn đi!”

Lý Huyền Phong cười xấu xa đẩy Lý Huyền Lĩnh lên phía trước, hài tử lảo đảo tiến lên một bước, vội vàng không kịp chuẩn bị nhìn thấy bả vai nở nang cùng với bờ mông tròn vo của nữ nhân bên trong nước sông, dọa cho Lý Huyền Lĩnh vội vàng che miệng lui ra phía sau, hung hăng nhìn chằm chằm Lý Huyền Phong một chút, thấp giọng nói:

“Lý Huyền Phong ngươi thật là xấu xa.”

Chương 119: Nương Nhờ

Chương 119. Đứa Trẻ Nghịch Nghợm

Lý Huyền Phong cười hì hì liếc nhìn khuôn mặt đỏ bừng của Lý Huyền Lĩnh, nói khẽ:

“Có đẹp hay không?”

“Không ra làm sao cả.”

Lý Huyền Phong muốn nghe được lời nói ca ngợi từ trong miệng Lý Huyền Lĩnh lại thất vọng, tức giận bất bình vỗ vỗ cái mông của hắn, thấp giọng nói:

“Trẻ con biết cái gì.”

“Lý Huyền Phong ngươi thật là rảnh rỗi đấy.”

Lý Huyền Lĩnh lắc đầu, trên khuôn mặt nho nhỏ là thần sắc trầm ổn, dò hỏi:

“Ngươi đã đột phá Thai Tức tầng thứ ba chưa?”

Lý Huyền Phong cười hắc hắc, trả lời:

“Ta đã bước vào Thai Tức tầng thứ tư rồi.”

Lý Huyền Lĩnh lập tức trì trệ, toát ra thần sắc không dám tin, ngơ ngác nói:

“Ngươi đã đuổi kịp Tuyên ca rồi?”

Lý Huyền Phong hững hờ gật đầu, mỉm cười mà nói:

“Đó là tất nhiên, ngươi nhìn xem.”

Hắn lấy ra thanh đại cung đen nhánh từ phía sau lưng, chân trái giẫm ở trên tảng đá, cầm cung kéo dây cung, khí chất trên người bỗng khác biệt rất nhiều, không còn là lọai hững hờ phóng đãng không bị trói buộc mà biến hóa thành một loại sắc bén thấu xương, thấy vậy Lý Huyền Lĩnh ở một bên không tự giác khẩn trương lên.

Lý Huyền Phong cười giương cung chậm rãi nhắm ngay Lý Huyền Lĩnh, rõ ràng trên dây không có mũi tên nhưng lại dọa cho Lý Huyền Lĩnh trong nháy mắt lông tơ dựng thẳng, chỉ cảm thấy trên mặt gió lạnh như cắt, bên tai ông ông tác hưởng.

“Cực kỳ lợi hại.”

Lý Huyền Lĩnh nuốt ngụm nước bọt, chậm rãi dời bộ pháp ra khỏi trước mắt Lý Huyền Phong, nhìn Lý Huyền Phong vẫn chuyên chú cầm cung nhắm chuẩn như cũ, phong duệ chi khí trên người tiếp tục điệp gia, dẫn tới bụi cây quanh thân rung lên không ngừng.

Lý Huyền Lĩnh trừng lớn mắt, đã thấy ống tên bên hông Lý Huyền Phong nhẹ nhàng khẽ nhảy lên một chút, hắn vội vàng dụi dụi con mắt, đã thấy mỗi một mũi tên bên trong ống tên đều đang run không ngừng, giống như đang mong đợi cái gì.

“Vút!”

Lý Huyền Phong đột nhiên buông tay, mấy chục bước phía trước có một cây đại thụ ầm ầm nổ vang, mảnh gỗ vụn bay tứ tung, trên gốc cây có thêm một cái lỗ lớn trong suốt, dừng lại mấy giây liền xiêu xiêu vẹo vẹo ngã trên mặt đất, hù dọa một mảnh chim rừng bay tứ tán.

“Ca.”

Lý Huyền Lĩnh ngơ ngác nhìn một trận, thấp giọng nói:

“Ngươi có phải đã Luyện Khí rồi hay không.”

“Nghĩ cái gì vậy chứ!”

Lý Huyền Phong cũng thở hổn hển thật sâu mấy cái, sắc mặt có chút ửng đỏ, cười nói:

“Đây là cung pháp chính ta tự nghĩ ra được, phải dùng linh khiếu trên lòng bàn tay, lại phối hợp với ý trên mũi tên lúc kéo cung bắn tên là được, không tính là khó.”

Lý Huyền Lĩnh yên lặng lắc đầu, đã thấy sắc mặt Lý Huyền Phong có chút xấu hổ, kéo hắn bỏ chạy, trong chốc lát đã kéo hắn đi được mười mấy mét.

“Tên khốn kiếp kia dám nhìn lén lão nương tắm rửa!”

Nghe thấy tiếng chửi rủa sau lưng, sắc mặt Lý Huyền Lĩnh tái nhợt một trận, dưới chân dùng nhiều thêm mấy phần sức lực, hoảng sợ mở miệng nói:

“Đây chính là cửa thôn Từ Di?! Lý Huyền Phong! Cái này… Cái này… cái này…”

Lý Huyền Phong lúng túng cười ha ha một tiếng, thấp giọng nói:

“Ta làm vậy không phải vì hiếu kì sao…”

Trên Vọng Nguyệt Hồ.

Lý Thông Nhai nhẹ nhàng đạp trên mặt nước, từng bước từng bước đứng lơ lửng giữa không trung, Giang Hà Chân Nguyên thanh tịnh trong suốt thuận theo trường kiếm màu trắng trong tay hắn phun ra ngoài, hóa thành từng đạo kiếm mang phun ra nuốt vào, bộ dạng hắn chăm chú nhìn qua bàn xoáy lớn trong nước do Hà Ngạc (cá sấu trong sống) tạo ra, bấm lấy pháp quyết yên tĩnh đứng lơ lửng giữa không trung.

Máu tươi màu đỏ thẫm chậm rãi khuếch tán bên trong sông, động vật trong sông có chút không kìm nén được, ánh sáng bên trong mặt sông không ngừng chớp động, mấy chục đạo khí kình trong suốt phá không mà ra, đánh tới phía Lý Thông Nhai.

Lý Thông Nhai đạp tới trước, tránh thoát công kích của phần lớn thú sông, quanh thân có ánh sáng chớp động, ngăn trở hai đạo khí nhận đánh tới, trong lòng thầm nghĩ:

“Thanh Khí Thuẫn bên trong «Giang Hà Nhất Khí Quyết» này coi như kiên cố, yêu thú trên sông không hiểu pháp quyết, toàn dựa vào một mạch pháp lực, chẳng những tiêu hao rất lớn mà còn không công phá được cái pháp thuẫn này của ta.”

Con Hà Ngạc (cá sấu trên sống) này không quá mức mạnh mẽ, hoàn toàn dựa vào huyết mạch để tu luyện mà thành Thai Tức đỉnh phong, cũng không biết đã thổ nạp bao nhiêu năm, từ đó luyện thành một ngụm Tiểu Thanh Linh Khí, lúc này mới tấn cấp Luyện Khí.

Hà Ngạc kia thấy công kích không thành, vội vàng lặn xuống, nghịch dòng nước phóng đi về phía thượng du, Lý Thông Nhai tất nhiên đuổi theo thật sát.

Hai năm trước Lý Thông Nhai đột phá Luyện Khí tầng một, muốn giết một con yêu vật Luyện Khí để tế tự Pháp Giám, tìm ở trong núi hơn một năm chỉ thấy yêu vật xảo trá như hồ hoặc là thực lực cường hãn, thật vất vả mới tìm đến một con Hà Ngạc vụng về này, tất nhiên là không thể tuỳ tiện buông tha.

Luyện Khí kỳ đã có thể đạp không mà đi, mặc dù tốc độ không thể nhanh như phi toa, chỉ có thể nhanh hơn ba bốn thành so với Thai Tức đỉnh phong dùng toàn lực chạy, nhưng con Hà Ngạc này lúc trước bị hắn mai phục làm làm cho bị thương, tất nhiên không thể trốn xa.

Chương 120: Khoáng Mạch

Chương 120. Mảnh Vỡ Pháp Giám Khác

«Huyền Thủy kiếm quyết» và «Giang Hà Nhất Khí Quyết» có chút phù hợp, uy lực kiếm quang chém ra sẽ tăng trưởng thêm một hai thành, khiến cho Lý Thông Nhai mừng rỡ không thôi, hai đạo kiếm khí màu trắng sáng đánh trúng phần lưng của con Hà Ngạc kia, làm nó đau đến mức lăn lộn không thôi.

Sợ yêu vật kia sẽ phản công trước khi chết, Lý Thông Nhai chỉ đi theo sau lưng, thỉnh thoảng vung ra một kiếm, không ngừng tiêu hao thể lực Hà Ngạc.

Hà Ngạc kia rốt cục nhịn không được, tức giận gào thét, nước từ bên trong sông ầm ầm dâng lên, kích thích một mảnh bọt nước, bay lên không rồi há miệng táp tới phía Lý Thông Nhai, Lý Thông Nhai trở tay dùng một kiếm trảm trúng phần lưng yêu vật này, bứt ra lui trở về, vẫn duy trì một khoảng cách nhất định không ngừng tăng thêm vết thương trên người Hà Ngạc.

Giày vò nửa canh giờ, Hà Ngạc rốt cục chán nản đổ xuống bên bờ, Lý Thông Nhai chưa từng dùng chiêu chém giết yêu vật này mà chỉ đánh vào Giang Hà Chân Nguyên khóa sinh cơ và tu vi của yêu vật này, sợ đánh chết yêu vật này.

Xác định Hà Ngạc sẽ không thể gây nguy hiểm đến tính mạng, lúc này Lý Thông Nhai mới nắm chóp đuôi yêu vật quăng lên vai, giống như kéo lấy một tòa núi nhỏ đi về hướng bên trong thôn.

Lý Thông Nhai một đường kéo Hà Ngạc về Lê Kính thôn, tự nhiên có thôn đinh vây quanh tiếp nhận, trước khi Lý gia tế tự đã bắt đầu chuẩn bị sớm mấy tháng, rất nhiều lễ khí sớm đã chuẩn bị xong, quá trình chuẩn bị đã hoàn tất được bảy tám phần, chỉ đợi mấy người dòng chính Lý gia đích thân hạ lệnh.

“Bang đều chi phú, đối đãi tế tự.”

Người Lý gia đều đến đông đủ, trưởng bối dòng chính đều đứng trên đại đường tế tự, trẻ con dòng chính đứng dưới đài, bàng chi thì vây quỳ xung quanh.

Đứng trước bậc thứ nhất của bình đài là gia chủ bây giờ của Lý gia, Lý Hạng Bình, sau lưng một bước là Lý Thông Nhai, tính đến Lý Xích Kính ở Nam Cương xa xôi, đây cũng là chủ sự đời thứ hai của Lý gia.

Tiếp theo hắn là Lý Huyền Tuyên thân là tộc chính, sau lưng là Lý Huyền Phong và Lý Huyền Lĩnh.

Quá trình tế tự dài mười mấy bước phức tạp lại dài dòng, mãi đến khi Lý Hạng Bình cắm hương ở trên bàn, bấm ra pháp quyết «Sinh tế pháp» câu thông Pháp Giám, Lục Giang Tiên lúc này mới chậm rãi tỉnh lại.

“Lê Kính tư hữu Lý thị, kiền cỗ thanh rót thứ tu, mỗi năm hương hỏa không dứt, ở bắc mạch Lê sơn, thu hoạch vụ xuân ngày mùa, tiêu trừ sâu bọ, bài trừ hạn hán, giết yêu tuyết, trừ hại đồng ruộng, tam nguyên sáu tiết, không có bất kính, hàng năm có ngày tế, tự không đoạn tuyệt… Lấy hương đốt lên, lấy huyết tế bổng, gửi tới chúng thần.”

Nói xong thì đi lên trước mấy bước, đao trong tay Lý Hạng Bình xuyên thẳng vào bên trong não Hà Ngạc sau đó dâng lên đặt ở chính giữa tế đường, yêu vật này vốn chỉ thoi thóp, tứ chi và kinh mạch đều bị Giang Hà Chân Nguyên khóa lại, lập tức chết đi.

Dưới sự dẫn đạo thần thức của Lục Giang Tiên, từng đạo tinh khí trên thân Hà Ngạc bay lên rồi hội tụ, cùng với hồn phách phiêu tán, thuận theo vết thương do thanh đao vạch ra mà phun ra ngoài, một đoàn khói mù giống như nguyên khí hợp thành hiện ra.

Bên trong thế giới mà mọi người không phát hiện được, từng làn khói loãng màu vàng kim nhạt từ dưới tay mỗi người chảy xuôi ra, giống như là chim én về tổ, nhao nhao tụ hợp vào bên trong màn khói kia, khiến cho khói lửa cũng nhiễm lên một màu vàng kim nhàn nhạt.

Hơi khói bay lên mấy giây, tản mát ra vô số điểm sáng màu xám mắt thường khó thấy, chảy xuôi trên Lê Kính sơn.

Lục Giang Tiên hội tụ chư khí, ngưng tụ ra một đạo xám lục, đang muốn ban thưởng nó, lại cảm thấy bên trong có một loại cảm giác hấp dẫn mãnh liệt dâng lên, cách thiên sơn vạn thủy lại muốn thành lập một mối liên hệ với hắn.

Bên trong đầu óc hiện lên viên ngọc bội của lão đạo kia, Lục Giang Tiên bị dọa cho vội vàng thu liễm khí tức, ngăn cách liên hệ, ngay cả thần thức cũng thu hồi vào bên trong kính.

Cỗ khí tức kia chậm rãi giáng lâm, bồi hồi ở chung quanh một trận, rốt cục không cam tâm tình nguyện mà rút lui.

Kim Vũ tông.

Kim Vũ tông là một trong ba tông của Việt quốc, cùng với Thanh Trì tông, Tu Việt tông tịnh xưng là ba tông, môn nhân thiện ngự khí, chủ phong trong tông gọi là Kim Vũ phong, trên đỉnh treo một phù lục Trương Minh lắc lư theo gió, nghe đồn bên trong phù lục có phong ấn lục đạo nhật tinh, chuyên trấn yêu tà.

Kim Vũ phong có một động phủ, bình thường đều có tu sĩ Tử Phủ ở trong đó bế quan, thường xuyên có khói tím sáng chói phiêu tán bay ra, cho nên đám đệ tử đều gọi là Tử Yên động.

Thời khắc này bên trong Tử Yên động đang hỗn loạn tưng bừng, ba vị tu sĩ Tử Phủ tiên phong đạo cốt đang cầm một dây xích sắt đen nhánh, gắt gao khóa chặt một cái trứng chim cút bên trong động, có một mảnh vỡ miếng gương óng ánh sáng long lanh trong động, trên mặt đất đầy mảnh vỡ của khí lô và pháp khí sụp đổ, tản ra hào quang trong suốt.

“Vì sao thấu kính này tự nhiên lại bạo động?!”

Mảnh vỡ óng ánh sáng long lanh kia va chạm mấy lần ở bên trong pháp trận, sắc mặt tu sĩ Tử Phủ khó coi, trầm thấp mắng:

“Lần này sợ là số lượng Huyền Minh chi khí thu thập không đủ.”

“Chẳng lẽ là tiên giám hiện thân?!”

Một tu sĩ Tử Phủ khác tự lẩm bẩm:

“Làm sao có thể, tu sĩ ba tông bảy môn ta đã nắm lấy pháp khí tuần sát trong toàn bộ Việt quốc, căn bản không có bất kỳ tung tích nào, hẳn là đã lưu lạc đến bên ngoài Việt quốc?”

” Bên Thanh Trì tông kia nói thế nào?”

Tu sĩ kia mới hỏi ra miệng, liền nghe vị tu sĩ Tử Phủ kia mắng:

“Trên dưới toàn tông đang nghĩ cách kéo dài tính mạng cho Trì Úy, cầu linh dược khắp nơi, nào có rảnh để quan tâm những chuyện này!”

Chương 121: Phân chia lợi ích (1)

Chương 121. Sơn Việt Có Hành Động

“Thôi thôi.”

Tu sĩ đặt câu hỏi lắc đầu, thần sắc có chút cô đơn.

“Trì Úy tuy nói là một tiểu nhân, nhưng dù gì cũng là thiên tài ngang dọc một đời…”

“Phi!”

Tên tu sĩ Tử Phủ tính khí nóng nảy kia hung hăng chửi thề một tiếng, kêu lên:

“Chỉ mong hắn mau đi chết một chút, chết hay lắm! Tiện nhân!”

Một người khác cười cười, giễu cợt nói:

“Sư đệ, Kim Vũ tông ta làm việc có bao nhiêu sạch sẽ chứ? Không cần phải đi trách móc hắn nặng nề.”

Tu sĩ táo bạo lập tức không có trả lời, sau một hồi lâu mới chậm rãi thở dài một cái.

…

Một đạo khí tức xám lục từ trên mặt kính bay vọt mà ra, thần thức Lục Giang Tiên dẫn động, rơi vào trên thân Lý Hạng Bình, đạo khí tức

xám lục xoay một vòng, bay vào bên trong Thăng Dương phủ của hắn.

Trước mắt Lục Giang Tiên lập tức choáng váng một trận, hiện ra mấy hàng chữ lớn.

Vị trí cao nhất là một dòng chữ thư pháp màu đỏ thẫm phác hoạ, nhìn qua có một cỗ hung sát chi khí đập vào mặt.

“Lực Xâu Thiên Quân.”

Ở giữa là dòng chữ màu xám nhạt, giống như là một đầu trường xà uốn lượn vặn vẹo.

“Duyên Niên Trường Mệnh.”

Cuối cùng là dòng chữ màu xanh nhạt, lộ ra gọn gàng.

“Tị Tử Duyên Sinh.”

Lục Giang Tiên lập tức ngầm hiểu, đây là muốn cho hắn lựa chọn uy nưng của đoàn lục khí kia, lập tức trầm tư một trận, nghĩ đến Lý Hạng Bình là tộc trưởng Lý gia, thế nên chọn “Tị Tử Duyên Sinh ” kia.

Lục khí này chỉ khi đụng phải người nào trên thân có Huyền Châu phù mới có thể sắc phong theo thiên phú của hắn, người bình thường cũng chỉ có thể gia tăng tu vi, giãn căn cốt thôi.

Phía dưới, Lý Hạng Bình toàn thân chấn động, khí tức không ngừng nổi lên, vốn dĩ năm trước tu vi mới chỉ Thai Tức tầng thứ năm lại tăng lên một bậc, đạt đến Thai Tức đỉnh phong, bên trong đầu óc đột nhiên hiện ra một hàng chữ lớn màu xanh nhạt.

“Tị Tử Duyên Sinh.”

Còn không đợi hắn kịp phản ứng, Lý Thông Nhai đã quan tâm nhìn lại, phất phất tay ra hiệu tế tự kết thúc, Lý Hạng Bình nhắm mắt rơi vào trầm tư.

Đợi cho cả đám người đều tán đi, Lý Hạng Bình mới lấy lại tinh thần, nhìn qua Lý Thông Nhai thấp giọng nói:

“Lên núi lại nói.”

Hai người vội vàng lên núi, linh thức Lý Thông Nhai quét qua, lập tức phát hiện tu vi Lý Hạng Bình đã đạt đến Thai Tức đỉnh phong, thấp giọng nói:

“Vậy mà là lục khí?”

Lý Hạng Bình gật gật đầu, trước tiên đem tất cả chứng kiến báo cho Lý Thông Nhai, hai người vui mừng một trận, lại nghe tộc binh đến báo, lại có Sơn Việt chạy trốn đi về phía đông.

Mấy năm này từ khi Già Nê Hề đông tiến, đánh tan rất nhiều bộ tộc, Sơn Việt trốn đến phía đông cũng bắt đầu nhiều, ít thì mấy chục, nhiều thì mấy trăm, Lý Hạng Bình đành phải bố trí tộc binh trú đóng ở phía tây Lê Xuyên khẩu, bình thường cũng tọa trấn trong đó, để phòng Sơn Việt chạy trốn đến tập kích làng.

“Tình huống như thế nào?”

Lý Hạng Bình hỏi một câu, liền nghe tộc binh kia mở miệng nói:

“Nghe nói nói mấy trăm người, hiện tại đang xung kích quân trận.”

Những năm này nhân khẩu dưới quản lí của Lý gia đã đạt tới hơn một vạn năm ngàn người, trong đó hai ngàn người đều là Sơn Việt chạy trốn đến, số lượng tộc binh cũng đạt tới số lượng một ngàn, cũng coi như không ít.

“Đi, đi Lê Xuyên khẩu.”

Lý Hạng Bình nhẹ gật đầu, cùng với Lý Thông Nhai liếc nhìn nhau, vội vàng xuống núi.

Lúc Lý Hạng Bình đuổi tới Lê Xuyên khẩu, cuộc chiến đã tiến vào hồi cuối, A Hội Lạt trong chiến trận quơ đại chùy đuổi theo đội binh của địch nhân, càng đột xuất.

Mấy năm trước có đội binh Sơn Việt lục tục ngo ngoe vượt biên kéo đến, A Hội Lạt liền bị Lý Hạng Bình điều đến Lê Xuyên khẩu, tiến đến thuyết phục bộ tộc hắn quen biết, trong mấy lần chiến đấu cũng coi như anh dũng, được nhóm tộc binh kính nể, Lý Hạng Bình cũng yên tâm không ít đối với hắn.

“Đây là làn sóng Sơn Việt thứ mấy trong năm nay rồi?”

Lý Hạng Bình cau mày quan sát đại sơn phía xa xa, trong lòng nổi lên một trận bất an, trầm thấp mà hỏi thăm.

“Hồi bẩm gia chủ! Đã là đợt thứ sáu!”

Lý Thu Dương ở một bên trầm giọng trả lời, dáng vẻ một thân phong trần mệt mỏi, có lẽ cũng vừa mới đuổi tới.

Bây giờ Lý Thu Dương đã là tu vi Thai Tức tầng bốn, đã thành thân cùng với một nữ tử Trần gia, dưới gối có một trai một gái, mắt thấy đã trưởng thành hơn rất nhiều.

Lý Hạng Bình gật gật đầu, quay người tiến vào sân nhỏ, để lại cho Lý Thu Dương một câu nói:

“Thu thập sạch sẽ xong để A Hội Lạt đến đây gặp ta.”

Lý Hạng Bình buông phù bút trong tay xuống, yên tĩnh nhìn vải vóc trên mặt bàn, mấy năm trước hắn đã đột phá Thai Tức tầng thứ năm Ngọc Kinh Luân, bây giờ đã là Thai Tức đỉnh phong, đã sớm có thể chấp bút vẽ bùa rồi.

Lý Cảnh Điềm đang thêm dầu cho ngọn đèn trong phòng, nữ hài này bây giờ đã mười hai tuổi, lớn nhanh tay chân cũng nhanh nhẹn, đã trổ mã thành một thiếu nữ duyên dáng yêu kiều tự nhiên hào phóng.

Sáu cái phù chủng của Lục Giang Tiên thì ba huynh của Lý gia mỗi người dùng một viên, hai cái còn lại dùng trên thân Lý Huyền Tuyên và Lý Huyền Phong, một viên cuối cùng tất nhiên là lưu lại cho hài tử của Lý Thông Nhai này.

“Gia chủ! A Hội Lạt cầu kiến!”

Trần Đông Hà mặc một bộ giáp da, trên lưng treo kiếm, khí khái hào hùng bừng bừng tiến vào sân nhỏ, ánh mắt dừng lại một chớp mắt bên mặt Lý Cảnh Điềm bên cửa sổ, thấp lông mày trầm giọng nói.

Dáng vẻ thiếu niên mười bảy mười tám tuổi, tu vi đã đến Thai Tức tầng ba, dáng dấp cũng coi như thanh tú, có mấy phần bộ dáng của Trần Nhị Ngưu.

“Tiến vào đi.”

A Hội Lạt lúc trước treo một thân răng thú bây giờ đã lấy xuống hết, đổi thành áo lông giống như người của Lê Kính trấn , tiến vào sân nhỏ liền cao giọng nói:

“Đại vương! Đại vương! Có chuyện xấu!”

Sau lưng thì khóe miệng Trần Đông Hà giật một cái, nhịn xuống xúc động muốn đánh vào cái ót của gia hỏa này, vụng trộm cúi đầu xuống, mượn thân thể to lớn của A Hội Lạt để che chắn ánh mắt Lý Hạng Bình, dùng ánh mắt còn lại liếc qua Lý Cảnh Điềm.

Lý Cảnh Điềm ở bên cửa sổ cắt bấc đèn, ánh đèn hơi vàng có chút nhảy nhót trên gò má của nàng, mỹ mạo của nàng không phải vẻ đẹp tinh xảo mà là một loại vẻ đẹp gọn gàng, ngũ quan mười phần khí khái hào hùng, c con mắt kế thừa sự thướt tha của Điền Vân, ngược lại nhìn qua có chút đáng yêu.

Chương 122: Huyền Phong xuất quan

Chương 122. Thanh Trì Tông Đạt Thành Thỏa Thuận

“Chuyện gì.”

Lý Hạng Bình nhìn qua Lý Cảnh Điềm chuyên tâm điểm nến bên cửa sổ, nhếch miệng lộ ra một chút đường cong, trong lòng buồn cười một trận, đột phá Thai Tức tầng năm Ngọc Kinh Luân, sau đó sẽ có linh thức, sự tình xảy ra bên trong viện này hắn không cần dùng mắt nhìn cũng biết.

“Lão huynh đệ của ta xuyên qua Đại Ngư suối, đêm qua đến đây thông báo cho ta… nói… nói Già Nê Hề kia đã đại phá quân địch, ít ngày nữa sẽ có thể đông tiến!”

Lời nói của A Hội Lạt lập tức khơi dậy ngàn cơn sóng, Lý Hạng Bình và Trần Đông Hà đều giật mình, ngay cả Lý Cảnh Điềm ở bên cửa sổ cũng nhẹ nhàng quay đầu, lo âu nghiêm túc nghe ngóng.

“Già Nê Hề kia hiện nay thực lực như thế nào rồi?”

Lý Hạng Bình cau mày, trầm giọng hỏi.

A Hội Lạt cúi đầu, rầu rĩ trả lời:

“Già Nê Hề đang ở Luyện Khí trung kỳ, chỉnh hợp toàn bộ mười vạn Sơn Việt phía Bắc chân núi Lê Sơn, phải có năm sáu ngàn binh mã điều hành, bây giờ đã có bốn vị nhân vu Luyện Khí kỳ nuốt thiên địa linh khí nghe theo hiệu lệnh của hắn, về phần thuộc cấp Thai Tức cảnh cũng phải có hơn mười vị, cũng may những người này đang đóng ở các nơi chân núi phía Bắc, chưa từng theo quân.”

Lời vừa nói ra, Lý Hạng Bình lập tức trì trệ, cau mày trầm giọng nói:

“Lý gia ta mỗi năm đều dâng lễ cho Thanh Trì tông, là gia tộc dưới quản lí của Thanh Trì tông, Già Nê Hề chỉ là một Sơn Việt, tứ ngược ở chân núi phía Bắc thì cũng thôi đi, còn dám tùy ý đông tiến? Thật sự coi Thanh Trì tông là người chết hay sao?”

A Hội Lạt vội vàng quỳ xuống, đầu dính sát mặt đất, nơm nớp lo sợ mở miệng nói:

“Theo lời nói của tộc nhân từ phía tây trốn qua nói, Ma Môn… Thanh Trì tông sẽ không quản…”

Lý Hạng Bình cúi thấp đầu, trong lòng dâng lên một cỗ lửa giận bất lực, ngay cả tiểu tốt Sơn Việt cũng biết Thanh Trì tông sẽ không ra tay, hắn làm tộc trưởng gia tộc dưới quản lí của Thanh Trì tông, vậy mà song phương đạt thành giao dịch cỡ nào hắn lại hoàn toàn không biết gì cả.

“Các ngươi đi xuống trước…”

A Hội Lạt và Trần Đông Hà vội vàng cáo lui, nhìn hai người đi ra, Lý Hạng Bình lúc này mới chậm rãi ngồi trở lại chủ vị, từ từ nhắm hai mắt không nói một lời.

“Phụ thân.”

Lý Cảnh Điềm lại thấp giọng gọi một tiếng, đến gần bên người Lý Hạng Bình nhẹ nhàng hạ bái, nói khẽ:

“Nhà ta sợ sẽ thành thịt cá của người khác, vẫn nên sớm chuẩn bị thật tốt.”

Lý Hạng Bình mỏi mệt nhướng lông mày lên, trầm giọng nói:

“Nói tiếp.”

Lý Cảnh Điềm hạ thấp lông mày, nói khẽ:

“Già Nê Hề dám tùy ý đông tiến, hẳn là Thanh Trì tông và Đại Vu nhất tộc Sơn Việt đã đạt thành nhận thức chung, giao nhận lãnh địa và phàm nhân, nhưng lại không cho Lý gia ta biết, đây là không muốn Lý gia ta làm ra phản ứng…”

“Ý của ngươi là Lý gia ta đã thành hàng hóa giao nhận.”

Lý Hạng Bình nhíu mày, cúi đầu xuống nhìn trưởng nữ của mình.

“Theo nữ nhi nhìn nhận, lần này Lý gia ta có tổn thương tài lực, dân sinh lại nguy hiểm, nhưng không có mối họa diệt tộc.”

“Tiểu thúc còn ở trong tông, Lý gia ta lại dựng vào tuyến Tiêu gia, Thanh Trì tông cũng không nên không một tiếng vang mà từ bỏ nhà ta, chắc hẳn chỉ là đồng ý cho nhất tộc Sơn Việt nhập cảnh cướp bóc, mà nhất định không phải chôn vùi toàn tộc Lý gia ta.”

Lý Cảnh Điềm nhíu mày, ngẩng đầu lên nhìn qua Lý Hạng Bình, lại nhẹ giọng trả lời:

“Thanh Trì tông và các chi Sơn Việt trao đổi lãnh địa không đồng nhất, liên quan đến rất nhiều gia tộc, Thanh Trì tông đã đạt thành giao dịch, đành phải tạm coi như không biết Sơn Việt để nhập cảnh, các nhà dựa vào bản sự mà bảo toàn.”

Lý Hạng Bình nghe Lý Cảnh Điềm nói xong, lúc này mới thu hồi mộc giản trong tay, hơi ngẩng đầu nói:

“Ngươi cảm thấy Lý gia ta nên ứng đối như thế nào?”

“Bỏ bách tính bên dưới, toàn tộc ẩn trốn, Sơn Việt cướp bóc xong tuyệt đối sẽ không lưu lại ở đây, nhiều nhất một ngày liền có thể quay về Lê Kính Sơn.”

Lý Cảnh Điềm thẳng tắp nhìn chằm chằm Lý Hạng Bình, mở miệng thăm dò nói.

“Không thể!”

Nhìn thấy thần sắc Lý Hạng Bình kiên quyết lắc đầu, trên mặt Lý Cảnh Điềm lập tức nở ra một vòng nụ cười, lộ ra con mắt tròn trịa của nàng càng nổi bật lên vẻ dễ thương.

“Nếu là như vậy, Lý gia ta và Thanh Trì tông không phải cũng là loại giống nhau sao!”

Lý Hạng Bình lắc đầu, thần sắc có chút mỏi mệt, nhìn Lý Cảnh Điềm lần nữa há miệng, phất phất tay đánh gãy nàng, trầm giọng nói:

“Ta đã biết, ngươi về Lê Kính Sơn trước đi.”

Lý Cảnh Điềm ngoan ngoãn gật đầu cáo lui, Lý Hạng Bình thì chắp tay sau lưng chậm rãi đi ra sân nhỏ, nhìn qua núi rừng dưới ánh trăng.

Hắn cảm thấy có một loại dự cảm mãnh liệt xông lên đầu, tên Già Nê Hề này chính là đối thủ cường hãn nhất mà nhiều năm qua hắn gặp phải, người thanh niên Sơn Việt này chẳng những có được khứu giác chiến tranh nhạy cảm, đầu não giảo hoạt, còn có thực lực mang tính áp đảo.

“Thanh Trì tông cho Sơn Việt vẽ xuống ranh giới cuối cùng như thế nào, lại cho ngươi thời gian bao lâu…”

Chương 123: Kiến Văn Trên Mỏ (1)

Chương 123: Luyện Nhân Đan

Lý Xích Kính đứng trên tường thành màu xám trắng cao cao, nhìn qua đàn thú mãnh liệt mà đến phía dưới không nói một lời.

Thời gian không lưu lại bất cứ dấu vết gì trên gương mặt của hắn, hắn vẫn là một bộ dáng thiếu niên, chỉ có điều thần thái đã thành thục không ít.

Chém giết năm năm ở Nam Cương này, kiếm pháp trong tay Lý Xích Kính càng thêm thuần thục, mấy môn kiếm pháp bên trong tông đều dung hội quán thông, cũng tích tụ được một ít thanh danh, tất cả mọi người đều biết Thanh Tuệ phong xuất hiện một vị Tiểu Kiếm Tiên, một tay kiếm pháp cực kỳ lợi hại.

Xóa đi vết máu trên trường kiếm trong tay, Lý Xích Kính đón mặt trời mới mọc dâng lên, giữa răng môi phun ra một vòng linh khí màu trắng tinh.

“Toà Ỷ Sơn Thành này thật sự kiên cố.”

Đệ tử Thanh Trì tông sau lưng cười nhẹ nhàng mở miệng, pháp khí hạt châu trong tay lưu động lúc lên lúc xuống, chính là Đặng Cầu Chi.

Lý Xích Kính gật gật đầu, ăn vào linh dược trong tay, không ngừng điều chỉnh pháp lực trong cơ thể, để mau chóng khôi phục trạng thái, để cho linh khi luân phiên bên trong mình thoải mái hơn một chút.

“Ai ui, thật sự là xảo hợp, hết lần này tới lần khác chúng ta lại được ban đến Ỷ Sơn thành này, thú triều lần sau so với lần trước càng mãnh liệt hơn!”

Đặng Cầu Chi lạnh lùng mở miệng cười, mang theo khẩu khí trào phúng khiến cho những người chung quanh cũng nhịn không được mà nhìn hắn một cái.

Nhìn Lý Xích Kính không hề bị lay động, phối hợp tu luyện, Đặng Cầu Chi ngồi xuống trên mặt đất, lẩm bẩm nói:

“Nhưng mà muốn ăn thịt ngươi và ta, bọn hắn đây là muốn chôn cùng ngươi đây mà.”

“Người này lại bắt đầu nổi điên…”

“Người nhà họ Đặng đều như vậy sao?”

Người chung quanh đều bắt đầu nói nhỏ, dùng ánh mắt khác thường nhìn Đặng Cầu Chi, Lý Xích Kính thấy thế nhíu nhíu mày, trầm giọng nói:

“Đừng nói nữa, nhanh khôi phục pháp lực, tránh cho lát nữa lại phải để ta cứu ngươi!”

Đặng Cầu Chi ngẩn người, bật cười lắc đầu, lại nghe phía dưới reo hò một trận.

“Thối lui! Thú triều rốt cục cũng lui rồi!”

Thì ra là một đợt thú triều này rốt cục cũng lui xuống, đám người lại tranh thủ được cơ hội thở dốc, lập tức reo hò tự mình xuống thành lâu, trên mặt Lý Xích Kính cũng có thêm một vòng nụ cười, thuận theo cái thang bên cạnh đi xuống dưới, vừa nghĩ viết cho trong nhà một phong thư.

Đặng Cầu Chi lại mặt dày mày dạn theo sau, hứng lấy mặt trời xán lạn mới mọc cười nói:

“Ngươi không cảm thấy có chút không thích hợp sao?”

“Cái gì không đúng?”

Lý Xích Kính nhíu mày, thanh kiếm màu xanh trắng trong tay vừa thu lại, cười nhẹ nhàng nhìn hắn, giễu giễu nói:

“Gần đây tại sao ta cảm thấy ngươi thật là lải nhải nhiều hơn, chẳng lẽ là công pháp kia càng luyện càng sâu, tẩu hỏa nhập ma?”

Hai người kề vai chiến đấu tại Nam Cương đã năm năm, trong gắn bó sinh tử, Đặng Cầu Chi và Lý Xích Kính đã sớm quên mấy chuyện vặt lúc trước kia, coi nhau là bằng hữu tri tâm.

“Thời điểm mỗi lần ngươi và ta sức cùng lực kiệt, thú triều liền sẽ ngoan ngoãn thối lui, nào có sự tình trùng hợp như thế?”

Đặng Cầu Chi mở miệng cười, ánh mắt lại tràn đầy thâm ý.

“Sống chết trước mắt ai có thể còn dư lực nữa chứ, không chỉ ngươi và ta, đệ tử một phái nào ở trên thành này mà không phải sức cùng lực kiệt?”

Lý Xích Kính bác bỏ một câu, cười chào hỏi với một người ở bên cạnh.

“Ngươi suy nghĩ một chút đi.”

Đặng Cầu Chi vỗ vỗ bờ vai của hắn, thấp giọng nói:

“Nếu ngươi là Yêu Vương Nam Cương này, sẽ không vô duyên vô cớ mà làm hàng ngàn hàng vạn dã thú và yêu vật đến đây chịu chết? Phí tâm làm ra chuyện như vậy chẳng bằng tự mình ăn những viên yêu đan để tăng tiến tu vi không tốt hơn sao? Lại đẩy những yêu vật này đến Ỷ Sơn thành? Tự mang yêu đan đưa đến cho thủ hạ ba tông bảy môn, đó không phải người ngu sao?”

“Còn nữa, Yêu Vương nếu như muốn giết những đệ tử môn phái kia, vậy cứ đẩy thú triều đến mà mài chết chúng ta là được, sao lại giống như đồ đần mà đến một đợt lại một đợt, thỉnh thoảng còn buông lỏng nghỉ ngơi, thấy thế nào cũng giống như đưa đồ ăn cho chúng ta…”

Lý Xích Kính cười cười, lại chào hỏi với một người bên cạnh, cứ thế mà đánh gãy Đặng Cầu Chi, tức giận đến mức khiến hắn trừng mắt, bám vào bên tai Lý Xích Kính nói khẽ:

“Ngươi có biết lần trước Ỷ Sơn thành phá là lúc nào không!”

Lý Xích Kính trên mặt mỉm cười, thấp giọng đáp lại nói:

“Hai mươi lăm năm trước, ba tông bảy môn đều chết rất nhiều người, trong đó có tu sĩ Trúc Cơ tại Vũ Tiết, tu luyện «Thanh Yên Chiếu Nguyệt Quyết», từng nuốt Thái Âm Nguyệt Hoa.”

Đặng Cầu Chi lập tức trì trệ, trong mắt rung động không thôi, đáp lời:

“Ngươi… biết…”

“Ta đương nhiên biết.”

Lý Xích Kính mang theo ý cười gật gật đầu, hai người không nói một lời đi lên núi, tiến vào động phủ của Lý Xích Kính.

Lý Xích Kính nhìn Đặng Cầu Chi đi theo vào, pháp quyết trong tay vừa bấm, ngăn cách trong ngoài, lúc này mới yên lặng nhìn chăm chú Đặng Cầu Chi.

“Ta đến địa phương quỷ quái này năm năm, pháp giản bí tịch trong thành ta đều đọc qua, kết hợp với mấy việc ở Khuẩn Lâm Nguyên, dù thế nào cũng nhìn ra được có điểm không thích hợp.”

“Ta chỉ là không biết bọn hắn lúc nào sẽ động thủ, còn muốn nuôi ta tới khi nào… còn ngươi, lại là vì sao mà biết được?”

Đặng Cầu Chi nắm chặt song quyền, nghiến răng nghiến lợi nói:

“Thanh Trì tông đã sớm đoạn mất truyền thừa Thái Âm Nguyệt Hoa, Đặng gia ta thể chất đặc thù, thế là ép buộc nhà ta đời đời tu luyện bí pháp kia, luyện thành thuốc bổ, dùng làm linh vật thương phẩm trao đổi cùng với Yêu Vương Nam Cương.”

“Trước kia bí pháp không đầy đủ, người nhà họ Đặng ta luyện một người điên một người, mấy trăm năm qua chậm rãi cải tiến, kỳ thật đã dần dần không còn bị ảnh hưởng tới thần trí, chỉ có điều vẫn muốn giả ngây giả dại…”

Lý Xích Kính im lặng không nói, cởi vũ y trên người xuống, ngồi bên cạnh bàn đá lắc lắc ly trà nhấp một ngụm.

Đặng Cầu Chi thở dài thật sâu, ngừng một chút nói:

“Các loại linh dược linh đan trong tông cho ta đã xem qua, đều là ngấm vào trong người, đây là… đang luyện nhân đan.”

Chương 124: Phường Thị Kiếp Nạn

Chương 124. Ai Nói Ta Muốn Đánh Thắng?

“Nhân đan?”

Lý Xích Kính rót đầy chén trà trước mặt hai người, mở miệng cười nói:

“Chỉ có điều không biết vị Yêu Vương Nam Cương nào sắp đột phá, thật sự là một thủ bút thật lớn.”

Đặng Cầu Chi nhìn Lý Xích Kính một mặt đầy ý cười, ngược lại buông lỏng rất nhiều, tức giận mở miệng nói:

“Ngươi vẫn còn cười được.”

“Vậy có biện pháp nào không?”

Lý Xích Kính lắc đầu, lên tiếng nói:

“Thanh Trì tông thế lớn, ngươi và ta đã không còn đường thối lui, ta vô duyên vô cớ chết tại Nam Cương này, bên ngoài cũng là hi sinh vì tông môn, chí ít còn có thể có chút đền bù đối với nhà ta, chẳng lẽ còn có thể tìm nguyên nhân đào thoát, trêu cho gia tộc bị diệt hay sao?”

Đặng Cầu Chi uống hớp trà, có chút tức giận bất bình cúi đầu kêu lên:

“Tuy nói như thế… Ngươi và ta vô duyên vô cớ kết thúc đời, sinh ra cuối cùng là để làm đồ ăn trong miệng yêu thú hay sao!”

Nụ cười trên mặt Lý Xích Kính cũng thu liễm, thần sắc tịch mịch lên tiếng nói:

“Người là dao thớt, ta là thịt cá, thịt cá cũng có giác ngộ của thịt cá, Đặng gia ngươi không phải cũng đã nhiều đời ẩn nhẫn hay sao? Thanh Trì tông bọn hắn thịnh vượng đã năm trăm năm, chẳng lẽ còn có thể đời đời kiếp kiếp thịnh vượng tiếp? Luôn có một ngày sẽ suy sụp, gia tộc chỉ cần vẫn còn tồn tại, yên lặng tích súc, sẽ có một ngày trả mối thù cửu thế.”

“Tuổi thọ tu tiên giả kéo dài, hiếm khi có sự tình thù hôm nay ngày mai sẽ phải báo, một thế hệ tự có sứ mệnh của một thế hệ.”

Lý Xích Kính chậm rãi đứng lên, nhìn qua Thanh kiếm trong tay mở miệng nói:

“Sứ mệnh của ngươi và ta chính là cho Thanh Trì tông ăn no, để cho gia tộc có cơ hội thở dốc, nếu không phải như thế, chúng ta còn có thể làm được cái gì đây? Chẳng lẽ còn có thể tấn cấp Tử Phủ giống như trong tiểu thuyết, để cho Thanh Trì tông không thể không thu hồi lại mệnh lệnh đã ban ra?”

“Đi một bước nhìn một bước đi.”

Đặng Cầu Chi khoanh chân ngồi xuống, chán nản mở miệng nói:

“Như thế nào cũng là không dám chạy trốn, nếu như ngươi và ta trốn khỏi Ỷ Sơn thành này, thân nhân bên trong nhà liền coi như xong.”

…

Một khắc Lý Hạng Bình ngẩng đầu nhìn về phía núi xa, trên đỉnh núi lại vang lên âm thanh tê minh của ngựa, một thớt ngựa toàn thân đen nhánh tìm không ra một chút màu tạp đang giương vó vui sướng chạy nhanh ở trên núi, bốn chân không tiếp đất, cứ như vậy đạp trên mặt đường gập ghềnh đi về phía trước, lại là một con yêu vật tu vi Luyện Khí.

Móng ngựa ô sắc nhẹ nhàng đạp mạnh bên trong vũng bùn, cứ như vậy bay lên, lập tức thấy có người ngồi trên lưng ngựa, người kia mặc một bộ giáp da, trên thân cũng không có bất kỳ trang trí xương thú ngọc thạch gì, giống như một người sống.

Già Nê Hề nhẹ nhàng vỗ vỗ đầu ông bạn già, kẹp lấy lưng ngựa dưới hông, xoay ngang thân nhìn qua thôn xóm dưới núi.

Sơn Việt dưới chân núi phía Bắc đều nói Già Nê Hề có bốn con mắt, tám cánh tay, nhưng trên thực tế tướng mạo Già Nê Hề nhìn qua rất bình thường, thậm chí con mắt còn có chút nhỏ, lông mày thưa thớt, nếu như từ từ nhắm hai mắt chống nạnh đứng trên đồng ruộng, ai cũng không cảm thấy hắn là loại nhân vật nào.

Duy chỉ có cặp mắt màu nâu vàng kia lúc mở ra yên tĩnh mà nhìn chằm chằm vào người khác lại khiến cho người ta không rét mà run.

“Đại vương, phía trước là địa bàn Ma Môn.”

Nghe tùy tùng giữ lại bím tóc dài sau lưng mở miệng, Già Nê Hề nhíu lông mày, con mắt màu vàng quét qua quân trận dưới chân núi, vuốt cằm nói:

“Đánh tan bọn hắn, cần một khắc đồng hồ.”

Thanh âm của hắn nhẹ nhàng, âm điệu cực kỳ cao, ngữ khí bình thản, giống như là đang đọc lên.

Nam tử giữ lại bím tóc dài có chút cúi đầu, lẳng lặng nghe Già Nê Hề nói chuyện, sau lưng lại không thấy bất kỳ một binh mã nào khác, làm Sơn Việt vương thống nhất Bắc Lộc, vậy mà chỉ mang theo một bộ hạ liền đi vào địa bàn Thanh Trì tông, ở khoảng cách cách quân trướng của Lý Hạng Bình chỉ hơn ba trăm trượng.

Nhìn mấy lần, Già Nê Hề liền mất đi hứng thú đối với tộc binh dưới núi, dưới hông kẹp lấy ngựa, thớt ngựa ngoan ngoãn quay đầu lại đi về phía lúc đầu đi đến, trên đường núi gập ghềnh lại giống như giẫm trên đất bằng.

“Thời gian của chúng ta không nhiều, không nên chờ nữa.”

Bộ hạ có bím tóc dài ruổi ngựa đuổi theo, chần chờ nói:

“Có điều người sống gian trá, bên trong quân của Ma Môn này không biết có mấy vị nhân vu, đại vương chớ có khinh địch.”

Già Nê Hề trầm thấp cười một tiếng, trường đao trong tay nhấc nhấc, ngẩng đầu nhìn mặt trăng bị mây đen che đậy, đôi môi mấp máy.

“Ai nói ta muốn đánh hắn.”

Chương 125: Đoạt Được (1)

Chương 125. Gia Nê Hề tới

Lúc Trần Tam Thủy mơ mơ màng màng tỉnh lại, trước mắt có một Sơn Việt đang đứng thẳng một thân mặc giáp da, bàn tay lớn kéo vạt áo của hắn, kéo tới mức khiến hắn cực kỳ ngạt thở.

“Phốc.”

Hắn bị hung hăng ném ra bên ngoài viện, hai mắt nổi đom đóm, va đập rơi mất hai cái răng, tất cả trước mắt trời đất quay cuồng, trông thấy binh sĩ Sơn Việt đứng nghiêm hai bên, Trần Tam Thủy lau máu trên mặt một cái, lục lọi tìm răng của hắn.

Nhưng tay hắn bị đạp lên, ngẩng đầu nhìn qua con mắt màu nâu vàng kia, Trần Tam Thủy không thể không đối mặt với hiện thực tàn khốc này, trong một khắc đồng hồ hắn nằm ngủ này, Lê Xuyên khẩu bị luân hãm không chút năng lực chống cự.

“Làm sao lại nhanh như vậy?!”

Tộc binh Lý Hạng Bình dẫn đầu trú đóng ở bên kia bờ sông đâu? Cứ như vậy không có chút âm thanh nào mà bị kích phá rồi? Lý Thông Nhai đi tới đi lui ở trên trời đâu? Các tiên nhân khác của Lý gia đâu? Những người này làm thế nào mà không có chút âm thanh nào khống chế Lê Xuyên khẩu? Trong lòng Trần Tam Thủy ngạt thở một mảnh, không quan tâm đau đớn bên trong miệng, bên trong đầu óc có vô số vấn đề đang hiện lên.

“Hang ổ Lý gia ở đâu?”

Nam tử giẫm lên tay hắn bình tĩnh mở miệng, Trần Tam Thủy nhìn qua lông mày thưa thớt của hắn, cặp mắt làm người e ngại, bên trong đầu óc còn suy nghĩ vấn đề tiếp theo.

“Nếu như phụ thân Trần Nhị Ngưu của hắn ở đây, hắn sẽ làm thế nào?”

Rất nhanh Trần Tam Thủy không kịp suy nghĩ nữa, Già Nê Hề tiện tay kéo tay trái của hắn, mang theo một dòng máu, gân và thịt, hai mắt Trần Tam Thủy trắng dã, nước bọt tranh nhau chen lấn từ miệng trong miệng của hắn phun ra ngoài, đau đớn nhấn chìm tất cả tư duy của hắn.

“Đau… Đau quá.”

Già Nê Hề dùng tay lên đầu của hắn một cái, làm một cái pháp quyết lên hắn để ý thức hắn một lần nữa rõ ràng trở lại, cẩn thận trải nghiệm loại thống khổ hít thở không thông này, lại kéo lại sinh cơ của hắn, không đến mức đổ máu mà chết bất đắc kỳ tử.

“Lê… Lê Kính… Sơn.”

Ý niệm làm anh hùng chỉ giãy dụa hiện lên một cái chớp mắt ở trong đầu óc hắn, phân và nước tiểu dưới thân nhắc nhở hắn: Hắn chỉ là người bình thường, hắn không phải tử sĩ không sợ đau đớn, không phải phụ thân của hắn, không phải Lý Hạng Bình, huống chi đặt Lý Hạng Bình ở trong tình cảnh này cũng chưa chắc có thể tốt hơn.

“Dẫn bọn ta đi.”

Trần Tam Thủy bị xách lên, hắn treo ngược nhìn qua chân Sơn Việt nhích tới nhích lui chung quanh, phụ thân Trần Nhị Ngưu đau khổ dạy bảo hắn hơn hai mươi năm đã hình thành một loại khứu giác trí mạng, giờ này rốt cục đã thức tỉnh ở trên người hắn, Trần Tam Thủy rõ ràng biết chính mình hẳn phải chết không còn nghi ngờ, nhớ lại những chuyện hoang đường mà đời này mình đã làm, trong lòng một mảnh cô tịch.

Bốn phía Sơn Việt động binh mã, trên mắt cá chân bọn họ đều khắc vẽ phù văn đơn giản, cái này khiến cho bọn hắn đi đường lặng yên không một tiếng động, hai đội binh mã Sơn Việt đi theo Già Nê Hề ra khỏi Lê Xuyên khẩu, tiếp tục hướng về Lê Kính Sơn mà đi.

Trần Tam Thủy trông thấy nam tử Sơn Việt sau lưng Già Nê Hề, trong tay cũng dẫn theo một người, là cốt cán bên trong thôn, liền hiểu ra báo cáo sai lộ tuyến sẽ chỉ làm tăng thêm nỗi thống khổ của mình, trong lòng hận hận suy nghĩ:

“Thật là đám người giảo hoạt.”

Hắn từ nhỏ đã sinh hoạt cùng anh em nhà họ Lý, cũng giống như phụ thân Trần Nhị Ngưu sinh hoạt chung với Lý Mộc Điền, hắn luôn luôn nghe phụ thân nói:

“Trong bốn huynh đệ Lý gia, Lý Trường Hồ dịu dàng ngoan ngoãn như lương hươu, Lý Thông Nhai yên tĩnh cẩn thận giống như trường xà, Lý Hạng Bình gian âm hiểm lệ như sói đói, Lý Xích Kính thông minh tuấn tú như bạch hồ.”

“Vậy ta thì sao?! Ta là cái gì!”

Trần Tam Thủy tràn đầy phấn khởi, mặt mũi tràn đầy mong đợi nhìn qua phụ thân.

“Phế vật.”

Trần Tam Thủy thất vọng, từ đó thật sự biến thành phế vật, ngơ ngơ ngác ngác lấy vợ sinh con, dựa vào uy vọng và thế lực của phụ thân mà tùy ý chơi đùa.

Mãi đến khi Già Nê Hề lột xuống cánh tay trái của hắn, hắn giống như tỉnh lại, tất cả sự vật trước mắt rộng mở trong sáng, hắn thậm chí hận Già Nê Hề tại sao không tới sớm mười năm lấy đi tay trái của hắn.

“Các ngươi và đám lính kia bao lâu thì thông tin một lần?”

Già Nê Hề nhẹ nhàng mở miệng, hắn đã sớm nhìn ra người trong tay đã sợ vỡ mật, căn bản sẽ không lừa gạt hắn, lại không biết người trong tay đã từ trong quá khứ hỗn độn tỉnh ngộ lại, trong tay hắn nắm không còn là Trần Tam Thủy ba mươi tuổi nữa, ngược lại giống như Trần Nhị Ngưu đã sáu mươi tuổi.

“Ba canh giờ.”

Trong lòng Trần Tam Thủy bình tĩnh như nước, làm bộ run rẩy mở miệng, trong lòng rốt cục có một tia yên tâm chưa từng cô phụ gia chủ hai mươi năm cẩm y ngọc thực.

Lê Kính Sơn đã chậm rãi xuất hiện ở trước mắt, Già Nê Hề ghìm chặt ngựa, thuận tay vặn rơi đầu Trần Tam Thủy, nhìn qua gân cốt và huyết nhục xoay thành một đoàn thi thể không đầu, máu đỏ tươi nhuộm đỏ mặt đất, lạnh lùng nở nụ cười.

“Phế vật!”

Trời đất quay cuồng, đầu Trần Tam Thủy nhẹ nhàng rơi xuống ven đường, con mắt nhìn thẫn thờ nhìn qua mây đen đầy trời trên bầu trời đêm, trong đầu chỉ nổi lên một câu:

“Lý Hạng Bình, ta cũng chỉ có thể làm được những thứ này, lần này các ngươi đá phải thiết bản rồi!”

Chương 126: Bái Phỏng Tiêu Ung Linh

Chương 126: Tây tiến

Đưa tiễn nữ nhi Lý Cảnh Điềm, trong lòng Lý Hạng Bình lo sợ bất an, giống như có gai ở sau lưng, lúc tu hành trên giường luôn luôn không an tâm, mấy lần nhập định không có kết quả, Lý Hạng Bình cuối cùng quyết định đứng dậy mở miệng, trầm giọng nói:

“Người đâu!”

Trần Đông Hà vẫn một mực khoác giáp thủ trước trướng, nghe tiếng liền đi vào trướng, ứng tiếng nói:

“Gia chủ.”

“Trinh sát có tìm được tin tức gì không?”

Trần Đông Hà lắc đầu trả lời:

“Chưa từng.”

“Lê Xuyên khẩu đã một canh giờ trôi qua vẫn chưa từng phái người tới thông báo sao? Gọi người đi tới đó hỏi xem.”

Lý Hạng Bình lắc đầu, nhìn Trần Đông Hà đáp lời đi xuống dưới, trong lòng suy nghĩ nói:

“Già Nê Hề ngày hôm trước mới tập kích bất ngờ đại phá quân địch, ai cũng sẽ nghĩ hôm nay sẽ đông tiến? Nào có đạo lý như vậy, binh mã dưới trướng hắn đều là không chết không mệt hay sao? Huống hồ trong núi phía tây đều có thám tử ta bày ra, vạn vạn không thể nào có đạo lý không có chút âm thanh nào như vậy.”

Đứng dậy phủ thêm áo giáp, nhìn chậu than cháy hừng hực, trong mắt Lý Hạng Bình phản chiếu ánh lửa màu đỏ, trong lòng bỗng trật một nhịp, cảm giác hỏng bét.

“Người này ở chân núi phía Bắc đánh trận vài chục năm, đánh nhiều thắng nhiều, chỉ sợ không thể tính toán theo lẽ thường, trước tiên vẫn nên đưa binh mã về sông đi.”

Trường đao trong tay vừa thu lại, Lý Hạng Bình đeo Thanh Ô Cung, cao giọng phân phó nói:

“Đánh trống!”

Lập tức có lính liên lạc truyền xuống dưới, tiếng trống đông đông nổi lên bốn phía, kích thích một mảnh ồn ào, Lý Hạng Bình mới đi ra khỏi doanh trướng, liền đụng phải Trần Đông Hà vội vội vàng vàng từ đối diện đi tới.

“Gia chủ!”

Trần Đông Hà đi lên phía trước, bên trong thanh âm tràn đầy chấn kinh, bám vào bên tai Lý Hạng Bình nói:

“Gia chủ! Lê Xuyên khẩu đã bị Sơn Việt khống chế, người phái đi đều bị giết, bên kia bờ sông trú đóng hai ba ngàn binh mã, phá huỷ mấy chỗ cầu nổi, con đường đằng sau chúng ta đã bị đoạn mất!”

Lời này giống như là kinh lôi giáng xuống đất bằng, Lý Hạng Bình lập tức giật mình, sửng sốt hai giây chưa kịp nói chuyện, trường đao trong tay đột nhiên nắm chặt, bóp đến rung động, năm ngón tay trắng bệch.

“Tin tức chưa từng truyền xuống sao?”

Trần Đông Hà vội vàng lắc đầu, đè thấp tiếng nói:

“Chưa từng, thuộc hạ đã phong tỏa tin tức, không dám để cho đám người bên dưới biết được, sợ dao động quân tâm.”

Thở ra một hơi thật sâu, Lý Hạng Bình lẩm bẩm nói:

“Đi chỉnh binh.”

Trần Đông Hà nghiêm túc lui ra, Lý Hạng Bình thì nhắm mắt yên lặng tính toán.

“Không có khả năng sử dụng một ngàn binh mã chạy qua hướng đông đoạt lại Lê Xuyên khẩu, Già Nê Hề cũng không có khả năng chỉ dẫn theo hai ngàn binh mã chạy đến đây, hắn lại là tu vi Luyện Khí…”

“Già Nê Hề đại phá quân địch, lập tức đánh tới chớp nhoáng, hậu phương nhất định bất ổn, không bằng tây tiến thăm dò, mỗi một khắc nghỉ ngơi ở chỗ này lại càng nguy hiểm thêm một phần!”

Lý Hạng Bình chậm rãi dạo bước, đi tới sau trướng, nhìn bản đồ, tinh tế tính toán một trận, lấy túi trữ vật bên hông lên, toàn bộ thuế thóc và hạt đậu chồng chất như núi chảy vào cẩm nang bên hông, túi trữ vật của lão đạo chỉ là diện tích loại nhỏ bằng của một cái sân, khó khăn lắm mới chứa đựng hết những mễ lương này.

Đi đến trước mặt chúng tộc binh, Lý Hạng Bình hít vào một hơi thật dài, cắn răng, cao giọng phun ra hai chữ:

“Tây tiến!”

Một đám binh mã nhao nhao nhổ trại, tám trăm tộc binh tăng thêm hai trăm Sơn Việt binh tổng cộng một ngàn người, cứ như vậy không quay đầu lại chui vào bên trong khu rừng hướng tây bên cạnh.

Binh mã Già Nê Hề mới giẫm lên địa giới Lê Kính thôn, tu vi Luyện Khí liền bại lộ không thể nghi ngờ, đánh thức Lục Giang Tiên, thần thức quét qua từ trên xuống dưới, trong lòng thầm nghĩ:

“Xem ra là Già Nê Hề kia đã khống chế Lê Xuyên khẩu, đang đông tiến muốn khống chế Lê Kính trấn.”

Thần thức khuếch trương đến cực hạn, Lục Giang Tiên lập tức tìm được mấy người Lý gia.

Lý Thông Nhai đang cùng với phu nhân Liễu Nhu Huyến trên bụi cỏ lau, đang thu thập lấy Giang Trung Thanh Khí để đột phá Luyện Khí cho tam đệ Lý Hạng Bình, hai người bấm lấy pháp quyết chờ đợi một khắc lúc bình minh nhô lên thanh khí tăng lên mà trọc khí xuống này.

Lý Huyền Tuyên và Lý Huyền Phong thì đã trừ xong yêu thú ở phía tây Lê Đạo khẩu, trấn an đám người bị thương bên trong thôn, yêu vật đã phá hủy đường đi, còn phải để nhân thủ đi sửa lại.

Điền Vân và Nhậm thị ở trên Lê Kính Sơn đang ngồi vây quanh bên cạnh lò lửa nói chuyện phiếm, hai người cũng đã cao tuổi, nhất là Nhậm thị đã hơn bốn mươi tuổi, đi ngủ cũng không nỡ ngủ.

Lý Cảnh Điềm tựa ở bên cửa sổ, một đôi mắt mượt mà thần sắc sầu lo nhìn qua phương xa, đêm khuya gió nhẹ chậm rãi vuốt lên tóc đen của nàng, Lý Huyền Lĩnh bên cạnh đã ngoan ngoãn ở trên giường đi ngủ.

Mặc dù đều nhận biết được toàn bộ tu sĩ Lý gia, thần thức Lục Giang Tiên lại chỉ có thể đi khắp bên trong phạm vi Lê Kính trấn, thoảng qua suy tư một giây, bấm một cái huyễn thuật chiếu vào trong đầu Lý Huyền Lĩnh ở trên giường.

Thần thức của Lục Giang Tiên vượt xa linh thức của tu sĩ tầm thường, huống chi Lý Huyền Lĩnh trước mắt vẫn chỉ là một tiểu tu sĩ Thai Tức tầng hai Thừa Minh Luân, lập tức thuận thuận lợi lợi tiếp quản mộng cảnh Lý Huyền Lĩnh.

“Tạp sát.”

Lý Huyền Lĩnh mê mẩn hồ hồ nghe thấy một trận chói tai, âm thanh đồ sứ vỡ nát, từ bên trong mộng cảnh bừng tỉnh, đầu đầy mồ hôi ngồi dậy, ngơ ngác nhìn bệ cửa sổ trống rỗng.

Một đôi tay mềm mại trắng noãn đang cẩn thận từng li từng tí nhặt mảnh vỡ ấm trà trên đất lên, Lý Cảnh Điềm áy náy nói khẽ:

“Lĩnh Nhi, đánh thức ngươi sao.”

Lý Huyền Lĩnh một thân mồ hôi, bị gió lạnh thổi tới làm cho hắn lập tức tỉnh táo lại, chát chát trả lời:

“Tỷ, ta mơ thấy… rất nhiều người chết, Già Nê Hề đánh bại thúc phụ, mang theo binh lên núi, giết thật nhiều người bên trong nhà.”

Thần sắc Lý Cảnh Điềm càng thêm sầu lo, lời nói của Lý Huyền Lĩnh chính là khúc mắc khiến nàng một đêm chưa ngủ, miễn cưỡng gạt ra nụ cười, ôn nhu an ủi Lý Huyền Lĩnh.

Chương 127: Giang Ngư Nữ

Chương 127. Trốn

Lý Huyền Lĩnh ôm lấy đầu nói câu được câu không, yên lặng ngẫm nghĩ mấy giây, ngập ngừng nói:

“Ta đi tiểu.”

Nói xong trượt xuống giường, vượt qua cánh cửa, vòng qua tầm mắt Lý Cảnh Điềm, lặng lẽ men theo hướng hậu viện đi đến.

Mới tiến vào hậu viện, liền thấy một chiếc ghế gỗ lẻ loi trơ trọi đặt ở chính giữa, Lý Huyền Lĩnh méo miệng, nhớ tới Lý Mộc Điền.

Dùng sức đẩy cửa phòng, Lý Huyền Lĩnh ngửi thấy mùi đàn hương nồng đậm, đèn nến lờ mờ, ánh sáng nhạt giao thoa bệ đá băng lãnh cao lớn, cái gương màu nâu xanh phía trên vẫn đang lưu chuyển ánh trăng màu trắng.

Hắn nhón chân lên, hai tay xuyên qua ánh trăng hơi có vẻ lạnh buốt, cẩn thận từng li từng tí nâng Pháp Giám kia lên, lúc này mới phát hiện pháp khí này cầm vào tay rất ôn nhuận, cực kỳ thoải mái.

Nhớ lại lời nói của phụ thân, Lý Huyền Lĩnh nâng Pháp Giám trong tay lên, nghiêm túc mở miệng nói:

“Đệ tử Lý gia Lý Huyền Lĩnh ngưỡng hà huyền trạch, cung thỉnh Huyền Minh diệu pháp, cẩn ra Thái Âm Huyền Quang, tru trảm ác nghịch, phá uế nhiếp yêu!”

Lục Giang Tiên yên lặng gật đầu, buông tầm mắt ra, Lý Huyền Lĩnh lập tức cảm thấy chính mình nhẹ nhàng đằng không mà lên, bay lên không trung cực cao, yên tĩnh nhìn lấy phủ đệ dưới chân Lê Kính trấn.

Trăng đêm an tường, Lê Kính trấn đang chìm sâu trong mộng đẹp, Lý Huyền Lĩnh phóng ánh mắt ra xa, đã thấy khắp nơi ở Lê Xuyên khẩu phía xa xa đều là Sơn Việt cắt tóc xăm hình, thậm chí có hai đội người khoác giáp da của binh sĩ Sơn Việt đang đi về phía nam, nhìn lại phương hướng thẳng tắp chỉ về hướng Lê Kính trấn, mục đích không cần nói cũng biết.

Lý Huyền Lĩnh lập tức sợ đến mức chảy mồ hôi lạnh ròng ròng, lắc lắc đầu, cuối cùng thoát khỏi thị giác, ôm Pháp Giám trong tay vào trong ngực bịt lại, vội vội vàng vàng xông ra hậu viện.

“Tỷ, chúng ta đi!”

Lý Huyền Lĩnh vội vã xông vào Thiên Viện, vượt qua cánh cửa, kéo Lý Cảnh Điềm chạy về phía tiền viện, Lý Cảnh Điềm cả kinh ngẩn ngơ, liên thanh hỏi:

“Xảy ra chuyện gì?”

“Không kịp giải thích! Binh mã của Già Nê Hề không tới một khắc đồng hồ nữa sẽ đến Lê Kính Sơn, ngươi cứ nghe ta!”

Lý Cảnh Điềm nghe thấy bỗng nhiên giật mình, liền tranh thủ vấn cao tóc dài đen nhánh lại, lấy ra một thanh dao găm dài nhỏ từ trên giường, vừa đi vừa giấu chủy thủ ở bên trong tay áo, cúi đầu hỏi:

“Đã thông tri bên phía mẫu thân chưa?”

Lý Huyền Lĩnh cột trường đao vào phía sau, gật đầu nói:

“Trước tđó đã phái tộc binh đi gọi các nàng, ta đã mệnh lệnh cho mấy tộc binh lưu thủ phía trước lập tức hộ tống bọn họ xuống núi rồi mới trở về Thiên Viện tìm trưởng tỷ.”

Hai người bước nhanh ra khỏi Thiên viện, Lý Cảnh Điềm chưa từng tu tiên, đi đường cực kỳ chậm, Lý Huyền Lĩnh liền thi triển một đạo Thần Hành Thuật trên chân, ôm lấy nàng, vội vã đi xuống dưới núi.

Lý Cảnh Điềm vén tóc ra sau tai, nhìn cảnh sắc hai bên thối lui nhanh như chớp, bên trong đầu óc tràn đầy lo lắng đối với phụ thân Lý Hạng Bình, ngẩng đầu nhìn Lý Huyền Lĩnh, trong mắt lóe lên vẻ hâm mộ nồng đậm.

“Nếu như ta cũng có linh khiếu…”

Lý Huyền Lĩnh đi một đoạn liền sử dụng Pháp Giám xem động tĩnh của Già Nê Hề, lại phát hiện một chi bộ tộc Sơn Việt đã tiến vào Lê Kính trấn, gần như muốn khống chế mấy lối ra, một chi khác thì giảo hoạt từ một hướng khác bên chân núi đi lên núi, phòng ngừa người trên núi chạy trốn đến Kính Dương thôn.

Nếu không phải dùng tới Pháp Giám, Lý Huyền Lĩnh chắc chắn sẽ đụng vào chi binh mã kia, hắn lau lau mồ hôi trên trán, thấp giọng mắng:

“Tên Già Nê Hề này đúng là giảo hoạt!”

Thay đổi phương hướng, Lý Huyền Lĩnh vội vàng tăng tốc bước chân, dưới sự vây kín khó khăn lắm mới xuống núi, tìm một cái nhà nhỏ ở chân núi Lê Kính trấn, leo tường đi vào bên trong nhà.

Trên giường nhỏ giữa nhà tích một tầng bụi xám, xem ra chủ nhà đã rời đi rất lâu rồi, Lý Huyền Lĩnh một cước đá văng cửa phòng, cùng với Lý Cảnh Điềm đi vào bên trong phòng.

Lý Cảnh Điềm nhìn chung quanh, lấy ra hai bộ quần áo trắng từ bên trong ngăn tủ, thay đổi cùng với Lý Huyền Lĩnh, Lý Cảnh Điềm mười hai mười ba tuổi, có vẻ cùng tuổi với nữ nhi trong nhà này, quần áo cũng vừa vặn người.

Ngược lại Lý Huyền Lĩnh thân thể vẫn chưa nảy nở, Lý Cảnh Điềm đành phải dùng dao cắt áo, miễn miễn cưỡng cưỡng mặc vào, lại cắt nát những cẩm y trường bào vừa thay ra nhét vào gầm giường, ngoài cửa đã vang lên một loạt tiếng bước chân.

Nghiêng tai nghe ngóng một trận, tiếng bước chân dày đặc lộn xộn vội vàng đi xa, lúc này Lý Huyền Lĩnh mới ngẩng đầu, nhìn chòng chọc Lý Cảnh Điềm mặt mày mười phần khí khái hào hùng một chút, giọng nói còn chút trẻ con:

“Tỷ, cái thần thái này của ngươi quá mức xuất chúng rồi.”

Lý Cảnh Điềm bừng tỉnh đại ngộ gật đầu, tìm một cái chậu hứng nước bên trong viện xóa sạch lớp trang điểm, nhíu lông mày, thả lỏng mặt mày, nhìn có thêm mấy phần không phóng khoáng.

Lý Huyền Lĩnh méo miệng, khí chất Lý Cảnh Điềm quá tốt, dù thế nào cũng không thể đóng vai xấu, như thế này mặc dù không có loại cảm giác mười phần khí khái hào hùng kia nhưng lại có nhiều thêm mấy phần hương vị sở sở động lòng người, thấy Lý Huyền Lĩnh líu lưỡi.

Chương 130: Vào Lò

Chương 130. Nhìn Ngây Người

Trong lòng Lý Huyền Lĩnh lập tức buông lỏng, liền nhìn thấy đằng trước có một đám người, mấy tộc vu Sơn Việt trên cổ vẽ đầy hoa văn biểu tượng nô lệ lần lượt mang theo xiềng xích quỳ trên mặt đất đợi.

Một bên đã có người đi lên cởi dây thừng, kéo nữ hài và các thiếu nữ đi qua một bên khác, Lý Cảnh Điềm bị kéo ra khỏi đám người, một đám Sơn Việt và nô lệ đều phát ra một trận thán phục.

“Người này… là nữ tử nhà ai, thật là xinh đẹp.”

“Tiểu nương tử thật xinh đẹp.”

Lý Cảnh Điềm đã bôi nước bùn ở trên mặt, nhưng mũi cao và đường cong mềm mại bên mặt dù thế nào cũng không che giấu được, cặp mắt màu đen thanh tịnh di truyền từ Lý Hạng Bình kia khác biệt với xám đen Sơn Việt, phá lệ động lòng người.

Lý Huyền Lĩnh không kịp nghĩ nhiều, liền bị giật kéo vào trại, có Sơn Việt đeo gông xiềng bằng gỗ lên cho hắn, Sơn Việt không giỏi dã luyện, thật vất vả có được một ít đồng sắt đều dùng để rèn đúc đao binh, tất nhiên không có gông xiềng bằng sắt, chỉ có thể dùng chất liệu gỗ kiên cố.

Mặc cho tộc vu Sơn Việt vẽ xuống hoa văn trên cần cổ hắn, Lý Huyền Lĩnh lặng lẽ dùng ánh mắt còn lại chú ý động tĩnh của Lý Cảnh Điềm bên kia, đã thấy Sơn Việt có bím tóc dài tung bay ở trên không trung cao cao chậm rãi rơi xuống, đứng phía trước đám người nhìn kỹ Lý Cảnh Điềm.

Mộc Tiêu Man từ không trung đáp xuống, bộ hạ tộc vu phía dưới lập tức nhao nhao quỳ xuống, cung kính kêu lên:

“Đại soái.”

Mộc Tiêu Man không để ý tới mấy người bên cạnh, nhìn người bên cạnh một hồi, thấy Lý Cảnh Điềm có chút rủ mắt cúi đầu, lúc này mới phát hiện mí mắt trái của mình đang nhảy.

Hắn đặt chân vào Luyện Khí vài chục năm, một bộ da xương bất động không dao xoay tròn như ý, chưa bao giờ có động tác không tự chủ chứ đừng nói chi là loại mắt giật giật như bây giờ, trạng thái hô hấp không tự nhiên.

“Nàng…”

Mộc Tiêu Man lẩm bẩm phun ra một chữ, tộc vu trong bộ lạc quanh người hắn liên tục gật đầu, nịnh hót cười, luôn miệng nói:

“Chúng ta hiểu rồi, chúng ta hiểu rồi, đại soái!”

Mộc Tiêu Man lăn lộn bên trong tộc lâu như thế, sao còn không biết ý tứ của đám người này, nhìn Lý Cảnh Điềm tức giận ngẩng đầu, nhanh chóng mở miệng giải thích, lời nói đến bên miệng lại nuốt trở vào.

Bộ hạ phía dưới tranh thủ dẫn Lý Cảnh Điềm đi, Mộc Tiêu Man một mặt lãnh khốc quay đầu, phóng người lên.

Nhẹ nhàng đạp không mà đi, Mộc Tiêu Man đột nhiên vui vẻ đến muốn nhảy múa, cũng may lúc này đã khống chế được chính mình, bước chân càng không ngừng đi đến bên trong trướng.

Lý Cảnh Điềm tự nhiên bị kéo vào trại, trói buộc bị lỏng đi, rửa đi lớp bùn trên mặt, lấy một ít quả lá thuốc màu Sơn Việt thường dùng vẽ lên các loại hoa văn trên cổ và trên mặt, lại được hầu hạ đổi lấy một bộ trang phục Sơn Việt, rất nhiều lông vũ, lại thêm răng nanh của thú rừng, trong đó còn điểm xuyến lấy lấm ta lấm tấm ngọc thạch, một bộ trang sức mười phần dã tính, lại phối hợp với gương mặt khí khái hào hùng mỹ lệ, vậy mà lại có nhiều thêm loại cảm giác uy nghiêm, thấy vậy mấy lão nhân hầu hạ liền trì trệ, động tác tay chân cũng nhẹ hơn không ít.

Trình tự rườm rà kết thúc, sắc trời đã tối xuống, Lý Cảnh Điềm bị mang vào quân trướng đèn đuốc mờ nhạt, mới tới gần rèm trướng liền nghe thấy một giọng nam thô kệch nói:

“Đại vương phân phó mệnh lệnh, đi về hướng tây, nói là muốn phòng bị dị động bên trong Sa Châu, để đại soái chỉnh lý tốt quân hậu phương, dẫn theo những nô lệ người sống này tiến về đại quyết đình, để thuộc hạ lĩnh một ngàn binh mã đuổi theo chi binh mã người sống kia…”

“Kết quả như thế nào?”

Thanh âm này khàn khàn rất nặng, Lý Cảnh Điềm nghe ra được là của đại soái Sơn Việt có bím tóc dài ban ngày kia.

“… Thủ hạ đuổi theo, thấy người kia mang theo binh mã không quay đầu lại đi vào chỗ sâu Lê sơn, thuộc hạ sợ kinh động đại yêu trong núi liền lãnh binh lui về…”

Mộc Tiêu Man nhíu mày, chén xương trong tay nhẹ nhàng xiết chặt, mang theo nghi hoặc mở miệng nói:

“Ngươi tự mình dẫn người đuổi theo, lại còn để cho người kia chạy thoát? Không phải người kia chỉ có tu vi Thai Tức sao.”

Bộ hạ Sơn Việt quỳ trên mặt đất vội vàng ngẩng đầu, đang muốn mở miệng liền thấy Lý Cảnh Điềm ở ngoài trướng bị đẩy đến, xương thú cùng ngọc thạch trên người va chạm phát ra âm thanh đinh đinh êm tai.

Người kia cảnh giác quay đầu nhìn lại, nhất thời nhìn ngây người giống như Mộc Tiêu Man.

Sơn Việt sinh hoạt lâu dài ở trong núi, nhìn thấy Sơn Việt nữ đều giống như lang như hổ, dáng vẻ lông tóc nước bùn đầy người, một đầu tóc thắt nút tán loạn rối bời, nào từng thấy qua loại nữ tử mắt ngọc mày ngài này, đôi mắt như nước, hai người đều một mặt ngốc trệ, nghĩ đến:

“Mẹ nó, ta rất muốn cùng nữ tử như này sống đời đời kiếp kiếp!”

Lý Cảnh Điềm lại yên tĩnh nhìn qua hai người, thấy ánh mắt của hai người đều né tránh, chủy thủ cất giấu trên người nàng lúc rửa mặt đã bị mất, ở ngoài trướng loáng thoáng nghe được tin tức phụ thân, trong lòng đang lo lắng lại bị đẩy vào, hai người trước mắt cũng không nói gì.

“Ùng ục.”

Bộ hạ trên mặt đất nuốt nước miếng, đánh thức Mộc Tiêu Man một chút, hắn tức giận nhìn chằm chằm người kia, dùng sức ho khan một tiếng, đang muốn khiển trách Lý Cảnh Điềm lui ra, lời nói đến bên môi liền trở thành:

“Ngươi tránh đi trước.”

Nhìn Lý Cảnh Điềm quay người nhấc chân, bộ hạ kia mới cứng họng hồi đáp:

“Ta… Ta.. hắn… hắn.”

Tĩnh tâm một chút, bộ hạ kia mới từ trong ánh mắt tức giận của Mộc Tiêu Man cắn răng nói:

“Người kia quả thực giống như có thần trợ, cạm bẫy chúng ta bày ra hắn lách qua được từng cái, còn như đưa tới một yêu vật, yêu vật kia cũng mặc kệ là vài trăm người tấn công, sức lực công kích chúng ta…”

Chương 131: Tự Thành Một Giới (1)

Chương 131. An Bài Việc Trong Tộc

“Cút! Lăn ra ngoài!”

Mộc Tiêu Man cũng không còn lòng dạ nghe hắn giải thích, phất phất tay để hắn xéo đi, thấy dáng vẻ hắn ra khỏi trướng còn lưu luyến không bỏ, hừ lạnh một tiếng, tu vi Luyện Khí tầng bốn lan tràn dọa cho người kia chạy trối chết.

Nhìn Lý Cảnh Điềm bị tộc vu đẩy đến, Mộc Tiêu Man vội vàng đứng lên, lại ngơ ngác ngồi xuống, tâm tình lo lắng bất an tựa như lúc năm bảy tuổi kiểm tra xem có vu khiếu hay không, nhìn Lý Cảnh Điềm ngẩng đầu nhìn tới, chần chờ mở miệng nói:

“Ngươi…”

Lý Cảnh Điềm ngược lại không sợ, ánh mắt bình tĩnh nhìn chòng chọc Mộc Tiêu Man thể trạng khổng lồ, cắn răng nói:

“Nếu ngươi đụng vào ta, ta liền đập đầu chết trong lều trướng này.”

Lời vừa nói ra, trong lòng ngược lại dễ chịu mấy phần, Lý Cảnh Điềm âm thầm suy nghĩ:

“Đợi ta chết rồi, Huyền Lĩnh cũng không cần lo lắng cho ta, một mình chạy trốn còn thuận tiện hơn…”

Mộc Tiêu Man vội vàng khoát khoát tay, ôn tồn mở miệng nói:

“Ngươi tên là gì?”

Lý Cảnh Điềm nghe vậy lập tức cảnh giác, lông mày mỹ lệ nhăn lại, nói khẽ:

“Diệp Điềm.”

Tất nhiên không thể dùng bản danh, đành phải thuận miệng bịa ra cái danh tự nào đó để đối phó, Lý Cảnh Điềm nhìn sắc mặt Mộc Tiêu Man không chút thay đổi trước mắt, trong lòng âm thầm hiếu kỳ nghĩ:

“Đầu lĩnh Sơn Việt này tại sao lại trở thành như này…”

Mộc Tiêu Man lại nhìn Lý Cảnh Điềm nhíu lông mày, bên trong đầu óc ba mươi sáu năm trung thành tuyệt đối với Già Nê Hề lóe lên một ý nghĩ phức tạp lại điên cuồng, khiến cho hắn kinh hồn táng đảm, khó mà tỉnh táo.

“Không thể, tuyệt đối không thể để cho Già Nê Hề nhìn thấy nữ nhân này.”

“Thiếu gia chủ! Sơn Việt đều rút đi rồi!”

Lý Huyền Tuyên đang lo lắng nhìn qua Lê Kính sơn, tộc binh phía dưới cất giọng nói, nghe vậy hắn cực kỳ vui mừng, ngẩng đầu quan sát đám người bên người, đều là trông mong mà nhìn qua hắn, lập tức giật mình một cái.

“Trọng phụ (đại thúc thúc) đã tiến về phía tây tìm kiếm tung tích thúc phụ, đám người bên trong nhà cũng chỉ có thể dựa vào ta, bây giờ chính là thời khắc nguy cấp, Lý Huyền Tuyên! Tuyệt đối không thể chủ quan!”

Hắn siết chặt nắm đấm, lại phát hiện tình huống hỏng bét dị thường, Lý Thu Dương và Trần Đông Hà đều đi theo quân cùng với Lý Hạng Bình tới cảnh nội Sơn Việt, bên trong nhà ngoại trừ mấy hài tử mấy năm này vừa bước lên con đường tu hành thì chỉ còn lại thím Liễu Nhu Huyến và Lý Huyền Phong đang ở Thai Tức tầng bốn.

“Trước tiên phái nhân thủ đi tới Lê Xuyên khẩu và Lê Kính trấn trấn an người dân, tính toán thương vong và tổn thất.”

Liễu Nhu Huyến bây giờ cũng đã ba mươi mấy tuổi, bởi vì tu tiên đạo nên nhìn qua vẫn giống hơn hai mươi tuổi, mặt mày lo âu nhìn về phía tây, nghe vậy gật đầu nói:

“Lê Xuyên khẩu cứ giao cho ta đi.”

“Thiên Cừu.”

Vạn Thiên Cừu nghe tiếng vội vàng tiến lên trước, nghe Lý Huyền Tuyên phân phó nói:

“Ngươi đóng giữ ở Lê Xuyên khẩu nhiều năm, quen thuộc tình thế, để cho ngươi và Đồng thúc đi một chuyến.”

Nhìn Vạn Thiên Cừu gật đầu lui ra, Lý Huyền Tuyên thở ra một hơi, trầm giọng nói:

“Còn Lê Kính trấn, ta sẽ tự mình đi.”

Trên Lê Kính sơn.

Lý Huyền Tuyên đứng trước sân nhỏ hỗn loạn tưng bừng, trưởng tử của Lý Diệp Sinh Lý Tạ Văn đi theo phía sau.

Lý Tạ Văn mấy năm nay được Lý Hạng Bình điều trở về, một mực đi theo bên người Lý Huyền Tuyên, hỗ trợ trông coi sự tình bên trong tộc, bây giờ Lý Diệp Sinh đi theo Lý Hạng Bình tây tiến, tất nhiên do hắn tiếp nhận việc của phụ thân.

Lắc đầu, Lý Huyền Tuyên cau mày hỏi:

“Vẫn chưa tìm được Cảnh Điềm và Huyền Lĩnh?”

“Báo cáo thiếu gia chủ, toàn bộ núi rừng xung quanh đều đã phái người đi tìm qua, chưa thấy hai vị bọn họ.”

Lý Huyền Tuyên cảm thấy cả người cứng lại, nhìn qua sân nhỏ một mảnh hỗn độn, đỡ một cái ghế gỗ dưới đất dậy, chán nản ngồi xuống.

“Tuyên ca… Sơn Việt bắt hết thiếu niên trẻ tuổi bên trong Lê Kính trấn, giết người cũng không nhiều, duy chỉ có mấy trăm thôn đinh trong lúc cướp đoạt bị thương, ngược lại Lê Xuyên khẩu chết không ít người, ngay cả trưởng tử Trần gia cũng chết trên tay Sơn Việt.”

Lý Huyền Tuyên sa sút gật gật đầu, trong miệng thốt ra mấy chữ:

“Không sao, tổn thất không lớn.”

Nhi đồng vừa đến tuổi tu luyện bên trong Lê Kính thôn đã sớm được kiểm tra linh khiếu, những năm này tra ra mấy hài tử trên thân có linh khiếu đều là đệ tử khác họ, đồng loạt đi theo bên người Lý Huyền Tuyên, không có tổn thất gì.

“Chỉ cần Trần Đông Hà không chết, Trần gia chết ai cũng không vấn đề.”

“Xuống dưới nói với bọn hắn, muốn đoạt lại hài tử nhà mình, nam đinh muốn báo thù Sơn Việt thì đến dưới núi này báo danh, lại chỉnh lý một chi binh mã ra… “

“Thiếu gia chủ, cái này…”

Lý Huyền Tuyên lắc đầu, thanh âm ôn nhuận nói:

“Gia chủ mang tộc binh đi rồi, nhất định phải lại lần nữa tổ kiến ra một chi binh mã để quản thúc chư thôn, như vậy chỉ cũng chỉ là tìm mánh lới thôi, bây giờ Sơn Việt thế lớn, ta sẽ không làm việc gì ngu ngốc.”

Chương 133: Trì Kinh Phù Quy

Chương 133. Phát Hiện Thêm Lục Khí

Lý Huyền Phong nói cảm tạ tiếp nhận bình ngọc, cười nói:

“Tuyên ca không cần lo lắng, nhà ta mới chỉ bước lên con đường tu hành hơn ba mươi năm, tất nhiên không thể so được với những gia tộc có nội tình thâm hậu khác.”

“Đợi trong nhà có thêm mấy người Luyện Khí, tìm một tán tu có truyền thừa luyện đan, giết cướp đi là được.”

Lý Huyền Tuyên nghe vậy lắc đầu, bật cười nói:

“Ngươi đứa nhỏ này sát tính quá nặng, những truyền thừa khác đâu phải để cho ngươi qua loa giết người liền có thể có được? Vẫn phải dựa vào tích súc linh thạch đi mua.”

Lý Huyền Phong nhếch miệng nói:

“Chỉ cần thực lực chúng ta vượt xa đối phương, là đoạt hay là mua không phải đều do chúng ta định đoạt sao?”

Nói xong trầm thấp cười một tiếng, chuẩn bị tiến về động phủ Mi Xích sơn bế quan.

Lý Huyền Lĩnh làm khổ công hơn mười ngày bên trong trại, các nô lệ đều mệt mỏi kêu khổ thấu trời, hắn tu vi Thai Tức tầng hai ngược lại rất dễ dàng, chỉ là phải làm bộ dáng vẻ vừa khổ vừa mệt.

Những nô lệ này ăn và ở đều bị Sơn Việt vây ra giống như bãi nhốt dê, cứt đái chất thành núi, thối không ngửi được, chung quanh có mười mấy người lính canh trông chừng, trong đêm ngày đầu tiên Lý Huyền Lĩnh liền hận không thể đá vào xiềng xích trên chân vụng trộm trốn đi, nhưng mà vẫn chờ tin tức Lý Cảnh Điềm, cứ thế mà chờ đợi hơn mười ngày.

Bọn Sơn Việt này giống như đang chuẩn bị dựng một cái trại lớn ở chỗ này, dùng để giám thị và ngăn cản Lý gia, Lý Huyền Lĩnh nhìn kỹ một chút, thừa dịp ra khỏi trại vận chuyển vật liệu gỗ là thời cơ đào thoát thuận tiện nhất, khoảng cách tới những cao thủ bên trong trại kia khá xa, chỉ cần giết mấy tên lính liền có thể đào thoát, mấy tên cao thủ bên trong trại cũng khó bắt được.

“Ta đi thẳng một mạch ngược lại thuận tiện, trưởng tỷ muốn chạy trốn thoát lại khó cực kỳ.”

Lý Cảnh Điềm những ngày này tấp nập xuất nhập doanh trướng, thấy Lý Huyền Lĩnh liền kinh hồn táng đảm, luôn luôn lúc ẩn lúc hiện ở chung quanh tìm cơ hội có thể dẫn Lý Cảnh Điềm chạy trốn.

Xách vật liệu gỗ đi lại trong trại, Lý Huyền Lĩnh lặng lẽ quan sát bố cục bốn phía, lại nghe hai tên bộ vu Sơn Việt ở một bên lải nhải:

“Ngày mai liền lên đường đi về Đại Quyết Đình đúng không?”

“Ai nói không phải chứ… Nghe nói đại vương muốn xây một tòa thành đá ở Đại Quyết Đình, nói là muốn tế tự chư vu, xác minh thống nhất công lao sự nghiệp chân núi phía Bắc…”

“Hỗn loạn mấy trăm năm, cuối cùng cũng có thời gian sống yên ổn.”

Lý Huyền Lĩnh lập tức giật mình, thầm nghĩ:

“Vô luận như thế nào cũng phải động thủ, ngày mai lên đường tiến về thành lớn Sơn Việt thật sự là lên trời không đường xuống đất vô lối!”

Nhẹ nhàng buông vật liệu gỗ trong tay xuống, Lý Huyền Lĩnh lén nhìn một vòng trên Pháp Giám trong ngực, lập tức phát hiện chỗ Lý Cảnh Điềm, vội vã tìm đường đi.

Lục Giang Tiên ở bên trong kính lại một mặt quái dị, đi theo Lý Huyền Lĩnh không ngừng đi về hướng tây, một đạo khí tức phảng phất giống như huyết mạch tương liên chậm rãi hiển hiện ở phương xa.

“Làm sao có thể?”

Trong đầu óc Lục Giang Tiên mê mang một mảnh, cảm thụ được đạo khí tức phương xa kia cường đại giống như ngọn đuốc trong đêm tối, trong lòng khiếp sợ không thôi.

“Lục khí?!”

Sâu trong núi lớn phương xa kia chính là khí tức lục khí mà Lục Giang Tiên rất quen thuộc, cảm giác thân thiết thật sâu khiến hắn lập tức hiểu ra, đây chính là một viên lục khí từ trên Pháp Giám rơi ra.

Không phải viên xám lục trên thân Lý Hạng Bình kia mà là một viên hoàng lục hào quang sáng chói.

Lục khí có xám, trắng, xanh, vàng… đối ứng với cảnh giới tu luyện Luyện Khí, Trúc Cơ, Tử Phủ, Kim Đan… Viên hoàng lục này là chịu tế phẩm và hương hỏa Kim Đan kỳ của Pháp Giám mới có thể ngưng kết mà ra.

Khi Lý Huyền Lĩnh chậm rãi di động, Lục Giang Tiên đã có thể xây dựng liên hệ cùng với viên lục khí kia, nhưng lại vẫn còn rất nhiều nghi hoặc nên một mực giữ im lặng.

“Cái này…”

Bên trong đầu óc Lục Giang Tiên suy tư một lát, chậm rãi hiện ra một cái tên.

“Truyền nhân Tiên phủ Lý Giang Quần!”

Sau đó ý nghĩ này lại cấp tốc bị gạt đi, bên trong đầu óc Lục Giang Tiên hiện ra càng nhiều nghi hoặc.

“Lý Giang Quần cũng chỉ là tu vi Tử Phủ, năm đó lúc ra tay vây giết cũng chỉ là một vài tu sĩ Tử Phủ của ba tông bảy môn, sao có thể sắc phong ra một viên hoàng lục? Chuyện sắc phong này cũng không phải một bộ thi thể Kim Đan kỳ liền có thể thành được, cần phải tế sống yêu vật, còn cần một lượng lớn hương hỏa.”

Lục Giang Tiên càng nghĩ càng không rõ, chỉ loáng thoáng ngửi được một luồng khí tức nguy hiểm, trong lòng thầm nghĩ:

“Vô luận thế nào cũng không thể tuỳ tiện tiến tới Đại Quyết Đình, Lý Giang Quần chính là vết xe đổ! Nhằm vào Pháp Giám tuyệt đối không phải chỉ có ba tông bảy môn, phía sau hẳn là có thế lực càng lớn.”

Lý Huyền Lĩnh ở ngoài trướng tới tới lui lui giày vò hồi lâu, rốt cục cũng chờ được Lý Cảnh Điềm, hắn và tên nô lệ đưa nước kia đã trao đổi nhiệm vụ, chậm rãi đưa nước đến cái vạc lớn, nhắm chuẩn thời gian đụng phải một đoàn người của Lý Cảnh Điềm.

Lý Cảnh Điềm khoác da thú, mang theo ngọc thạch, nhẹ nhàng liếc Lý Huyền Lĩnh vụng về ôm theo bình nước một cái, mở miệng nói:

“Chờ đã.”

Mấy bộ hạ Sơn Việt bên người lập tức nịnh nọt cười cười, nghe Lý Cảnh Điềm nói khẽ:

“Chọn hắn.”

Lập tức có hai bộ hạ Sơn Việt đi lên trước áp giải Lý Huyền Lĩnh đi, Lý Huyền Lĩnh cúi đầu đi một đoạn, nghe thấy hai người này cười nói:

“Hài tử người đúng là vận tốt, đại soái đã đáp ứng ban thưởng mười nô lệ cho tiểu nương tử, ngươi chính là người thứ nhất được chọn.”

Lý Huyền Lĩnh lập tức hiểu ra là Lý Cảnh Điềm đã tìm biện pháp câu thông với mình, ngoan ngoãn để bọn hắn tùy ý dẫn đi.

Đơn giản tắm rửa sạch sẽ hai lần, Lý Huyền Lĩnh liền bị đẩy vào bên trong trướng của Lý Cảnh Điềm, Sơn Việt không chú trọng lễ nghi, Lý Huyền Lĩnh còn ướt sũng giẫm lên cái đệm, ngắm nhìn bốn phía, chỉ thấy một mình Lý Cảnh Điềm liền nhẹ nhàng thở ra.

Chương 135: Thanh Tuệ Kiếm Tiên (2)

Chương 135. Phá Giải Vu Hích

Một bộ động tác nước chảy mây trôi, nhanh chóng như báo, thừa dịp người người đều ngẩng đầu nhìn lên không trung, mười mấy giây liền dẫn Lý Cảnh Điềm đến bên ngoài trại, mấy người quân trướng khác mới chỉ vừa vặn kịp phản ứng đã không thấy tung ảnh của hắn.

Xung quanh cũng không có cao thủ gì, có mấy tên Thai Tức cảnh từ lâu đã đi ổn định hỗn loạn, linh thức tu vi Luyện Khí cũng chỉ hơn mười trượng, mấy người phía trên lại càng hoàn toàn không biết gì.

“Đáng hận!”

Mộc Tiêu Man gầm thét một tiếng giữa không trung, hận đến nghiến răng, cao giọng cả giận nói:

“Nếu như đại vương ở đây sao có thể chứa chấp cho ngươi làm càn!”

Già Nê Hề tu vi Luyện Khí tầng bảy, trước kia có được kỳ ngộ, chẳng những tu pháp môn chính tông mà còn nuốt một loại thiên địa linh khí, một tay đao pháp xuất thần nhập hóa, có thể áp đảo ròng rã hơn bảy vị nhân vu Luyện Khí ở rất nhiều thế lực to to nhỏ nhỏ ở chân núi phía Bắc.

Lý Thông Nhai lười đáp lại hắn, dưới đáy lòng yên lặng so sánh thực lực giữa Già Nê Hề và Lý Xích Kính, Thanh kiếm trong tay vẩy một cái, thầm nghĩ:

“Ta cũng chỉ là Luyện Khí tầng hai, ba người này một tên Luyện Khí tầng bốn, hai tên Luyện Khí tầng hai, toàn bộ đều dựa vào Huyền Thủy Kiếm Khí áp chế, lâu dài quả thật có khả năng bị hao tổn chết ở chỗ này.”

Một đạo kiếm khí bức lui ba người vây quanh, Lý Thông Nhai có chút sầu lo mà cúi đầu quan sát, thấy trại dưới chân đang từ từ khôi phục ổn định, suy nghĩ:

“Cũng không biết hai đứa nhóc kia trốn ra chưa, tái đấu thêm mười mấy lần liền rút đi, kiếm cơ hội tốt tránh thoát.”

Chống đỡ mười mấy chiêu, Lý Thông Nhai lại lần nữa vung kiếm bức lui ba người, không nói một lời đạp không mà đi về hướng đông, Mộc Tiêu Man gầm thét một tiếng:

“Thật can đảm! Quả nhiên là muốn tới thì tới, muốn đi thì đi?”

Mộc Tiêu Man cắn răng, hai tay chà xát, một đạo hắc khí phun ra ngoài, một thân tinh khí lập tức suy sụp xuống mấy phần, chính là bí thuật vu hích mạnh nhất của Sơn Việt.

Đạo hắc khí nồng hậu dày đặc kia xoay một trận, xoay vần mấy lần, hình thành một cái đầu lâu to lớn thẳng tắp lao tới phía Lý Thông Nhai.

Lục Giang Tiên phía dưới thấy náo nhiệt lại ngẩn người, hắc khí kia rất quen thuộc, loáng thoáng có loại hương vị xuất hiện từ Pháp Giám, thậm chí còn có loại cảm giác nó đang ngoắc ngón tay để gọi hắn tới ăn hết.

Ngẫm nghĩ mấy giây, nhìn tinh khí Mộc Tiêu Man có chút suy sụp, Lục Giang Tiên phân vân giữa chuyện ăn một ngụm điểm tâm không có ý nghĩa cùng với việc không để bại lộ chính mình thì liền chọn cái sau, tiếp tục tại giả bộ chết bên trong Pháp Giám, chỉ là thần thức khẽ động, cẩn thận quan sát trạng thái Lý Thông Nhai.

Lý Thông Nhai ở trên không mặc dù nhìn không hiểu pháp quyết mà tên Sơn Việt này dùng là gì, nhưng cũng biết tất nhiên không phải thứ tốt, trên không trung tránh né một trận, lại nhìn hắc khí kia càng tuôn càng nhanh, hung hăng đâm vào phía sau Lý Thông Nhai.

Mộc Tiêu Man cười lớn một tiếng, cao giọng nói:

“Chú thuật vu hích phi thường thần dị, mặc cho ngươi bay đến chân trời góc biển cũng chạy không thoát.”

Tay chân Lý Thông Nhai mát lạnh, pháp lực trong cơ thể vận hành có chút không lưu loát, tốc độ phi hành cũng chậm đi một phần, cẩn thận cảm nhận trong cơ thể một trận lại không có gì dị dạng.

“Chỉ như vậy?”

Lý Thông Nhai thậm chí hơi sững sờ, nhìn tốc độ của mình chậm lại một phần, ba người vẫn đuổi ở sau lưng mình lại chậm rãi bị kéo dài khoảng cách, thần sắc có chút quái dị.

Mộc Tiêu Man lại càng vừa kinh vừa sợ, cảm thụ được ánh mắt khác thường của hai thuộc hạ sau lưng, chợt cảm thấy như có gai ở sau lưng, tự lẩm bẩm:

“Mẹ nó tình huống này là như thế nào?”

Chỉ có Lục Giang Tiên thông qua Lý Huyền Lĩnh đứng trong núi rừng phía dưới không ngừng yên lặng cười ra tiếng, cảm thụ được đại bộ phận hắc khí bị thần thức của mình cướp đoạt quyền khống chế, bám vào trên quần áo Lý Thông Nhai không nhúc nhích, cẩn thận trải nghiệm kết cấu bên trong hắc khí.

“Có điểm giống với lục khí, nhưng lại kém hơn rất nhiều, có vẻ là bản cấp thấp của «Sinh tế pháp » trong Pháp Giám, càng giống như không có Pháp Giám không thể làm gì được…”

“Vu hích nhất đạo, tất nhiên có rất nhiều liên hệ với Pháp Giám!”

Nhớ tới viên Kim Đan hoàng lục ở phương hướng Đại Quyết Đình, Lục Giang Tiên yên lặng ghi tạc linh cảm có được trên hắc khí vào trong lòng, tiện tay giải tán đạo hắc khí này tại chỗ, thầm nghĩ:

“Lúc rảnh cũng có thể nghiên cứu mấy thứ này một chút, tránh cho việc mỗi ngày ở trong Pháp Giám không có chuyện gì để làm, chỉ toàn đi ngủ.”

Bọn người Mộc Tiêu Man mặt mũi tràn đầy lúng túng đuổi mười mấy giây, miệng chửi rủa, không bao lâu sau rốt cục cũng ngừng lại, hùng hùng hổ hổ lui đi.

Lý Thông Nhai thậm chí còn rảnh rỗi quay đầu nhìn mấy người Mộc Tiêu Man rời đi, hơi nhếch khóe môi lên, pháp lực vẻn vẹn vận chuyển một vòng, cảm giác khó chịu nhỏ bé mà chú thuật mang tới liền biến mất, lơ ngơ suy nghĩ một trận, chỉ có thể quy kết cho đầu lĩnh Sơn Việt này học nghệ không tinh, mất mặt xấu hổ.

Điều tức khôi phục pháp lực xong, Lý Thông Nhai quay đầu lại lặng lẽ bay lên sát mặt đất, bên trong huyệt Khí Hải nuốt một ngụm Giang Trung Thanh Khí không ngừng cuồn cuộn, khiến cho hắn nhẹ nhàng chân không chạm đất.

“Trước tiên tạm thời quay đầu nhìn xem có thể tìm được tung tích hai đứa bé hay không, nếu như không có thì chỉ có thể lại tiếp tục ẩn núp bên trong doanh trại tìm thử.”

Cẩn thận tìm kiếm, chậm rãi phi hành nửa canh giờ, thần sắc Lý Thông Nhai buông lỏng, rốt cục trong phạm vi linh thức cũng tìm thấy được hai người Lý Huyền Lĩnh bẩn thỉu nhếch nhác.

Chương 141: Vô Bổn Sinh Ý

Chương 141

Nhìn Cấp Đăng Tề cùng với hai người giao thủ, Lý Thông Nhai cũng ước chừng nghênh tiếp tên Luyện Khí Cấp gia kia.

Người này nắm một cây trường côn, khuôn mặt trẻ tuổi, nhìn qua cũng chỉ mới hai mươi tám hai mươi chín tuổi, một mặt khẩn trương và chấn kinh, thấy Lý Thông Nhai có chút đưa tay, một đạo kiếm khí quét ngang đánh cho hắn liên tiếp lui về phía sau.

“Đứa nhỏ này thiên phú không tồi, chỉ là xem ra hơn hai mươi năm qua chỉ toàn cố tu luyện, thi pháp đều vụng về va va chạm chạm.”

Lý Thông Nhai dùng một kiếm bức lui hắn, suýt chút đánh cho trường côn trong tay hắn rời khỏi tay, một đầu khác thì Cấp Đăng Tề chống đỡ hai người, ánh mắt quét qua không chịu nổi mà mở miệng kêu lên:

“Vị bằng hữu dùng kiếm kia! Cấp gia ta là tâm phúc của thiếu chủ Thang Kim Môn, đừng để hai người kia lừa gạt, hiện tại thối lui thì Cấp gia ta sẽ không so đo cùng các hạ!”

Lý Thông Nhai cười lạnh một tiếng, một kiếm đánh bay trường côn người kia, thần thần bí bí mở miệng nói:

“Ta họ Vạn!”

Cấp Đăng Kỳ lập tức yên lặng, một đao chống chọi ngọc như ý của Lô Tư Tự, mượn lực bay về hướng bắc.

“Chạy đi đâu!”

Lô Tư Tự vội vàng cùng với nam tử họ An kia chặn đứng Cấp Đăng Tề, Lý Thông Nhai thì đưa tay tiếp được trường côn kia, đối diện với Luyện Khí Cấp gia đã chạy đi về hướng nam, một thân chân nguyên thấu triệt, nhìn ra cũng là nuốt Tiểu Thanh linh khí.

Lý Thông Nhai cưỡi gió đuổi kịp, Giang Hà Chân Nguyên nhấp nhô, tốc độ phải nhanh hơn người kia một phần, đuổi cho người kia phải quay đầu ném ra mấy tấm phù lục Thai Tức cảnh, thấy vậy Lý Thông Nhai đau lòng một trận.

“Đây chính là chiến lợi phẩm của ta.”

Một kiếm tích tán pháp thuật của Lý Thông Nhai bay tới, cảm giác có chút tương đối.

Chân nguyên nuốt Giang Trung Thanh Khí luyện thành so với Tiểu Thanh linh khí càng hùng hậu hơn, tốc độ phi hành cũng nhanh hơn mấy phần, chỉ là phương diện khi lộn vòng nhảy lên chậm hơn một chút, nhưng cũng không ảnh hưởng tới toàn cục.

Cưỡi gió bay ra ngoài mấy chục dặm, Lý Thông Nhai vung một kiếm trảm phá chân nguyên hộ thể của người kia, trở tay thẳng tắp đâm một nhát xuyên qua phía sau người kia, thanh niên kia kêu lên đau đớn, xiêu xiêu vẹo vẹo rơi xuống dưới.

Lý Thông Nhai chậm rãi theo đuôi phía sau, thấy thanh niên kia đau đến mức không bấm được pháp quyết, máu me đầm đìa, một tiếng xương nứt vang, vẫn còn đưa tay vào trong túi trữ vật, Lý Thông Nhai nhanh tay lẹ mắt chém một kiếm xuống cánh tay của hắn, nhìn qua người này thống khổ nhấp nhô không chịu nổi, trở tay chấm dứt tính mạng của hắn.

Nhặt túi trữ vật của người kia lên, Lý Thông Nhai dùng một cái tay khác kéo theo trường côn thu vào trong đó, lại thắt cái cẩm nang này ở bên hông, cái này cũng có túi trữ vật giới để dùng.

Không kịp kiểm tra chiến lợi phẩm, Lý Thông Nhai ngự gió bay về phía Hoa Thiên sơn, từ xa xa trông thấy ba người kia vẫn còn ở trên không trung ngươi tới ta đi, liền ngự kiếm bay về phía pháp trận Hoa Thiên sơn mà đi.

Trên Hoa Thiên sơn tất nhiên không còn là Tỏa Hoa Thiên Trận năm đó mà là đại trận Cấp gia mới xây lên, có điều lực phòng hộ chỉ là Thai Tức đỉnh phong, một kiếm liền chọc ra lỗ thủng lớn, nhưng lại chậm rãi khép lại.

Lý Thông Nhai đánh ra mười mấy kiếm, pháp trận kia lại bị người nhà họ Lô ở dưới núi công kích, lập tức sáng tối chập chờn, không thể duy trì pháp lực, ầm vang một tiếng mà tan vỡ.

“Xông lên!”

Dưới núi lập tức vang lên một mảnh âm thanh đao kiếm, Lý Thông Nhai ẩn giấu thân hình, đáp xuống bên trong viện.

Bốn phía trống rỗng một mảnh hỗn độn, linh thức Lý Thông Nhai quét qua, người trên núi đều đã đi đến chân núi, mấy cái nhà kho cũng trống rỗng, Lý Thông Nhai nhếch miệng, vọt người lên không trung lượn một vòng, tìm được một cái động phủ.

Pháp trận ở cửa động coi như cứng cỏi, Lý Thông Nhai dùng tới hơn mười đạo kiếm khí mới đánh cho pháp trận này lúc sáng lúc tối, lại nghe một trận âm thanh oanh minh kịch liệt.

“Ầm ầm!”

Lô Tư Tự một thân chân nguyên tẫn tán trong bầu trời, nám đen khắp người, phun máu xiêu xiêu vẹo vẹo rơi vào trong rừng, nam tử đầu trọc kia thì vội vàng thối lui, kinh ngạc nói:

“Đây là loại phù lục gì?!”

Cấp Đăng Tề ngậm miệng không nói, sắc mặt tái xanh, vung đao chém về phía nam tử kia, nam tử đầu trọc vội vàng thối lui, hét lớn:

“Họ Vạn kia! Một mình ta đánh không lại hắn, nhanh chóng tới cứu!”

Lý Thông Nhai thầm mắng một tiếng, đành phải bỏ động phủ này cưỡi gió bay lên Hoa Thiên sơn, đối diện chính là một đạo kiếm khí đánh về phía sau lưng Cấp Đăng Tề kích xạ lao tới.

“Dư nghiệt Vạn gia!”

Hai mắt Cấp Đăng Tề trừng trừng, trở lại bên cạnh đống phế tích, đánh tan đạo kiếm khí kia, nhấc đao chém tới.

Cấp Đăng Tề một thân chân nguyên sắc bén khuấy động, đao pháp sử dụng càng là thế đại lực trầm, Lý Thông Nhai dùng kiếm mang ngăn cản mấy đao, liên tiếp đạp không lui lại mấy bước

Chương 142: Nghe tin dữ

Chương 142. Giết Cấp Đăng Tề

Nam tử đầu trọc kia bấm pháp thuật, lại quấn tớigiống như giòi trong xương, Cấp Đăng Tề đành phải trở lại ngăn cản, kiếm khí của Lý Thông Nhai thế nhưng lại đánh tới từ phía sau.

Cấp Đăng Tề trong chốc lát bị công kích trái phải, chống đỡ thời gian một nén hương, tiếng kêu thảm thiết của người Cấp gia phía dưới lại càng ngày càng ít, Cấp Đăng Tề cắn răng một cái, trong tay lật ra một viên phù lục, thi pháp bắn ra.

“Không tốt rồi?!”

Lý Thông Nhai và nam tử kia vội vàng nhanh chóng thối lui ra sau, phù lục kia lại chỉ phiêu phiêu đãng đãng bắn ra mấy đạo hoa lửa trên không trung, quay đầu lại nhìn Cấp Đăng Tề đã bay ra ngoài một đoạn đường.

“Bị lừa rồi!”

Nam tử đầu trọc còn đang hối hận, Lý Thông Nhai đã bước ra đếm bước, trầm giọng nói:

“Tuyệt đối không thể buông tha hắn! Đuổi theo!”

Cấp Đăng Tề và nam tử đầu trọc và Lô Tư Tự đấu nhau hồi lâu, mắt thấy dần dần không duy trì được nữa, chỉ có thể dùng tới phù lục áp đáy hòm này, nhưng nếu đổi lại là Lý Thông Nhai đến đánh, chân nguyên trong cơ thể gần như khô cạn, đành phải bỏ chạy một hơi về hướng bắc.

Cấp Đăng Tề mới thoát đi được mấy giây, một viên ngọc như ý lại đánh tới hắn, hắn không thể không dừng bước nâng đao, cứ thế mà bị buộc phải ngừng lại.

Lô Tư Tự đang xiêu xiêu vẹo vẹo lái gió bay lên, hai chân nhuộm máu, nhìn qua đã bị đánh gãy, khóe miệng lão nhân này còn ngậm lấy máu tươi, giận dữ râu tóc dựng lên, nghiêm nghị nói:

“Không được để cho hắn đi!”

Bị ngọc như ý va chạm như thế, kiếm của Lý Thông Nhai đã đuổi kịp Cấp Đăng Tề, Cấp Đăng Tề hận đỏ mắt, đã biết hôm nay chỉ sợ không có đường sống mà rời đi.

Mắt thấy Cấp Đăng Tề một mặt quyết tuyệt, Lý Thông Nhai yên lặng chậm nửa nhịp, mắt thấy nam tử đầu trọc kia nghênh thân lao lên, cầm kiếm lạnh lùng nhìn chằm chằm Cấp Đăng Tề.

Cấp Đăng Tề cười ha ha một tiếng, cởi xuống túi trữ vật bên hông ném đi xa xa, quay người xách đao chém tới hướng nam tử đầu trọc, trên đao Kim Quang hừng hực, lực đại thế chìm, rõ ràng đã dùng hết toàn lực.

Lý Thông Nhai và Lô Tư Tự liếc nhau, hai người đều dùng chân nguyên đi nhiếp túi trữ vật kia, nam tử đầu trọc thì liên tiếp đỡ mấy đao của Cấp Đăng Tề, chấn động đến mức tay chân tê dại, hét lên một tiếng quái dị thối lui.

Cấp Đăng Tề lại đắc thế không buông tha người nọ, trường đao vụng lên, thẳng hướng lồng ngực nam tử đầu trọc mà chém tới, một bộ dạng muốn lấy mạng đổi mạng, nam tử đầu trọc đành phải nghiêng người tránh đi, lại thấy một đạo hàn quang từ lồng ngực Cấp Đăng Tề toát ra.

“Phốc.”

Cấp Đăng Tề thổ huyết quay đầu nhìn lại, thấy Lý Thông Nhai đang thu kiếm trở lại, trên thân kiếm nhuốm đầy máu tươi, lập tức mềm mềm rơi xuống mặt đất, nhuộm đỏ một mảng thổ địa lớn.

Hai người rơi xuống lại bổ thêm mấy đạo pháp thuật, xác thực người này đã chết hẳn, lúc này mới thấy Lô Tư Tự nhiếp lấy túi trữ vật cưỡi gió bay lại gần, tổn thương trên đùi đã được băng bó sơ bộ, mừng khấp khởi mở miệng nói:

“Ai cùng ta đi tới hang ổ Hoa Trung sơn của Cấp gia?”

“Hai vị đi đi, ta đến điều tra Hoa Thiên sơn một chút.”

Lý Thông Nhai thở dài, một bộ dáng hưng ý rã rời, linh thạch linh vật hơn phân nửa cất ở bên trong túi trữ vật của Cấp Đăng Tề, Lô Tư Tự cách Cấp Đăng Tề xa, ngược lại nhà ở ven hồ Vọng Nguyệt, thật là đáng tiếc.

Trên Hoa Trung sơn đơn giản chỉ là truyền thừa Cấp gia, Lô Tư Tự đã lập Huyền Cảnh linh thề phải cùng nhau chia chiến lợi phẩm, hắn tất nhiên không có hứng thú gì, còn không bằng đi tới động phủ trên Hoa Thiên sơn kia nhìn xem.

Nam tử họ An gật gật đầu, cùng với Lô Tư Tự cưỡi gió rời đi, Lý Thông Nhai liền trở lại Hoa Thiên sơn.

Trên Hoa Thiên sơn đã thành một mảnh hỗn độn, có tiếng la khóc cùng với tiếng cầu cứu, phía trước động phủ đã có một vòng người nhà họ Lô vây quanh, trước sau đều nhìn thấy hắn và Lô Tư Tự đồng loạt đối địch, thấy hắn thì tự nhiên nhao nhao cúi đầu gọi một tiếng tiền bối.

Lý Thông Nhai gật gật đầu, bỏ ra thời gian một nén hương oanh phá pháp trận động phủ, thoải mái đi vào, lưu lại một vòng người nhà họ Lô trông mong ta nhìn ngươi ngươi nhìn ta, đành phải ở lại ngoài cửa động phủ.

Lý Thông Nhai tiến vào bên trong động phủ, nhìn thấy một con suối thanh tịnh rò rỉ chảy ra ngoài động, Lý Thông Nhai dùng linh thức quét qua, đưa tay lấy ra mấy viên ngọc thạch từ bên trong suối.

Trước tiên thu hồi ngọc thạch, Lý Thông Nhai cũng không dừng lại mà oanh mở cửa đá, liền thấy một băng ghế đá và bàn trà, trên bàn đặt hai bình ngọc một lớn một nhỏ.

Bên trong bình ngọc nhỏ là Ngọc Nha đan, Lý Thông Nhai tiện tay thu hồi, bình ngọc lớn lại không thu nạp được, linh thức của Lý Thông Nhai tìm tòi, thì ra bên trong đó còn tồn một đạo thiên địa linh khí, sắc bén chói mắt, Lý Thông Nhai đành phải thắt bình ngọc ở bên lưng.

Nhà đá cũng chỉ còn lại một ít tạp vật, còn có mấy phong tin mà muội muội Cấp gia gửi về, viết tình chân ý thiết, được Cấp Đăng Tề cẩn thận đặt ở dưới mộc giản, nhìn ngày gửi trên thư, một bức thư gần nhất đã là năm năm trước đó.

Chương 144: Ức gia bái phỏng

Lê Kính sơn.

Lý Thông Nhai mới đáp xuống đất, thấy Lý Huyền Tuyên lo lắng đi tới đi lui, nhìn thấy Lý Thông Nhai vội vàng thở dài một hơi, cung kính nói:

“Trọng phụ!”

Lý Thông Nhai cười gật gật đầu, lấy ra cây trường côn kia ném đến trong tay Lý Huyền Tuyên, ôn thanh nói:

“Nhìn thử xem có thuận tay hay không?”

Trên tay Lý Huyền Tuyên còn chưa có pháp khí, thấy cây trường côn kia cũng hai mắt tỏa sáng, sau đó nhìn xem một lúc, cái trường côn này cũng chỉ là pháp khí cấp bậc Thai Tức, đối với Lý gia cũng không tệ, Lý Thông Nhai còn dùng trường kiếm cấp bậc Thai Tức.

Nhìn một chút túi trữ vật của vị Luyện Khí Cấp gia kia, cũng chỉ có kích thước hai thước vuông, bên trong chỉ có một ít tạp vật và hai khối linh thạch, phù lục và đan dược cũng là cấp bậc Thai Tức.

“Lưu lại cho Huyền Phong đi.”

Lý Huyền Phong đã là Thai Tức tầng năm Ngọc Kinh Luân, đã có thể sử dụng túi trữ vật rồi, Lý Thông Nhai cầm lại túi trữ vật của mình, đưa một cái cho Lý Huyền Phong.

” Cũng tính trận kỳ cực phẩm trong Luyện khí.”

Lý Thông Nhai tế mười hai cái Tử Kỳ Bạch Vũ Tử, nhìn một hồi yêu thích không buông tay, thu nhập nó vào trong túi, lại lấy ra ba cái thẻ ngọc.

Lý Thông Nhai lấy ra cái thẻ ngọc thứ nhất, linh thức thăm dò vào trong đó.

«Kim Mang Chính Phong Quyết».

Pháp quyết này xác nhận là pháp quyết truyền thừa của Cấp gia, hơn phân nửa là do nữ nhân Cấp gia kia mang về, chính là chính pháp tam phẩm, cùng cấp bậc với «Giang Hà Nhất Khí Quyết» bên trong nhà, lấy Kim Thạch Duệ khí do quặng mỏ kim ngọc phát tán ra.

“Việt quốc chỉ có một cái quặng kim ngọc lớn, ở trên sơn môn Thang Kim Môn kia, Kim Thạch Duệ khí này cũng cũng đều chảy ra từ Thang Kim Môn.”

Lý Thông Nhai lấy ra bình ngọc trong động phủ, linh thức quét qua:

“Huy quang lấp lóe, sắc bén như phong, chính là khí tức Kim Thạch Duệ.”

Cất kỹ hai vật này, Lý Thông Nhai nhìn hai cái thẻ ngọc còn lại.

Một cái là «Thanh Linh Hóa Nguyên Quyết», chỉ là pháp môn nhất phẩm, dùng Tiểu Thanh linh khí, Lý Thông Nhai lắc đầu thu hồi nó, chuẩn bị bắt đầu tích trữ.

Một cái khác thì là «Kim Thu Luyện Phù Tiểu Ký》, là bút ký một vị tu sĩ luyện khí đỉnh phong lưu lại, ghi chép rất nhiều tinh diệu và cơ sở khi vận dụng phù pháp, tác giả tên là Tư Bá Hưu, cũng không biết là Cấp gia lấy được từ chỗ nào.

“Tư Bá Hưu… Cũng không biết có quan hệ ra sao với Tư Nguyên Bạch.”

Lý Thông Nhai thô sơ giản lược đọc một lần, liền thấy cuối sách viết:

“Phù lục chi diệu yếu, thủ đẩy Nguyệt Hoa Nguyên Phủ, rất nhiều hóa phù trong đó là trận, hóa lục là khí thuật càng tinh diệu, nếu như có thể học thành thuật này…”

“Nguyệt Hoa Nguyên Phủ… Lục khí…”

Lý Thông Nhai thở dài, sớm biết Pháp Giám hơn phân nửa không thoát khỏi liên quan với Nguyệt Hoa Nguyên Phủ, bây giờ càng xác định hơn, nhưng trong lòng cũng không có bao nhiêu mừng rỡ.

“Nhấc lên loại nhân quả này, cũng không biết là họa hay phúc.”

“Đồ hỗn trướng!”

Mộc Tiêu Man tức giận một chưởng đánh nát đầu lâu trước mặt, nhấc bộ hạ Sơn Việt trước mặt lên, cắn răng nghiến lợi phẫn nộ quát:

“Phế vật! Sao có thể là Lý Hạng Bình?! Hắn là người sống, ngươi lại mang lên một cái đầu Việt nhân?!”

Một quyền đánh cho bộ hạ kia không ngừng nôn ra máu, hai mắt Mộc Tiêu Man đỏ bừng, giận không kìm được.

Hôm đó truy đuổi Lý Thông Nhai không thành, trở về còn để cho nữ tử kia bỏ chạy mất, Mộc Tiêu Man sao còn không biết nữ tử này hơn phân nửa là chính là người Lý gia, lập tức tiếc hận không thôi.

“Sớm biết vậy dùng một đạo vu thuật cho nàng mê choáng đi là tốt rồi, lại để mấy chuyện đó làm cho sơ sảy để nàng chạy mất!”

Mộc Tiêu Man chậm rãi ngồi trở lại trên vị trí ban đầu, không còn tâm tư đi suy nghĩ đến nàng, hắn đang đối diện với một việc càng thêm phiền phức khó giải quyết, đâu đâu cũng có hình bóng Lý Hạng Bình xuất quỷ nhập thần,.

Tên người sống Lý Hạng Bình kia đã vòng vo mười mấy vòng trong nội địa, lúc tin tức lần đầu tiên truyền đến, hắn đã vũ trang hơn một ngàn người, phá tan nhiều nơi, thời điểm tin tức lần tiếp theo truyền đến, hắn đã đến phía nam, giết chết trưởng lão bộ lạc mang theo đám người chia hết lương thực.

Mấy tu sĩ Luyện Khí đóng giữ bị đùa bỡn cho hoa mắt chóng mặt, chạy ngược chạy xuôi, Lý Hạng Bình lại luôn có thể rút lui trước khi bọn hắn đến, đợi đến khi rời đi lại chuyển tiến.

Mộc Tiêu Man mất ngủ mấy đêm, rốt cục có đầu của Lý Hạng Bình truyền đến bên trong quân trướng của Mộc Tiêu Man, Mộc Tiêu Man thở dài một hơi, hạ lệnh truyền tin Lý Hạng Bình đã chết, nhưng hắn lại tổ chức lưu dân ở phía tây, thậm chí dám tiếp tục xuôi nam.

Mộc Tiêu Man vội vàng không chút do dự điều binh kích phá hắn, nhưng lại không phát hiện bất kỳ một cái bóng người sống nào trong quân địch, ngược lại mỗi ngày đều có tin tức Lý Hạng Bình ẩn hiện từ bốn phương tám hướng truyền đến, Mộc Tiêu Man thậm chí bắt đầu hoài nghi tu vi Lý Hạng Bình.

Sự tình mấy ngày sau đó càng diễn càng liệt, mỗi ngày đều có đầu lâu của Lý Hạng Bình đưa đến bên trong trướng của hắn, nhưng đều là đầu của Sơn Việt, phòng tuyến phía tây liên tục bị công kích mười hai lần, suýt chút khiến cho hắn phải trốn về phía đông, toàn bộ Bắc Lộc Sơn Việt bắt đầu lưu truyền rằng đâu đâu cũng có Lý Hạng Bình.

Đêm qua lúc tin tức truyền đến, Lý Hạng Bình đã đánh tới Đại Quyết Đình, lôi kéo gần vạn lưu dân, bức bách Mộc Tiêu Man hồi viên, chỉ cần đại quân Mộc Tiêu Man khẽ động, hắn liền có thể thong dong quay về phía đông.

Chương 145: Sát Hùng

“Chỉ có đại vương mới có thể chân chính đánh giết con châu chấu xuất hiện ở khắp mọi nơi này! Đại soái, hắn không phải một tu sĩ Thai Tức cảnh, hắn là một con sói đói tai mắt nhạy bén! Hắn là ma quỷ, khiến cho các lưu dân đi theo hắn giống như mê muội…”

Tộc vu dưới trướng run lẩy bẩy mở miệng, trong lòng Mộc Tiêu Man dâng lên một cỗ cảm giác bất lực thật sâu, Già Nê Hề còn ở tiền tuyến Thang Kim Môn không trả lời một tiếng, ngược lại làm cho Mộc Tiêu Man bắt đầu sợ hãi thật sâu.

“Ta không quản hắn là cái gì!”

Mộc Tiêu Man lạnh lùng mở miệng:

“Hoặc là hắn chết, hoặc là ta chết.”

Trong đêm hắn nghe được chỗ Lục Vu bên trong Đại Vu sơn, dâng lên nữ tử và linh vật cùng với rất nhiều vật phẩm, lại có một Lục Vu bị đả động, nói nguyện ý ra tay.

Tin Mộc Tiêu Man bị trêu đùa tới tiền tuyến, lại có tin của Già Nê Hề đưa trở về, Già Nê Hề chỉ hồi đáp hắn mười chữ:

“Được rồi, hoặc là hắn chết, hoặc là ngươi chết.”

Tay chân Mộc Tiêu Man phát run tìm tới tất cả tộc vu bên trong Đại Quyết Đình, dùng xe ngựa chở nữ tử và linh vật, còn có tù binh là hài tử huyết mạch Lý gia mà Lục Vu yêu cầu tới, dùng tốc độ cao nhất tiến về Vu Sơn.

Trên đường đi thế mà vẫn còn bộ hạ vui mừng hớn hở cầm đầu Sơn Việt tới trước tranh công, nói đây chính là đầu của Lý Hạng Bình, khiến cho Mộc Tiêu Man tức giận đến mức suýt chút không nhịn được đánh chết hắn.

“Mẹ nó, đây rốt cuộc là yêu nghiệt gì.”

Mộc Tiêu Man ngồi trên xe ngựa ngẩn người, lại nghe thấy bên ngoài có người la hét:

“Đại soái! Đại soái! Đến Vu Sơn rồi!”

Mộc Tiêu Man xuống xe, thấy bậc thềm ngọc từ bạch ngọc tu thành trước mắt, run run rẩy rẩy cởi giày, chân trần lên núi.

Trên đường đi một mảnh đen như mực, gió núi gào thét, si hưu kêu to, Mộc Tiêu Man ngay cả đầu cũng không dám nhấc, trong lòng yên lặng đếm số, đi được một nghìn sáu trăm hai mươi hai bậc liền nhìn thấy một cái bình đài lớn, cũng bằng ngọc thạch, sáng đến mức có thể soi gương.

Mộc Tiêu Man quỳ xuống đất phịch một tiếng, trông thấy trên mặt đất phản chiếu ra mười cái thân ảnh ngồi cao cao trên đài ngọc, từng người trên thân mang hoa phục, ngược lại giống như tu sĩ.

“Đây cũng là tướng quân của chúng ta, ngươi nói lại sự tình nghe một chút.”

Người bên trên lạnh lùng thốt ra một câu, Mộc Tiêu Man liền tranh thủ ôm thêm một đống lí do thoái thác mà hắn cả đêm suy nghĩ nói ra, nghe thấy hai bên trái phải rít lên một trận giống như xì xào bàn tán.

“Chuyện gì xảy ra! Sự tình của phàm nhân cũng muốn chúng ta quản?”

“Ngươi biết cái gì? Nhiễu loạn đại kế của sư tôn, ngươi chờ bị ăn sạch đi!”

“Hừ, những người này thật sự là phế vật, một tên Thai Tức cảnh cũng không giải quyết được!”

Đầu Mộc Tiêu Man dính sát mặt đất, không dám nói câu nào, rốt cục thượng thủ mở miệng:

“Nếu chư vị sư huynh đệ đều không muốn ra tay, vậy thì dùng chú thuật cho xong việc, tránh cho phải đi thêm một chuyến.”

Phía dưới lập tức có thanh âm dò hỏi:

“Sư tôn từng nói không cho phép ngươi và ta thi pháp quấy nhiễu tiến trình trên mặt đất, cử động lần này của sư huynh… vẫn nên phải cẩn thận!”

“Không sao.”

Người ngồi ở giữa lắc đầu trả lời:

“Người này cũng không phải là Sơn Việt, huống hồ trong rất nhiều pháp thuật thì Cầu Chú Chi Thuật này là an toàn nhất, vạn vạn sẽ không có ảnh hưởng gì, người kia cũng không thể có biết qua Cầu Chú Chi Thuật, cũng sẽ không quan sát ra là quái vật gì.”

Người đặt câu hỏi gật gật đầu, liền hạ lệnh:

“Đưa mấy tế phẩm lên đi!”

Thế là có mấy yêu vật chỉ có một thân lông đen to béo như heo, si ngốc ngơ ngác bị đưa tới, khí thế bồng bột trên thân thế mà đều là Luyện Khí đỉnh phong, Mộc Tiêu Man trông thấy yêu vật kia từ cái bóng phản chiếu dưới đất, trên tay và trên thân vẽ đầy nếp nhăn đại biểu cho nô lệ, âm thầm hiếu kì:

“Tại sao lại phải vẽ nếp nhăn trên thân yêu vật…”

Mộc Tiêu Man còn chưa nghĩ được rõ ràng, mặt đất trước mắt chợt chấn động, chính giữa bình đài ngọc thạch đột nhiên di động, mở ra một cái hố tròn to lớn, hắn nhìn một cái, bên trong đều là máu tươi sôi trào cùng với xương người chìm chìm nổi nổi.

“Chú Tàn Chú Ngu hay là Chú Sát?”

Bên trái có người phát ra tiếng, liền nghe thấy thượng thủ kia nói khẽ:

“Không yên lòng, vẫn là chú sát đi.”

Người kia gật đầu, đánh ra mấy đạo pháp quyết, dùng thanh âm khàn khàn chậm rãi mở miệng nói:

“Cầu cáo Huyền Minh chính lục, tư hữu dị quân loạn đảng, tà quỷ yêu nhân, lôi cuốn loạn mệnh, đụng đến dân ta… Cung thỉnh chính lục đại pháp, lại hắn mục, hóa lên xương, hòa tan đi một thân huyết nhục…”

Mộc Tiêu Man và hạ thủ nghe được liền ngốc trệ, cảm xúc bỗng nhiên không hiểu sao lại thấy phức tạp, trong Sơn Việt từ trước đến nay có truyền thống rằng quân đấu tộc tranh không làm chú, bản thân hắn cũng khinh bỉ mình thật sâu vì làm ra vẻ thủ đoạn hèn hạ, cũng lại tự an ủi chính mình từ đáy lòng.

“Hắn là người sống (chỉ tộc người bình thường).”

Nam hài con thứ nhà Lý gia bị tước mất đầu, máu tươi chảy vào bên trong hồ, yêu vật giãy dụa bên trong huyết trì giống như heo bị cắt tiết, bay nhảy lên từng đoá từng đoá huyết hoa, Mộc Tiêu Man nghe thấy mùi máu tươi nồng nặc, mãnh nhiên nhớ tới ngày đó hắn và Già Nê Hề giết vương khởi sự.

Đại vương mà bọn hắn giết cũng là dạng heo mập như thế này, dáng vẻ trữ đầy kho lương, nhìn nhóm tiểu dân nhảy cẫng hoan hô, Già Nê Hề cười ha ha, hắn sợ muốn chết, hỏi Già Nê Hề vì sao muốn khởi sự.

Chương 146: Đi Đến Cuộc Hẹn

Già Nê Hề ngồi trên ngựa lớn, dùng trường tiên chỉ vào bách tính Sơn Việt reo hò, cười to nói:

“Vì dân.”

Bây giờ chân núi phía Bắc đã bình ổn, Già Nê Hề còn ở bên ngoài chinh chiến không ngớt, bên ngoài Đại Quyết Đình đã có một vạn lưu dân, Mộc Tiêu Man trái lo phải nghĩ, làm thế nào cũng không hiểu Lý Hạng Bình sao có thể lôi kéo quân đội khổng lồ như thế ngay trong cảnh nội địch nhân.

“Đại vương, tất cả thứ này còn có ý nghĩa sao…”

Hai mắt hắn khép hờ, nước mắt không dám chảy ra, run run rẩy rẩy, lần đầu tiên biết được được bộ mặt thật sớm hơn dự liệu so với đại vương của hắn.

Lý Hạng Bình lẳng lặng mà ngồi cạnh đống lửa, ánh lửa đỏ bừng phản chiếu khuôn mặt hắn hồng rực, áo da trên người rách mướp, thần sắc mỏi mệt, lông tơ trên đùi thì bị hun cháy đến mức có chút cuộn lại, hắn lại nhìn chằm chằm vào khoai sọ trong hố lửa.

Những ngày này hắn đông trốn tây vọt, mấy lần suýt chút thì chết trong tay những tu sĩ Luyện Khí kia, cũng không biết nhìn quen bao nhiêu lần sinh tử biệt ly, giết bao nhiêu thuộc cấp Sơn Việt, cổ động những người kia đi xung kích Đại Quyết Đình.

Thần sắc Lý Hạng Bình không còn mang theo dáng vẻ khoan thai khi ở trong nhà cao cửa rộng mà là khôi phục một loại khí chất lỗ mãng ngập trong bùn đất, những ngày này máu và lửa đã rèn luyện cho Lý Hạng Bình có một loại hương vị thiết huyết, hắn bắt đầu phát ra địa tướng giống như Già Nê Hề.

“Đại vương!”

A Hội Lạt vẫn không sửa lại cách gọi, thậm chí kéo theo một đám Sơn Việt và Lý Thu Dương cùng Trần Đông Hà lệch lạc theo hắn, ngao ngao gọi là đại vương.

“Mộc Tiêu Man kia đã đi Vu Sơn, cũng không biết là có chủ ý gì!”

Giáp da trên cánh tay Trần Đông Hà đứt mất một khúc, lộ ra vết thương màu đỏ thẫm, một thân bùn đất và máu đen, cầm bản đồ trong tay tự hỏi, dùng ngón tay vẽ lấy tuyến đường phổ thông và hoa văn trên bản đồ, vẻ mặt nghiêm túc mở miệng nói:

“Đại vương ngàn vạn phải cẩn thận!”

“Nói không sai!”

Lý Hạng Bình cười ha ha, yên lặng siết chặt viên Minh Châu sáng long lanh bên hông kia, trong lòng thầm nghĩ nói:

“Hơn phân nửa là đi mời tu sĩ Trúc Cơ, không thể kéo dài thêm được nữa, phải nhanh chóng đưa thứ này đến bên trong nhà.”

Lý Hạng Bình một mực đánh tới phía tây, lấy được viên bảo châu trong suốt này trên tế đàn của một đại tộc, Huyền Châu phù chủng trong Huyệt Khí Hải không hiểu sao nhảy một cái, lúc này hiểu ra vật này hơn phân nửa không thoát khỏi liên quan với Pháp Giám nhà mình, thế là lúc nào cũng mang Bảo Châu theo trên người.

Nhìn Trần Đông Hà vẻ mặt nghiêm túc một chút, Lý Hạng Bình nổi á ý muốn trêu chọc hắn, gấp rút ngẩng đầu lên nhìn về phía hắn, cười nói:

“Uy, Hà nhi, có phải vừa ý Cảnh Điềm nhà ta hay không! Muốn cho ngươi một cái danh phận không?”

Khuôn mặt tuấn tú của Trần Đông Hà thoáng chốc đỏ bừng, cúi đầu nhìn ngón chân không nói lời nào, Lý Thu Dương ở một bên ôm bụng cười ha ha, Trần Đông Hà tức giận đến mức đá cho hắn một cước, không dám nhìn Lý Hạng Bình.

Lý Hạng Bình cũng vui vẻ ha ha lắc đầu, cười nói:

“Nếu như Điềm Nhi nguyện ý ta tất nhiên là không có ý kiến! Nhưng Điềm Nhi nhà ta nhất định phải là chính thê!”

Trần Đông Hà nghe thấy lời này trên mặt nóng bỏng một trận, tay chân không biết nên đặt ở hướng nào, lắp bắp mở miệng nói:

“Ta… Ta… Tuyệt đối… Sẽ không cô phụ… Điềm Nhi…”

Đám người tất nhiên là cười to một trận, cười đến mức Trần Đông Hà hận không thể chui vào lòng đất, A Hội Lạt cười đến mức ho khan, hùng hùng hổ hổ nói:

“Sơn Việt chúng ta coi trọng lthì iền đoạt lại làm phu nhân, mặc kệ một bộ người sống của ngươi kia.”

“Ngươi thử một chút?”

Lý Hạng Bình nhíu mày cười một tiếng, dọa cho A Hội Lạt kêu to tha mạng, Trần Đông Hà nhẹ nhàng cười một tiếng, cuối cùng cũng không còn xấu hổ.

Hương vị thơm nức đã tràn ngập, Lý Hạng Bình ăn cực kỳ cẩn thận, trong ngực giống như nhớ tới thời gian mười hai mười ba tuổi, lúc cùng với đại ca Lý Trường Hồ vụng trộm nướng khoai sọ ăn trong hố, khi đó hắn còn nhỏ tuổi, Lý Trường Hồ luôn nghĩ biện pháp giữ đồ ăn cho hắn.

Lý Thu Dương bên cạnh thì cẩn thận hết nhìn đông tới nhìn tây, phòng bị Ưng Nhãn bên trên bầu trời, ánh mắt nhìn về phía Lý Hạng Bình đang cúi đầu tràn đầy sùng kính thật sâu.

Lý Hạng Bình dẫn theo bọn hắn thoát khỏi quá nhiều tuyệt cảnh, mang đến thắng lợi không thể tưởng tượng nổi, giống như là Gia Nê Hề là thiên mệnh chi tử mà nhóm Sơn Việt thờ phụng, nhóm tộc binh đi theo Lý Hạng Bình cũng thờ phụng gia chủ của bọn hắn là chiến thần bất khả chiến bại.

Ánh mắt của mọi người tập trung trên thân Lý Hạng Bình, hắn lại đột nhiên để khoai sọ trong tay xuống, ngơ ngác ngây ngẩn cả người.

Đã vô số lần trong đầu óc của hắn hiện ra nguy cơ và phong hiểm, lục khí Tị Tử Duyên Sinh đột nhiên tỏa sáng hào quang, cảm giác nguy hiểm nổi lên mãnh liệt, Lý Hạng Bình mông lung nhìn thấy chính mình quỳ rạp xuống đất, trong miệng thổ huyết, bên người đều là tiếng kêu cứu và tiếng la khóc.

“Ta sắp chết rồi, tránh cũng không thể tránh.”

Hàn khí âm u từ trên xà nhà xông lên đỉnh đầu, Lý Hạng Bình lẩm bẩm một tiếng, tiện tay đoạt lấy bản đồ trong tay Trần Đông Hà, cầm lấy một khối than củi còn phỏng tay từ trong hố, nhắm mắt trầm tư một giây, bôi vẽ trên địa đồ.

Chương 147: Mật Lâm quận

“Đại vương!”

Trần Đông Hà cả kinh không biết làm sao, chỉ vội vàng quỳ rạp xuống đất, lo âu nhìn hắn.

Lý Hạng Bình bôi xong, nhét một viên Bảo Châu sáng long lanh vào trong ngực hắn, vừa vội vừa nhanh trầm giọng nói:

“Sau khi ta chết Mộc Tiêu Man tất nhiên sẽ kéo, các ngươi thuận theo con đường này đi về hướng đông trở về nhà!”

Trần Đông Hà còn chưa kịp mở miệng, liền thấy Lý Hạng Bình cắn răng nghiến lợi thấp giọng nói:

“Vô luận như thế nào, nhất định phải giao Bảo Châu này đến trong tay Lý Thông Nhai!”

“Chư vị!”

Lý Hạng Bình đứng lên, mặc kệ Trần Đông Hà dưới thân hãy còn đờ đẫn, ngang tiếng nói:

“Sau khi ta chết, các ngươi đều theo Đông Hà đông tiến, không được lưu lại nơi đây…”

Mấy người Lý Thu Dương nghe vậy không biết làm sao, đã thấy thanh âm Lý Hạng Bình càng ngày càng nhỏ, mềm mềm ngồi dưới đất, vội vàng nói:

“Đại vương!”

“Gia chủ!”

Lý Hạng Bình đưa mắt nhìn về phía liệt nhật trong bầu trời, giữa hai mắt hiện ra nhiều loại ảo giác, mặt trời kia giống như nhẹ nhàng rơi xuống một lỗ hổng, giống như là sao băng rơi đến trước mắt hắn.

Một lỗ hổng kia xoẹt xoẹt bốc lên lửa cháy, rơi vào bên trong trái tim hắn, nóng bỏng đến mức làm cho mắt mũi hắn mù lòa, hắn đã từng dùng lửa nướng chết tộc trưởng bộ lạc Sơn Việt to béo như heo sống sờ sờ, bây giờ loại thống khổ này cũng kéo dài đến trên người hắn.

“Đại vương!”

Thế giới trong mắt Lý Hạng Bình đã tối xuống, không nhìn thấy bất kỳ vật gì, chỉ cảm thấy có người nhào vào trên người mình, lại có giọt nước mắt nóng hổi rơi xuống khuôn mặt, hắn hơi nhếch khóe môi lên, dùng lực lượng còn sót lại phát ra âm thanh trầm thấp cười:

“Thủ đoạn ti tiện!”

Tóc dài của Lý Hạng Bình nhao nhao tản ra, tóc trắng thưa thớt hiển lộ ra, hắn sống đến tuổi mà nông hộ bình thường nhìn thấy cháu ngậm kẹo chơi đùa, cả đời chưa từng chịu bất cứ ủy khuất gì lớn, bây giờ duy nhất chỉ nhớ nhung tới việc Lý gia sinh tồn trong kẽ hở của rất nhiều thế lực.

Hắc khí nồng đậm từ trong hư không toát ra, hòa tan hai mắt màu đen xám của hắn, làm thân thể hắn khô lại, từ cổ họng Lý Hạng Bình phun ra một ngụm máu đen, khàn khàn nói:

“Đời này lão tử đã có phúc rồi!”

Bên trong đầu óc hắn ánh chớp hiện ra rất nhiều hình tượng, rốt cục chậm rãi dừng lại trên một mảnh dòng sông quanh co khúc khuỷu, một thiếu niên bắt cá trắm đen, nghi hoặc giơ lên một cái gương màu nâu xanh rách rưới, mặt trời mới mọc chiếu xạ trên mặt hắn, nụ cười xán lạn.

Hắc khí tới nhanh đi cũng nhanh, làm cho thân thể Lý Hạng Bình khô quắt lại cuối cùng mới một lần nữa bắn về hư không, thấy bên trong Thăng Dương phủ của Lý Hạng Bình có hào quang màu xám toát ra, hắc khí kia trì trệ, nhao nhao tràn vào bên trong Thăng Dương phủ của Lý Hạng Bình, giống như quỷ chết đói thấy tiệc nhảy vào viên lục khí kia, toàn bộ biến mất không thấy gì nữa.

Chỉ còn lại thi thể khô khốc của Lý Hạng Bình quỳ ngồi trên mặt đất, có hào quang màu trắng từ trong Huyệt Khí Hải của hắn tuôn ra, nhẹ nhàng trốn vào hư không, âm thanh đám người dưới tay kêu khóc một mảnh, A Hội Lạt muốn rách cả mí mắt hô nói:

“Chú thuật, là sát chú! Mộc Tiêu Man, ngươi là đồ tiểu nhân!”

“Gia chủ!”

Trần Đông Hà ngồi quỳ chân trước thân Lý Hạng Bình lệ rơi đầy mặt, cúi đầu khóc một trận, song quyền bóp ra máu tươi, bên tai đều là tiếng nghẹn ngào, Lý Thu Dương hai mắt ửng đỏ, lảo đảo đến gần.

“Ong ong ong…”

Đột nhiên nghe thấy một trận âm thanh ồn ào vỗ cánh vù vù, Trần Đông Hà ngẩn ngơ, thu liễm tiếng khóc, mọi người quỳ trên mặt đất dời đi mấy bước, đưa lỗ tai lại trên thân thể Lý Hạng Bình nghe ngóng.

“Đều im ngay!”

Trần Đông Hà cau mày quát to một tiếng, thanh âm của mọi người lập tức nhỏ xuống, thấy hắn cúi đầu lắng nghe trên thi thể Lý Hạng Bình một trận, cẩn thận từng li từng tí.

Tay Trần Đông Hà run rẩy chỉ khóe miệng Lý Hạng Bình chậm rãi chuyển sang màu xanh trắng của, nhếch môi nhẹ nhàng dùng sức, lập tức âm thanh ồn ào càng thêm lớn, thần sắc A Hội Lạt và Lý Thu Dương ở hai bên trái phải run lên, cũng cúi đầu quỳ xuống xem xét.

“Ông…”

Trần Đông Hà vừa dùng lực, trong miệng Lý Hạng Bình đột nhiên nhảy ra một con châu chấu màu xám đen, gai ngược đầy người, cánh mỏng như lá, nhảy nhót trên tay Trần Đông Hà một trận, vỗ cánh bay mất.

“Cái này…”

“Châu chấu! Thật nhiều châu chấu!”

Người phía dưới hô hào, mấy người chưa kịp phản ứng, liền thấy dưới thi thể Lý Hạng Bình bay ra hàng trăm hàng ngàn châu chấu màu xám đen, ong ong bay lên bầu trời, giống như là cơn gió màu đen bay lên không, bay loạn không đầu không đuôi, đâm cho mấy người toàn thân đau nhức, đành phải lập tức lùi lại.

“Đông Hà… Cái này…”

A Hội Lạt ngơ ngác mở miệng, Trần Đông Hà lui lại mấy bước, trên mặt còn mang theo nước mắt, cầm Thanh Ô Cung của Lý Hạng Bình lên, nhìn thoáng qua thi thể biến mất không thấy gì nữa.

Châu chấu trong bầu trời chậm rãi dâng lên, Trần Đông Hà nghiến lợi nói:

“Đi! Chớ có để bọn hắn đuổi kịp!”

Chương 149: Phụ Tử Nhà Úc

Chương 149. Sắp Có Đại Điển Tế Tự

Mộc Tiêu Man ngồi ở trên xe kéo, con đường ở cảnh nội Sơn Việt sóc nảy vô cùng, loạng chà loạng choạng mà chấn động đến hắn buồn bực không chịu nổi, cảnh tượng ở trên bình đài bạch ngọc luôn hiện về trong đầu hắn.

Nhấc lên màn xe, Mộc Tiêu Man quan sát mặt trời nóng bỏng trên không trung, phóng tầm mắt nhìn tới đều là đại địa khô nứt, dắt cuống họng gọi nói:

“Bao lâu chưa từng trời mưa!”

“Hồi đại soái, đã có bốn tháng chưa từng hàng qua một hạt mưa!”

Mộc Tiêu Man nghĩ nghĩ, vẫy tay đối với bộ hạ phía dưới, cao giọng nói:

” Phòng tuyến phía đông rút về đi, đem lưu dân đuổi về phía đông, mặc cho bọn hắn tự sinh tự diệt.”

Bộ hạ phía dưới chần chờ một chút, trả lời chắc chắn nói:

” Phòng tuyến phía đông vừa rút lui, nếu để cho Lý Hạng Bình kia chạy…”

“Tên kia đã chết chết!”

Mộc Tiêu Man gầm lên một tiếng, trong lòng tức giận, nhảy mạnh lên một cái, xách cái cổ người kia, lớn tiếng la mắng:

“Nói bao nhiêu lần rồi, con chó kia đã chết! Chết! Chết! Chết!”

Nói xong tức giận đến hai mắt đỏ bừng, một quyền đang chuẩn bị đánh ra, một đám bộ hạ đã thấy bên người nhao nhao quỳ xuống như cây lúa gặp gió lớn, cùng kêu lên hô to:

“Bái kiến Đại vương!”

Mộc Tiêu Man toàn thân run lên, chậm rãi ngẩng đầu, thấy Gia Nê Hề đạp không ngự khí, lạnh lùng nhìn lấy mình, phất tay ném người kia đi, liên tục không ngừng địa quỳ xuống, cái trán dán tại mặt đất, đôi môi trắng bệch.

“Đại vương!”

Gia Nê Hề đi từng bước một đến trước mặt hắn, lẳng lặng mà nhìn xem hắn, đột nhiên nhấc chân một cước đá vào trên thân hắn, tức giận nói:

“Phế vật!”

Mộc Tiêu Man nhất thời bay ra ngoài thật xa như quả bóng, đụng sụp đổ mấy cái đại xe, mễ lương đổ ra chảy đầy đất, thấy vậy thì bộ hạ trái phải có chút nuốt nước miếng.

Lộn vài vòng, Mộc Tiêu Man vội vàng bò lại trước mặt Gia Nê Hề, tự vả vào mặt mình liên tiếp.

Gia Nê Hề nhíu mày nhìn ra ngoài một hồi, cười giận dữ nói:

“Chỉ là một cái Thai Tức, huy động nhân lực mà ngay cả cái đuôi người ta đều sờ không được, còn phải đi mời Lục vu tới chú sát, ngươi thật là phế vật, Mộc Tiêu Man.”

Mộc Tiêu Man chết lặng tự vả mình, nghe Gia Nê Hề ở trên thấp giọng nói:

“Mấy ngày sau có đại tế tự thì ngươi không cần tham gia, ở tại trong doanh tự kiểm điểm.”

Mộc Tiêu Man ngẩng đầu, trong đầu như lôi đình nổ vang, giống như một nháy mắt bắt lấy cái gì.

Vừa muốn nói chuyện, Gia Nê Hề lại nhanh hơn hắn một bước, một quyền đập vào bụng hắn để cho hắn nuốt lời muốn nói vào trong, để hắn chấn động ngất đi.

“Kéo xuống.”

Gia Nê Hề cúi đầu kêu một tiếng, thấy Mộc Tiêu Man bị kéo về doanh trại, quay đầu nhìn về phía Vu sơn cao vút trong mây, dùng đến thanh âm nhỏ bé không thể nhận ra tự lẩm bẩm:

“Sống sót.”

—— —— Dạo qua một vòng giữa rừng núi, vẫn đợi đến khi mặt trời ngả về tây, Lý Thông Nhai từ một mảnh hỗn độn trống rỗng trong sơn trại bay lên, tự lẩm bẩm:

“Khói bếp phí đông bị đoạn mất toàn bộ, quân đội Sơn Việt đã rút đi, tại sao Mộc Tiêu Man có thể để Hạng Bình tiến về phía đông dễ dàng tùy ý như vậy…”

Cưới gió đi về phía tây, liền thấy dưới lòng bàn chân một mảnh đất chết, tính toán thời gian, đã non nửa năm chưa từng mưa xuống.

“Khó trách tại sao lại có nhiều như vậy lưu dân Sơn Việt.”

Lý Thông Nhai cau mày tính toán tình huống cảnh nội Sơn Việt, phán đoán khả năng do lưu dân vượt cảnh mà đến.

” Lý gia ta mấy năm nay tích lũy nhiều lương thực, gánh chịu cái mấy ngàn lưu dân không là vấn đề, cũng vẫn có thể gia tăng nhân khẩu, chỉ là sợ là tiếp tục hạn hán, Mi Xích hà đều đem khô cạn, cũng không thể lại trồng lương thực.”

“Trong thư giữ của Cấp gia từng nói tới tế phẩm, nghĩ đến Gia Nê Hề cũng không còn bao nhiêu thời gian nhảy nhót…”

Khi Lý Thông Nhai không ngừng xâm nhập cảnh nội Sơn Việt, càng ngày càng nhiều đất đai khô nứt cùng cây khô bị lột sạch vỏ xuất hiện tại trong tầm mắt, Đại Quyết đình đã chậm rãi hiển hiện từ đằng xa.

Toà thành trì duy nhất Sơn Việt này tràn đầy dấu vết tháng năm, tường thành chịu mưa gió ăn mòn bề ngoài lồi lõm, bên trong cũng mục nát không chịu nổi.

Bên cạnh Đại Quyết đình đã dựng lên tế đàn cao cao, dùng bùn đất cùng gỗ đá đắp lên mà thành, đã làm xong tám chín phần mười, nghe nói Gia Nê Hề sẽ tại cáo tế thương thiên trên đó, nhất thống đại nghiệp.

Công nhân làm tế đàn mặc dù khuôn mặt cực khổ, đầu đầy mồ hôi, lại mang thần sắc chờ mong, biểu lộ sùng kính, mỗi người đều đang mong đợi Gia Nê Hề đem bọn họ kết thúc hỗn loạn, mang đến sinh hoạt ổn định.

“Không thể tiếp tục hướng phía trước.”

Lý Thông Nhai yên lặng dừng bước, lần này tìm kiếm như cùng mỗi một lần lúc trước, đều không thu hoạch được gì, mất mác quay đầu rút đi, hướng về phương hướng Vọng Nguyệt hồ mà đi.

Nước Vọng Nguyệt hồ đã rút về sau mấy trăm dặm, lòng sông khô nứt hiện ra cá chết nát tôm, nóng nực vô cùng, khắp nơi trên đất là sài lang cùng kền kền kiếm ăn, Lý Thông Nhai đi vòng quanh Vọng Nguyệt hồ một vòng, quay trở về Lê Kính sơn.

Mới đáp xuống sơn thượng, Lý Thông Nhai liền thấy một thi thể hắc trư to béo té ở đình viện, lông dài đầy người, hai cái răng nanh trắng ngọc to bằng bàn tay người trưởng thành.

Một bên Lý Huyền Lĩnh cùng Lý Huyền Tuyên gấp rút vội vàng đánh Phong Linh Thuật vào khớp nối cùng Huyệt khiếu trên thi thể hắc trư, Lý Huyền Phong thì đang lau cung trên tảng đá lớn.

“Trọng phụ!”

Thấy Lý Thông Nhai chậm rãi hạ xuống, Lý Huyền Phong ngồi ở trên tảng đá lớn cười hắc hắc, tay trái cầm theo cung, tay phải cầm một cái bao tải to, nhảy một cái xuống dưới, ngẩng đầu cao giọng cười nói:

“Chân của lợn rừng này rất bổ béo, tu vi Thai Tức Đỉnh phong, đủ cung cấp cho mọi người một bữa ăn!”

Vài cái đứa trẻ chữ Huyền trong nhà còn tỉnh tỉnh mê mê, trong lòng Lý Thông Nhai đã cứng lại.

Tính toán thời gian, bản thân mình cũng bốn mươi tuổi, Liễu Lâm Phong hơn mình hai mươi lăm tuổi, sống đến sáu mươi lăm, trong thôn coi là Trường Thọ.

“Chớ có thông tri mẫu thân.”

Liễu thị mấy năm này thân thể kém, sau khi Lý Mộc Điền mất thì bà giống như mất hồn, luôn đi khắp nơi, có lúc ngơ ngác, cũng không biết đi tới nơi nào, Lý Thông Nhai sợ thương tổn tới lão nhân.

“Ta hạ sơn nhìn xem.”

Chương 151: Bế Quan

Chương 151. Mẹ Nó, Là Đắng

Trần Đông Hà dọc theo quỹ tích Lý Hạng Bình vẽ ra mà đi một đường, cũng không từng thấy binh mã Sơn Việt nào, giống như binh sĩ đóng giữ đều rút đi.

Một đường thẳng ngoại trừ khắp nơi chính là kền kền cùng sài lang gặm ăn thi thể, bên trên đại địa khô nứt không có nguồn nước gì, lòng sông còn có khô cạn tạo thành vài cái hồ nhỏ.

Một nhóm người ủ rũ đi đường, cả chi đội ngũ chỉ nghe thấy tiếng nức nở như có như không.

Năm đó đi ra ngoài một ngàn người trở về hơn hai trăm người, mặc dù bọn họ để cho địch nhân bỏ ra thương vong gấp mười, gấp trăm lần náo động, trở về người vẫn khắp nơi mang thương tích, vẻ mặt bi thương.

Trần Đông Hà nhìn Lý Diệp Sinh nằm trên cán cứu thương bên cạnh, hắn bị đánh gãy eo, đã hôn mê ba ngày, rốt cục gặp hắn có chút mở mắt ra, cúi đầu hỏi Trần Đông Hà:

“Gia chủ đâu?”

“Ở phía trước.”

Trần Đông Hà cố gắng mỉm cười, thấy Lý Diệp Sinh cười nhắm mắt, trong lòng có chút nhắt đau, lại phát hiện khóe mắt Lý Diệp Sinh rủ xuống một giọt nước mắt, nức nở nói:

“Diệp Sinh thúc, ta biết không thể gạt được ngươi.”

Lý Diệp Sinh từ từ nhắm hai mắt, ôn thanh nói:

“Chết như thế nào?”

“Vu thuật chú sát.”

Trần Đông Hà chịu đựng nước mắt trả lời, từ chỗ sâu yết hầu Lý Diệp Sinh than ra một hơi, khóe mắt lần nữa dâng lên nước mắt.

Lý Diệp Sinh đã vì người cường đại như Lý Hạng Bình lại kết thúc qua loa như thế mà khóc thảm, lại vì chính mình triệt để kết thúc quyền lực cùng địa vị mà bi ai, sau đó là tình cảm cùng Lý Hạng Bình, trong lòng Lý Diệp Sinh phức tạp vô cùng.

“Hạng Bình ca, thật ra ngươi và ta là một loại người.”

Lý Diệp Sinh còn hiểu Lý Hạng Bình hơn chính Lý Hạng Bình.

Hắn biết ca ca Lý Diệp Thịnh năm đó do ai giết, cũng biết năm đó Lý Hạng Bình trong lòng áy náy, Lý Diệp Sinh biết rõ trong lòng, lại giả không biết.

Kỳ thực 12 tuổi Lý Diệp Sinh luôn luôn bị ca ca đánh chửi, hắn cắn răng chịu đựng, Lê Kính thôn có ba thanh kiếm, một lớn hai nhỏ, muốn thoát khỏi ca ca Lý Diệp Thịnh, nhất định phải để bọn hắn có xung đột.

Thế là bên tai Lý Diệp Thịnh luôn có thể nghe được đủ loại lời đồn về nhà Lý Mộc Điền, Lý Diệp Sinh như giẫm trên băng mỏng, cẩn thận từng li từng tí để tác động thêm vào ba năm nữa, rốt cục giết chết hắn.

Lý Diệp Sinh vốn cho rằng sẽ là Lý Mộc Điền xuất thủ, không nghĩ tới là mượn cây đao Lý Hạng Bình này, Lý Diệp Sinh liền làm chó săn cả đời cho hắn, lại không ngờ tới Lý Hạng Bình chết trước hắn, điều này khiến cho hắn thống khổ không chịu nổi.

“Hạng Bình ca, kiếp sau ta muốn làm anh em ruột của ngươi, tốt giống như Thông Nhai ca, thân thiết giống như Trường Hồ ca.”

Lý Diệp Sinh lẩm bẩm một câu, cố hết sức giơ tay lên một cái, móc ra một bình dược từ bên hông.

Đây là hắn làm phòng chuẩn bị rơi xuống trong tay Sơn Việt bị tra tấn, hắn còn không biết là mùi vị gì.

“Sống sót cũng chỉ là kéo dài hơi tàn mà thôi, Tạ Văn hôm nay đã lớn lên, tình cảm thâm hậu cùng Huyền Tuyên, việc đến nay cũng đã đủ.”

Lý Diệp Sinh cố gắng giơ tay lên, cảm thụ được chất lỏng mát lạnh chậm rãi chảy vào trong miệng, trong miệng lập tức tê rần, chậm rãi uốn éo, đầu lập tức nghiêng sang một bên.

“Mẹ nó, là đắng.”

Hắn ở lúc sinh mệnh sắp tắt thì hiện lên suy nghĩ bất bình.

…

Lý Thông Nhai tham gia tang lễ xong xuôi, cởi áo trắng trên người ra, tính toán thời gian, cũng là thời gian phường thị Vọng Nguyệt hồ mở, liền đem da lông Yêu vật săn bắn được cùng rất nhiều vật liệu đi về phương thị.

Đi tới trong bụi cỏ lau liếc vài vòng, vốn định trong thời gian chờ đợi thì bấm niệm pháp quyết thu một luồng Giang Trung Thanh khí, đã thấy một mảnh khô héo, lòng sông khô nứt, đành phải hai tay trống trơn, bất đắc dĩ vô cùng.

“Hạn hán mấy tháng, mạng lưới sông ngòi khô cạn, cỏ lau khô héo toàn bộ, sao có thể thu được Giang Trung Thanh khí.”

Ra khỏi bụi cỏ lau, Lý Thông Nhai cưỡi gió hướng Vọng Nguyệt hồ đi tới, mực nước Vọng Nguyệt hồ đã lui về sau mấy trăm dặm, khắp nơi trên đất là xác cá chết và đầy giòi bọ, trên mặt hồ cũng hiện ra rất mỏm đất.

Lý Thông Nhai phất tay áo đánh một kích, Trận pháp ẩn nấp trên không trung nhất thời xúc động, phát ra từng đợt ngân quang.

Xưa đâu bằng nay, hắn chỉ dùng Linh thức quét qua liền tìm được thuyền lớn trên hồ, đạp không mấy bước liền đi tới trên đó.

“Vị đại nhân này Là muốn đi tới Phường thị Vọng Nguyệt hồ sao?”

Một thanh niên trên thuyền vội vàng chạy tới, tu vi mới chỉ Thai Tức ba tầng Chu Hành luân, ân cần địa mở miệng hỏi.

“Không sai.”

Lý Thông Nhai trả lời một tiếng rồi tìm chỗ ngồi xuống, liền thấy thanh niên kia dâng trà đi lên, nhưng không thấy thân ảnh lão hán tóc trắng năm đó, dò hỏi:

“Ta nhớ được mười mấy năm trước trên thuyền này vẫn là lão hán tóc trắng phụ trách tiếp đón, hiện nay như thế nào đổi người.”

Thanh niên tác bừng tỉnh đại ngộ, đem bát trà trong tay nhẹ nhàng buông xuống, mở miệng hồi đáp:

“Tiền bối có chỗ không biết, lão bá kia không thể đột phá Luyện Khí, mười năm trước thọ tận mà chết, trong nhà cũng không có ai mang Linh khiếu, trưởng tử đem Linh vật đổi thành ruộng đồng, trở lại quê hương để làm phú ông.”

Chương 154: Họa diệt tộc

Chương 154. Phá Pháp Trận

Lý Huyền Tuyên bụm mặt trầm mặc nửa ngày, từ trong cổ họng gạt ra một câu, Trần Đông Hà mặt đầy nước mắt, đám người yên lặng tách ra một con đường, đưa mắt nhìn bọn họ đi xa.

“Gia chủ…”

Trần Đông Hà cúi đầu gọi Lý Huyền Tuyên một tiếng, đem hắn từ trong đả kích nặng nề bừng tỉnh, Lý Huyền Tuyên nhìn Thanh Ô cung trên tay một chút, nước mắt như thế nào cũng ngăn không được.

“Gọi ta thiếu gia chủ…”

Lý Huyền Tuyên bôi nước mắt nghẹn ngào trả lời, giẫm lên đường lát đá, siết thật chặt cây cung.

Hai người yên lặng cúi đầu đi lên trước, liền đụng phải Lý Huyền Phong vừa xuất quan vội vội vàng vàng hạ sơn, Lý Huyền Phong chỉ là cúi đầu nhìn lên Thanh Ô cung trong tay Lý Huyền Tuyên liền ngây dại.

“Làm sao có thể!”

Đôi mắt Lý Huyền Phong trợn lên, hốc mắt nhanh chóng ướt át, hung tợn đưa tay đoạt lấy cung tiễn, quát:

“Là ai!”

Trần Đông Hà thấy anh em nhà họ Lý càng cảm thấy ngạt thở, nghẹn ngào nói:

“Là chú sát Sơn Việt.”

Lý Huyền Phong há to miệng, một cái chữ cũng nhả không ra, quan sát Lý Huyền Tuyên mặt đầy nước mắt, ngơ ngác ngồi ở một bên trên tảng đá.

“Thủ đoạn hèn hạ.”

Lý Huyền Phong nghiến răng nghiến lợi, lệ rơi đầy mặt.

…

Lý Thông Nhai cưỡi gió cùng hai vợ chồng Hứa Dương Bình xuất rời khỏi Phường thị, đi thẳng về hướng nam, bay rất nhiều canh giờ.

Hắn ngược lại cũng không sợ tán tu này tập kích vây công, đến cùng chỉ là tán tu luyện là Công pháp Nhất phẩm, hấp thu đều là tạp khí, giống như ba hay năm tên Sơn Việt Luyện Khí cây công hắn cũng lưu không được hắn, huống chi Giang Hà Chân nguyên hùng hậu vô cùng, đi xem một chút rồi lại nói tình huống.

Trên đường cẩn thận hàn huyên trò chuyện chi tiết cùng hai người này, lúc này mới phát hiện động phủ này ngay tại bờ Nam của Vọng Nguyệt hồ, cách Lý gia Lê Xuyên của mình chỉ hơn hai trăm dặm.

“Thế gian cơ duyên thật sự là khó liệu, Lý gia ta tại bờ Nam tới hôm nay cũng cấy cày mấy chục năm, cũng chưa từng phát hiện động phủ này, vợ chồng Hứa Dương Bình chỉ là đặt chân nghỉ ngơi ở nơi này một chút, vậy mà lại có thể gặp được đại hạn, nhặt được tiện nghi này.”

Trong lòng ngẫm nghĩ mấy hơi, Lý Thông Nhai liền thấy trước mắt có một tảng đá nhô lên, trên tảng đá có một người đang ngồi, tướng mạo bình bình, trên gối thả đặt một thanh trường đao, lẳng lặng ngồi tu luyện.

“Trương huynh!”

Hứa Dương Bình rơi xuống, cười cung tay làm lễ kêu một tiếng, quay đầu về phía Lý Thông Nhai giới thiệu:

“Vị này chính là Trương Duẫn huynh đệ, tu vi Luyện Khí tầng ba, rất có nghiên cứu đối với trận pháp, mấy ngày trước đây vừa vặn tới Phường thị Vọng Nguyệt hồ, nguyện ý giúp ta chờ một chút sức lực.”

Trương Duẫn liền vội vàng đứng lên chắp tay, nhìn chằm chằm Giang Hà Chân nguyên trên người Lý Thông Nhai thì im lặng một trận, Hứa Dương Bình cũng là giới thiệu một phen đối với hắn.

Lý Thông Nhai chắp tay đáp lễ, thấy người này lúc thu công thì Chân nguyên sáng triệt, lại tự xưng rất có nghiên cứu đối với trận pháp, âm thầm dò xét nói:

“Chỉ sợ người này không phải tán tu, địa giới phíanày cũng không có gia tộc họ Trương gì, người này nếu không phải dùng tên giả, tám chín phần mười không khỏi liên quan cùng tam tông thất môn thoát!”

Không nói đến Lý Thông Nhai ở một bên âm thầm cảnh giác, Trương Duẫn ngược lại là cực kì khiêm tốn, chỉ là trên mặt cũng không che giấu được vẻ kích động, chỉ vào khu đất cạnh mặt nước giải thích nói:

“Trong khoảng thời gian các ngươi rời đi, ta nghiên cứu động phủ này một lượt, hẳn là động phủ tu sĩ Trúc Cơ, thời gian chí ít có hai ba trăm năm!”

Vừa nghe thời gian này, hai mắt Hứa Dương Bình đăm đăm, kích động không thôi, luôn miệng nói:

“Việc này rất hiếm!”

Trương Duẫn gật gật đầu, giải thích nói:

“Ta nghe được thời cổ thì Vọng Nguyệt hồ tên gọi là Đại Nguyệt trạch, sơn trạch liên tiếp vạn dặm có Linh khí bức người, chính là chỗ của Nguyệt Hoa Nguyên phủ, tất nhiên là có đông đảo động phủ, về sau địa mạo biến thiên, dần dần khô cạn, chỉ còn Vọng Nguyệt hồ hôm nay.”

Lâm Tĩnh Dịch sớm đã kìm nén không được, vội vàng dò hỏi:

“Trương huynh có cách nào để vào bên trong không?”

“Tất nhiên là có.”

Trương Duẫn gật đầu, mấy người liền sử dụng Tị Thủy Quyết để đi xuống mặt nước, ngừng lại tại một chỗ chỗ lòng sông đứt gãy, trường đao trong tay của hắn nhấc lên, phất tay chặt xuống một cái, trên vách đá trước mắt thình lình hiện ra rất nhiều hoa văn trận ấn, một tòa pháp trận bạch quang lẫm liệt xuất hiện tại trước mặt.

Trương Duẫn vội vàng kết ấn, trong tay bay vụt xuất ba cái đinh thật dài và tinh tế, cái đinh cắm vào bên trong trận pháp kia, hắn liền nắm thật chặt bàn tay, từng cái đinh liền tản ra hào quang.

“Hai vị đạo hữu tiếp lấy.”

Trương Duẫn ném ra hay sợi xiềng xích nối vào hai cái đinh cho Hứa Dương Bình cùng Lý Thông Nhai, ba người tự mình thôi động Pháp lực, quá chú pháp lực vào trong cái đinh.

“Này người thật là có có chút tài năng.”

Lý Thông Nhai mở rộng tầm mắt, Pháp lực quán chú trong tay, trong lòng thì càng thêm khẳng định xuất thân người này không tầm thường, có thể vốn là mang theo chuẩn bị mà đến, bắt đầu đánh giá đến hoàn cảnh bốn phía, suy nghĩ lộ tuyến thoát đi.

Lý Thông Nhai tâm tình cảnh giác, keo kiệt Pháp lực, mấy người thôi động Pháp lực ròng rã mài một ngày, rốt cục tại thời điểm trời tối mới thấy pháp trận trên ngân quang kia bắt đầu sáng tối chập chờn, lại từ từ mài một đêm, nghe thấy một tiếng vang giòn, ngân quang trên pháp trận kia ầm vang vỡ vụn.

Chương 157: Lần đầu gặp An Cảnh Minh

Chương 157. Thu hoạch mặt kính

“Đại lịch năm hai trăm mười sáu, chủ nhân Man Việt Già Nê Hề đông tiến, xâm lược hai trấn Lê Xuyên, Lê Kính, tiến tới phá sơn môn.”

Ngón tay trắng nõn như ngọc của Lý Cảnh Điềm cầm bút, cẩn thận từng li từng tí ghi chú trên tơ lụa, thỉnh thoảng dừng lại bấm tay tính toán ngày.

“Tộc trưởng bị Sơn Việt vây khốn, tây tiến về Đại Quyết Đình, thoát ra tuyệt địa, rung chuyển một mười lăm thôn, đại soái Man tộc quá sợ, sử dụng chú sát, tộc trưởng nôn ra máu thì có châu chấu bay ra, trưởng tộc hy sinh, được ba mươi chín tuổi, trưởng tử đại bá Huyền Tuyên lo chuyện nhà.”

Viết xong đoạn này, Lý Cảnh Điềm bi ai thở dài, áo trắng trên người nhẹ nhàng phiêu động trong gió nhẹ, Lý Thông Nhai ở bên cạnh ngẩng đầu lên, thấy nàng tiếp tục viết trên sách:

“Năm thứ mười bảy, mùa hè tháng tư, hạn hán lớn, mười lăm thôn Sơn Việt chịu nạn châu chấu, bắt đầu lập đàn tế thiên.”

“Không sai.”

Lý Thông Nhai khẽ gật đầu, mấy năm trước hắn đã muốn bắt tay viết lịch sử gia đình, chỉ là trong nhà bận rộn, con cháu các đại tông đều có việc quan trọng trên người, trước mắt vừa vặn Lý Cảnh Điềm có rảnh rỗi, lại là dòng chính đại tông, liền giao cho nàng.

Lý Cảnh Điềm nâng bút lông chấm chấm mực, để tờ giấy vừa viết xong ở một bên, lại rút ra một tấm thư đồng, đang muốn viết, liền nghe ngoài viện có tiếng thông báo.

“Trần Đông Hà cầu kiến!”

“Vào đi.”

Lý Thông Nhai thấy Trần Đông Hà kinh ngạc bước vào viện tử, trên người hắn cũng mặc áo trắng.

Trần Đông Hà trầm thấp nhìn Lý Cảnh Điềm sau rèm, chắp tay nói:

“Thuộc hạ có chuyện quan trọng muốn bẩm báo.”

Dừng một chút, Trần Đông Hà muốn nói lại thôi, hắn trở lại trong thôn đã mấy tháng, Lý Thông Nhai luôn bay tới bay lui, hiếm thấy khi mới gặp được hắn, cắn răng nói:

“Gia chủ từng nói… Việc này chỉ bẩm báo một mình Thông Nhai tiền bối.”

Lý Cảnh Điềm sau rèm đột nhiên ngẩng đầu, nhẹ nhàng đặt bút xuống, khom người lui ra. Thần sắc Lý Thông Nhai ngưng trọng, cũng vẫy lui hai bên, liền thấy Trần Đông Hà từ trong ngực móc ra một viên bảo châu sáng long lanh, quỳ xuống trầm giọng nói:

“Gia chủ từng nói châu này nhất định phải tự mình giao đến trong tay tiền bối. Đông Hà một đường không dám lãnh đạm, chưa từng nói với người khác.”

Lý Thông Nhai tiếp nhận bảo châu kia nhẹ nhàng cầm lấy, chỉ thấy là một mảnh vỡ hình thoi màu trắng tinh khiết to bằng ngón cái, dưới ánh mặt trời tỏa sáng rạng rỡ, có chút đẹp mắt.

Lý Thông Nhai vừa muốn nói chuyện, Huyền Châu phù chủng trong cơ thể đột nhiên nhảy dựng, nhất thời làm trong lòng hắn đại chấn, trong lúc nhất thời ngậm miệng, thần sắc tự nhiên trả lời:

“Ta biết rồi, công lao này ta đã ghi nhớ.”

Phất lui Trần Đông Hà, Lý Thông Nhai vỗ túi trữ vật, lại phát hiện bảo vật này không thể chứa vào trong túi, đành phải giấu vào trong ngực. Hắn gật đầu với Lý Cảnh Điềm bước vào trong viện, nhanh chân đi ra khỏi viện.

————

Thần thức Lục Giang Tiên sớm đã lượn lờ trên bảo châu kia, thấy Lý Thông Nhai vội vàng hướng hậu viện mà đến, cảm thụ được liên hệ với mảnh vỡ kia, trong lòng càng chấn kinh.

“Thì ra pháp giám cũng chỉ còn lại cái mặt gương màu xám xanh, cái gọi là mặt kính cũng chỉ là bản thân sáng có thể soi người… Toàn bộ mặt kính đã sớm chia năm xẻ bảy, mất đi hầu như không còn!”

Mà mảnh vỡ bảo châu trên tay Lý Thông Nhai đúng là một trong những mặt gương bị mất đi!

Bản thân pháp giám chỉ to bằng bàn tay, mảnh vỡ kia lớn cỡ hai móng tay, đã chiếm cứ một phần mười diện tích, Lục Giang Tiên nhìn mà thèm thuồng, cố nén xúc động hút tới, yên lặng chờ ở sau viện.

Lý Thông Nhai chậm rãi bái lạy, đặt bảo châu trên tế đài, Lục Giang Tiên nhất thời thôi động pháp lực, bạch quang mãnh liệt từ trong pháp giám phun ra, thân gương màu nâu xanh bay lên lơ lửng.

Mười hai đạo phù triện bên cạnh thân gương lần lượt lóe sáng, bạch quang sáng rực như sóng nước phập phồng bất định trên gương, uy áp nồng đậm tràn ngập trong viện, chấn động khiến Lý Thông Nhai không thở nổi.

Lục Giang Tiên hút bảo châu lên, Thái Âm huyền quang dâng trào, vỏ ngoài óng ánh trong suốt như băng tuyết gặp lửa nóng hòa tan, hóa thành một dải lụa màu trắng, dĩ nhiên là một đạo cương khí cấp bậc Trúc Cơ.

Khi mảnh vỡ mặt gương kia chậm rãi dán lên trên thân gương, một cỗ buồn ngủ mãnh liệt cùng cảm giác thỏa mãn dâng lên trong lòng, Lục Giang Tiên bắt đầu ngủ đông dung hợp mảnh vỡ mặt kính, bắt lấy viên cương khí kia liền đầu nhập vào trong Thăng Dương phủ Lý Thông Nhai.

Trước mắt Lục Giang Tiên nhất thời hoa lên, hiện ra mấy hàng chữ to.

Trên đầu là chữ màu vàng, dày nặng ổn định.

“Trọng hải trường kình.”

Phía dưới thì là một hàng chữ màu xám đậm, bút tích lạnh lẽo thấu xương, tựa như sắt đá đánh lên mà thành.

“Diệt Mệnh công thành.”

Năm đó Lý Hạng Bình có ba loại cương khí có thể chọn, mà Lý Thông Nhai chỉ có hai loại, tựa như loại cương khí này có liên quan đến thiên phú bản thân của lục khí, cấp bậc cương khí cao thấp sẽ quyết định uy lực sau khi sắc phong.

Thần thức chui vào trong câu chữ, Lục Giang Tiên đại khái có thể cảm thụ được sự khác nhau giữa cương khí.

Trọng Hải Trường Kình có thể khiến người nhân pháp lực của Côn Bằng, chân nguyên dày nặng như biển, trong lúc hô hấp có thể dùng tốc độ gấp nhiều lần người bình thường để hồi phục pháp lực.

Diệt mệnh công thành lại khiến người ta có thể hao phí thọ nguyên để đổi lấy pháp lực, khiến cho thực lực người thụ chú trong khoảng thời gian ngắn bộc phát ra gấp mấy lần.

Chương 159: Đặt Làm Pháp Khí

Chương 159. Tế Tự

Bóng đêm đã sâu, ánh trăng nhẹ nhàng phủ trên con đường nhỏ lát đá, cảm giác thoải mái khoan khoái.

Lý Cảnh Điềm đốt nến cẩn thận đọc lại những ghi chép đã viết trong mấy ngày nay, ngoài cửa vang lên một tràng tiếng gõ cửa khe khẽ, một tên tộc binh canh giữ ngoài cửa mở miệng:

“Tiểu thư, gia chủ gọi ngươi đến chính viện một chuyến.”

Lý Cảnh Điềm ngẩn người, lúc này mới hiểu được gia chủ trong miệng người này là chỉ Lý Huyền Tuyên, thổi tắt ngọn đèn trên bàn, ôn nhu nói:

“Ta biết rồi.”

Thu thập xong đồ vật, hắn nhẹ nhàng mở cửa phòng, Lý Cảnh Điềm lại hơi kinh hãi, mắt nhìn thiếu niên trước mặt, nhíu mày nói:

“Đông Hà?”

Trần Đông Hà có chút co quắp gật gật đầu, thấp giọng nói:

“Cảnh Điềm. Gia chủ kêu ta tới tìm ngươi.”

Lý Cảnh Điềm cau mày, hơi nghi hoặc mở miệng nói:

“Sao lại phải làm phiền ngươi đi một chuyến? Gia chủ có nói chuyện gì không?”

Trần Đông Hà khẽ cắn môi, hai tay nắm chặt, lắp bắp giải thích:

“Ta ngươi. Aizz! Gia chủ hỏi ta, có muốn cùng với ngươi không? Một đôi.”

Hai mắt Lý Cảnh Điềm chậm rãi mở to, mắt hạnh nhìn thẳng vào hắn, hiển nhiên đã lắp bắp kinh hãi, miệng nhỏ khẽ nhếch nói một chữ:

“A?”

Hai người nhìn nhau vài giây, Lý Cảnh Điềm đã nhìn thấy đáp án từ trong ánh mắt rực lửa của hắn, yên lặng bước trên con đường đá. Nàng hít thở không thông, hai tay hơi lạnh lẽo, dường như đã hiểu tiếp theo mình sẽ phải đối mặt với chuyện gì.

Trần Đông Hà cũng từ cách Lý Cảnh Điềm trầm mặc không nói nhận ra điều gì đó, trong mắt hắn ta lộ ra thần sắc khát khao mỹ hảo giống như hố lửa bị mưa giội vào mà dập tắt, phai nhạt thành một bãi tro tàn lạnh lùng quấy qua.

Tạm thời mím môi đưa Lý Cảnh Điềm vào chính viện, Trần Đông Hà đặt mông ngồi ở cửa viện, nhìn vầng trăng sáng tỏ đang ngẩn người.

Lý Cảnh Điềm kinh hồn táng đảm mà tiến vào chính viện, phía trên chỉ có một mình Lý Huyền Tuyên, giơ tấm mộc giản yên tĩnh cẩn thận đọc.

Khác với Lý Hạng Bình luôn thích ngồi ngay ngắn ở vị trí kia, Lý Huyền Tuyên càng hay đứng bên cạnh bàn, giống như trên ghế dựa lớn còn có ai đó đang ngồi, khiến cho hắn lúc nào cũng kiểm tra hành vi của mình.

“Cảnh Điềm…”

Lý Huyền Tuyên chỉ liếc nhìn một cái, đã từ trong ánh mắt Lý Cảnh Điềm nhìn ra đáp án, thế nhưng hắn vẫn từ trên cao nhìn xuống, giọng nói vẫn ấm áp:

“Ngươi thấy Đông Hà là người như thế nào?”

Lý Cảnh Điềm nhìn ra chút chờ mong mơ ước trong ánh mắt Lý Huyền Tuyên, hiểu kỳ thật vị đại ca này của mình hy vọng có thể kết thân với trợ thủ đắc lực như Trần Đông Hà, để huyết mạch này chảy vào Lý gia.

“Có dũng lực, đủ đáng tin cậy, thiên phú cũng tốt, chỉ mười lăm tuổi đã Thai Tức tầng ba, có hi vọng Luyện Khí.”

Lý Cảnh Điềm bình tĩnh đáp lại một câu, Lý Huyền Tuyên cũng gật gật đầu, đi xuống thấp giọng khuyên nhủ an ủi:

“Trong số các nam tử của Chư Trấn còn có ai hơn hắn? Vậy ngươi ở chung với hắn nhiều một chút, ngày thường cũng thường xuyên qua lại…”

Lý Cảnh Điềm nghe Lý Huyền Tuyên nói một số lời với mình, đầu óc trống rỗng, ngơ ngác đi ra ngoài.

Trước cửa đã không thấy bóng dáng Trần Đông Hà. Lý Cảnh Điềm đi dọc theo con đường phiến đá một hồi, bỗng cảm nhận được bất an thật sâu. Nàng ngẩng đầu nhìn trăng sáng trong, âm thầm suy nghĩ nói:

“Nếu ta cũng có linh khiếu thì tốt rồi.”

..

Già Nê Hề khoác lông chim da thú trên người, tay cầm trường mâu xương thú, lẳng lặng đi lên đài cao, một thân khí thế đã Trúc Cơ, ánh sáng mặt trời rực rỡ khoác lên người hắn, từng điểm sáng vàng phụ trợ khiến hắn như thần minh hàng thế.

Dưới đài cao là một mảnh đen nghịt vô biên vô hạn, bộ hạ Sơn Việt thành kính lại yên ổn quỳ lạy, trong mắt mỗi người đều tràn ngập hi vọng cùng quang minh, một trăm năm hỗn loạn của Sơn Việt sắp kết thúc, vị Vương Giả này sẽ mở ra kỷ nguyên mới cho bọn họ.

Khác với vẻ nóng cháy của người dưới đài, ánh mắt của Già Nê Hề lại tràn đầy châm chọc và khinh thường, tay chân cứng ngắc đứng trên đài cao, lạnh lùng nhìn chăm chú đám Sơn Việt đang quỳ lạy phía dưới.

“Già Nê Hề, đã đến giờ.”

Bên cạnh có lão Vu cầm quyền trượng đầu thú, khoác một thân hắc bào khàn khàn mở miệng, một thân khí thế lại là Trúc Cơ đỉnh phong, thanh âm khàn khàn bay tới bên tai Già Nê Hề.

“Chớ trì hoãn… Chỉ cần ngươi an tâm chịu chết, chúng ta sẽ không động đến con dân của ngươi.”

Lão Vu vẻ mặt bất đắc dĩ, trong lòng đã sớm mắng sư huynh đệ tự đẩy mình xuống núi mấy lần.

“Hóa ra Già Nê Hề này sớm đã nhận ra không đúng, khó trách nguyên một đám đùn đẩy lẫn nhau… Ta bế quan nhiều năm như vậy, còn tưởng rằng đây là chuyện tốt!”

“Muốn bức bách hắn an tâm làm tế phẩm, thật đúng là không dễ dàng. Thứ này không có con nối dõi cũng không có thê tử, điều hắn ghi nhớ duy nhất chính là Sơn Việt này, chỉ có thể dùng cái này áp chế hắn. Nếu không phải cái tế đàn này muốn hắn tự mình đi tới, ta đâu cần nhiều lời, trực tiếp trói hắn ném lên là được.”

Già Nê Hề khinh miệt nhìn hắn một cái, trường mâu nắm chặt trong tay, chậm rãi đạp về phía trước, hào quang màu đỏ nhạt đã từ đường vân trên đài cao chảy ra, chợt thấy hắn mở miệng nói:

“Lão già, ta lại hỏi ngươi, ngươi có thể nuôi dân, trị quân?”

Lão Vu nhìn Già Nê Hề với vẻ mặt khinh thường, hoàn toàn không còn vẻ bất đắc dĩ không thôi mấy ngày trước khi bị mấy chục vạn Sơn Việt bức bách, trong lòng nhảy dựng, lông tơ toàn thân dựng đứng, khàn khàn nói:

“Cát Nê Hề! Ngươi chớ để ý tới mấy chục vạn Sơn Việt, làm chuyện xúc động kia!”

Già Nê Hề cười ha ha, tức sùi bọt mép, lạnh lùng nói:

“Thân ta biến thành trát đao, dân quân ủng hộ ta, sao ta có thể phụ dân!”

Lời vừa nói ra, lão Vu chợt cảm thấy không đúng, chỉ cảm thấy pháp lực trong thân thể người này phun trào, lại có cảm giác tự toái huyền cảnh, liên thanh kêu lên:

“Sư tôn!”

Trên bầu trời lập tức phong vân biến ảo, một bàn tay khô gầy lướt tới, muốn trấn áp dị biến trong thân thể Già Nê Hề, ai ngờ một luồng huyền quang từ đông đến, đang đánh vào cánh tay kia, ngăn cản một chút.

Chương 160: Kim Canh

Chương 160. Già Nê Hề chết

“Răng rắc.”

Lục Luân trong thân thể Già Nê Hề vỡ nát theo âm thanh, đại đạo chi cơ đúc thành trong cơ thể ầm ầm nổ tung, huyết quang đỏ rực phun trào, chấn động khiến lão Vu kia biến sắc.

“Phụ nhân ngươi muốn cái gì?”

Già Nê Hề tháo khôi giáp, nhàn nhạt hỏi nàng.

“Đại vương phải sống.”

Nàng ta nói.

Hồi ức đột nhiên kết thúc, vị Sơn Việt chi vương này nổ bể thành máu thịt đầy trời ngay tại trước mặt mấy vạn Sơn Việt, máu tươi đỏ đậm nhuộm đỏ cả tòa đài cao.

Con ngươi màu nâu của Già Nê Hề bay ra ngoài hơn mười trượng, rơi xuống dưới đài cao, lăn xuống trước mặt phụ nhân Sơn Việt đang quỳ lạy.

Trên lưng phụ nữ Sơn Việt kia còn cõng theo hài tử, giống như bị rắn cắn một miếng mà nhảy lên, run rẩy rẩy nâng lên con mắt màu nâu thâm thúy kia, sắc mặt xanh trắng đan xen, ho khan vài tiếng, cứng rắn phun ra một ngụm máu tươi.

Trong thiên địa lúc sát một mảnh yên tĩnh, áp chế khủng bố đến quân đội cùng dân chúng phía dưới một chữ cũng không nói ra, mây đen cùng tia chớp trên bầu trời nhanh chóng hội tụ, cuồng phong thổi quét mỗi một góc.

“Là ai…”

Một tiếng lẩm bẩm hiện lên bên tai lão Vu, hắn quỳ xuống run rẩy, tu vi Trúc Cơ đỉnh phong không thể mang đến cho hắn một chút cảm giác an toàn, trong lòng lão Vu hoàn toàn tĩnh mịch.

“Không phải là bằng hữu cũ… Là Tử Phủ mới tấn chức… Là ai?!”

Tiếng gầm thét như sấm rền nổ vang bên tai lão Vu, đám Luyện Khí Sơn Việt trên đài nhất thời nổ thành thịt nát, đài cao do bùn đất cùng gạch đá dựng thành theo tiếng mà sụp, bùn đất cuồn cuộn cùng cát đá lăn xuống, khí tức bùn đất hùng hậu nhất thời tràn ngập toàn bộ Đại Quyết Đình.

“Ai dạy hắn Toái Luân Giải Thể?! Ai!”

Một trung niên nhân mặc hắc bào đứng ở hư không, cả người lão vu đầy bùn đất, chật vật không chịu nổi quỳ xuống, liền thấy người trung niên kia giơ tay lên, trong thần sắc tràn đầy bạo ngược.

“Bao nhiêu năm rồi… Còn không có người nào có thể làm cho lão phu thua thiệt lớn như vậy!”

Khí thế bàng bạc bao trùm bốn phương, toàn bộ Sơn Việt của Đại Quyết Đình đều bắt đầu run rẩy.

“Sư tôn! Đây là Huyền Quang thuật… Chắc là Ma môn làm ra!”

Sau lưng lão vu lạnh lẽo, lắp bắp trả lời một câu, liền nghe trung niên Tử Phủ kia lạnh lùng nói:

“Thanh Trì Ma Môn… Năm đó lão phu tung hoành, chẳng qua là tiểu tông thủ ở sơn môn rách nát, bây giờ cũng dám bắt nạt đến trên đầu lão phu!”

Vừa dứt lời, đã biến mất ở trên không phế tích, lão Vu quỳ một hồi, lúc này mới dám lặng lẽ ngẩng đầu lên, thấy người trung niên đã đi xa, cưỡi phi toa rời đi.

Chỉ còn lại mấy vạn Sơn Việt ngã xuống đất, cúi đầu khóc lóc, ngàn vạn hương khói mờ ảo chuyển hóa thành oán khí màu xám tro, du đãng trên bầu trời của Đại Quyết đình.

“Đại vương…”

Đám Sơn Việt trên mặt đất vây quanh con mắt màu nâu kia, khóc lóc quỳ lạy, xa xa lại chậm rãi truyền đến tiếng vang sàn sạt.

“Vương! Châu chấu!”

Lại nghe thủ vệ trên tường thành cao giọng kêu, xa xa chính là châu chấu xám đen vọt tới như bài sơn đảo hải, tiếng sàn sạt chấn động trời, tự do mà bay ở trên bầu trời Đại Quyết đình, hút lấy oán khí do đại hạn cùng đại tai nạn ngưng tụ thành.

“Ông…”

Châu chấu không đầu không đuôi đâm vào thân thể mọi người, gây ra đau nhức. Đám Sơn Việt lại kêu cha gọi mẹ, chà đạp lẫn nhau, cả tòa Đại Quyết đình nháy mắt biến thành địa ngục nhân gian.

“Đại vương!”

Mắt thấy biển người mãnh liệt nhanh chóng tụ lại, người phụ nữ cõng đứa nhỏ vội vàng giơ nam hài lên cao, dùng hết toàn lực ném ở trên tảng đá thấp bé, chợt bao phủ ở trong biển người, hóa thành máu thịt cùng xương vỡ trên mặt đất.

Trong tiếng châu chấu vỗ cánh rợp trời rợp đất, ánh nắng ban mai vàng rực bị mây đen che kín, toàn bộ chân núi phía bắc lần nữa lâm vào bóng tối dày đặc nhất.

…

Hơi nước ướt át tràn ngập ra, trong các trấn tràn đầy tiếng cười vui mừng, dân làng chuyển các loại vật chứa từ ấm nước tiểu đến lu lớn, hào hứng bừng bừng chờ mưa to đến.

“Cuối cùng cũng có mưa rồi!”

Vẻ u sầu trên mặt Lý Huyền Tuyên rốt cục cũng tan đi, cười ha hả nhìn dân trấn chạy trên đường phố, đại hạn duy trì suốt tám tháng, hôm nay cuối cùng cũng có mưa.

Lý Huyền Lĩnh bên cạnh mím môi không nói lời nào, thần sắc cũng vui mừng. Huyền thủy kiếm quang màu xám trên mũi kiếm rực rỡ rạng rỡ, hiển nhiên cũng có không ít thành quả.

Lý Cảnh Điềm cầm bút cười duyên nhìn ra ngoài cửa sổ, hạt mưa rơi từng chút một trên con đường đá, Trần Đông Hà đứng bên cạnh lặng lẽ nhìn nàng.

“Đông Hà.”

Lý Cảnh Điềm bỗng mở miệng gọi một câu, Trần Đông Hà cả kinh, mặt đỏ cúi đầu, nhưng lại vội vàng trả lời:

“A?”

“Nói cùng ta một chút chuyện của phụ thân ta ở phía tây đi.”

Trần Đông Hà lập tức vui vẻ, rủ rỉ mọi chuyện phía tây. Lý Cảnh Điềm lẳng lặng lắng nghe, thi thoảng lại gật đầu.

Mưa to bàng bạc cuốn qua mỗi một góc, các thôn đinh đều ăn mừng trong mưa to, trên mặt đều là nụ cười vui vẻ. Lý Thông Nhai cưỡi gió nhìn trong tầng mây một hồi, hai đầu lông mày cũng nhiều hơn mấy phần thoải mái.

“Mưa đẹp, thật sự là mưa tốt.”

Nhìn về một cái hướng tây ca xa, đạo khí tức khiến người hít thở không thông kia đã biến mất, Lý Thông Nhai âm thầm suy nghĩ nói:

“Chắc hẳn Già Nê Hề đã xong, còn phải chờ tin tức truyền tới… chúng ta mới có thể thở phào được.”

Bên cạnh có kẻ địch như Già Nê Hề luôn khiến người ta trằn trọc trở mình. chỉ cần Già Nê Hề chết, Sơn Việt chỉ là đám ô hợp, tu sĩ Vu Sơn không ra khỏi núi, Luyện Khí Sơn Việt trói cũng không đủ một tay hắn đánh.

“Huống chi huyết tế đã thành, không biết bên trong Sơn Việt còn lại bao nhiêu Luyện Khí đây.”

Chỉ tiếc giới tuyến này là do Tử Phủ Sơn Việt và Thanh Trì tông gạch xuống, nếu không Lý Thông Nhai nói không chừng muốn vượt biên mà đi, cố gắng thôn tính vài thôn.

Chậm rãi rơi vào trong viện, Lý Thông Nhai liền thấy Liễu Nhu Huyến cười khanh khách nghênh đón, mở miệng nói:

“Phu quân về rồi.”

Chương 161: Linh Nham Tử

Chương 161. Thế Hệ Trước Lần Lượt Chết Đi

Liễu Nhu Huyến tu luyện nhiều năm như vậy, tu vi cũng chỉ Thai Tức tầng ba, dù sao thiên tư nàng không tính cao, tu luyện lại là công pháp thai tức nhất phẩm, nhiều năm không thể tiến thêm, hôm nay trên thái dương cũng có một chút tóc tơ trắng.

“Ừm.”

Lý Thông Nhai ôn hòa lên tiếng, hắn cùng Liễu Nhu Huyến ở cùng gần hai mươi năm, rất quen thuộc lẫn nhau, nắm tay của nàng, thấy thần sắc Liễu Nhu Huyến có chút sầu lo, cười nói:

“Làm sao vậy?”

“Phu quân…”

Liễu Nhu Huyến cúi đầu, trả lời:

“Ta vì ngươi chọn mấy cái thiếp thất, đều chờ ở bên ngoài.”

Lý Thông Nhai nhất thời chậm lại, thần sắc quái dị vẫy lui mấy nữ tử, bật cười nói:

“Suy nghĩ cái gì đây!”

Liễu Nhu Huyến cong mày, thấp giọng nói:

“Ta tự biết thiên phú của mình không cao, chỉ sợ suốt đời không được Luyện Khí, khó có thể ở bên phu quân lâu hơn, bây giờ dưới gối chỉ có mình Huyền Lĩnh, con nối dõi đơn bạc…”

Lý Thông Nhai há miệng, không nói gì, đan dược linh đạo trong tộc từ trước đến nay đều dựa theo tư chất phân phối, mấy người Huyền Tuyên Huyền Lĩnh còn chưa đủ dùng, tự nhiên lơ là Liễu Nhu Huyến, lấy tư chất của nàng, chỉ sợ đến chết cũng không đột phá được luyện khí.

“Chuyện này…”

Lý Thông Nhai có chút gian nan phun ra một chữ, lấy tác phong của hắn tự nhiên khó có thể tiêu phí tài nguyên trong tộc để thiên vị thê tử của mình, đã thấy Liễu Nhu Huyến nhẹ nhàng lắc đầu nói:

“Thiếp thân không có ý này.”

“Ta không giỏi tranh đấu, tư chất lại kém, cho dù luyện khí cũng chỉ là lãng phí mà thôi, làm sao dám lãng phí tài nguyên trong tộc, chỉ là muốn phu quân lưu nhiều con nối dõi hơn.”

Lý Thông Nhai lắc đầu, hơi có chút cảm động, thấp giọng nói:

“Nhưng không cần nói nữa, chúng ta xuất thân từ nông hộ, không học được cách làm việc của tam thê tứ thiếp.”

“Huyền Lĩnh biết điều, nhu thuận trầm ổn, ngày thường cũng hết sức dụng công. Đây đều là công lao của ngươi, ta còn chưa có hảo hảo cám ơn ngươi.”

Liễu Nhu Huyến còn muốn nói, lại bị Lý Thông Nhai bịt miệng lại, nhẹ nhàng vuốt tóc nàng nói:

“Ngươi muốn con nối dõi, sinh thêm một đứa cho ta là được.”

Lý Thu Dương trở lại trấn trong mấy tháng, phụ thân Lý Thừa Phúc đã chết, tang lễ coi như long trọng, chủ gia phái người đến an ủi, Lý Thu Dương đáp lời từng câu với khách quý, một mình ngồi ở linh đường ngẩn người với linh cữu của phụ thân, mấy ca ca đối với hắn rất cung kính, khiến hắn không thoải mái.

Lý Thừa Phúc chết coi như an bình, mãi đến Lý Thu Dương trở về trấn mới bỏ mình, xem như nhẹ nhàng thở ra, nắm tay Lý Thu Dương ở trên giường lặng yên mà mất.

Nhìn linh đường phủ kín vải trắng, Lý Thu Dương nhớ mang máng năm bảy tuổi, Lý Thừa Phúc nghe nói gia chủ đang khảo linh khiếu, phối hợp ôm hắn đi ra ngoài, hai người theo con đường lát đá đi một hồi, hắn hỏi phụ thân:

“Phụ thân, chúng ta đi đâu đây?”

“Cầu tiên!”

Lý Thừa Phúc nói xong, liền cười lên hắc hắc.

Sau đó trở về gia tộc đổi lại họ Lý, thôn nhân cùng người của Diệp thị chung quanh nhao nhao đến lấy lòng, Lý Thừa Phúc tinh mắt tài giỏi, chẳng những ước thúc mấy ca ca, chưa bao giờ gây phiền toái cho Lý Thu Dương, còn tìm rất nhiều việc trong tộc làm, để cho chi mạch này mỗi ngày hưng vượng.

Có một ngày Lý Thừa Phúc say rượu cùng hắn, thấp giọng cười nói:

“Lúc ta còn nhỏ, bắt con chuột mập trên đồng, liền nhìn ra trong thôn có ba người thông minh, một người là Lý Mộc Điền, một người là Trần Nhị Ngưu! Hai người này một người là hung ác lãnh tĩnh, một người lanh lợi có thể thông minh. “

“Còn một người nữa đâu?”

Lý Thu Dương cười hỏi.

“Là Diệp Thừa Phúc.”

Lý Thừa Phúc cười ha ha, mắt say mê, bát rượu trong tay lắc lư không ngừng.

Lý Thu Dương đột nhiên bừng tỉnh từ trong hồi ức, nhìn Lý Thừa Phúc lạnh như băng nằm ở trong quan tài, trước mắt một đứa bé nhảy nhót chạy vào, trên trán buộc khăn trắng, mang theo nước mắt nhìn hắn.

“Phụ thân!”

Ôm ấu tử của mình vào trong ngực, Lý Thu Dương lẩm bẩm:

“Tám người các ngươi đều không có linh khiếu, hi vọng nhất mạch này của ta lại ở nơi nào?”

“Vi phụ cũng chỉ bảo vệ các con cả đời phú quý, các con thân không có linh khiếu, chỉ sợ còn đi trước phụ thân.”

Hắn nhìn hài tử ngây thơ, mới mở miệng nói hai câu, liền thấy ngoài cửa có một tên tộc binh đi vào, khom người nói:

“Tộc thúc, gia chủ gọi ngươi.”

Lý Thu Dương vội vàng đứng lên, thu thập quần áo, vội vội vàng vàng đi tới Lê Kính Sơn, đi một hồi trên con đường đá, liền thấy một thi thể rắn hoa văn thật lớn trên mặt đất.

“Con rắn thật lớn!”

Lý Thu Dương khen một tiếng, cũng không đợi Lý Huyền Tuyên mở miệng, hắn rất tự giác khom lưng, đánh vào Phong Linh Thuật trên thân yêu vật, Lý Huyền Tuyên cười dịu dàng nói:

“Tu vi tộc thúc như thế nào rồi?”

“Tầng thứ tư Thanh Nguyên Luân.”

Lý Thu Dương cười ha ha, Lý Huyền Phong ở bên cạnh lau cung, một thân áo trắng không nói một lời, nhìn ra được tâm tình rất bình thường.

Tộc binh phía dưới xông lên mặt đất, đầu đầy mồ hôi, khom người xuống bên cạnh Lý Huyền Tuyên thì thầm:

“Gia chủ! Sơn Việt truyền đến tin tức, Già Nê Hề chết rồi! Bị ám sát ở trên đại tế Sơn Việt.”

Lý Huyền Tuyên ngẩn người, lập tức vui mừng nhướng mày, vội vàng đứng lên, hướng về phía hai người mở miệng nói:

“Ngừ Nê Hề chết rồi, bị ám sát ở trên đại tế, chúng ta có thể an tâm ngủ rồi! Phải uống cạn một chén lớn!”

Hai người nhất thời sửng sốt, động tác của Lý Huyền Phong dừng lại, lạnh lùng nói:

“Tiện nghi cho hắn rồi.”

Thần sắc Lý Thu Dương ngược lại có chút phức tạp, yên lặng mở miệng nói:

“Lúc ta ở cảnh nội Sơn Việt đã gặp rất nhiều bá tánh Sơn Việt, họ rất kính yêu người này, sao lại bị người ta ám sát được…”

Lý Huyền Tuyên gật gật đầu, tiếp nhận câu chuyện, nghi vấn nói:

“Huống chi một thân tu vi của hắn ít nhất cũng là Luyện Khí đỉnh phong, ngoại trừ Trúc Cơ ra tay ai giết hắn được. Trong đó có rất nhiều điểm đáng ngờ, e rằng nước rất sâu.”

“Trọng phụ thì sao? Chỉ sợ cũng chỉ có hắn biết ngọn nguồn trong đó!”

Lý Huyền Tuyên ngẩng đầu hỏi một câu, liền thấy Lý Huyền Phong đáp:

“Đi giết yêu.”

Chương 162: Sát hai người

Chương 162. Yêu Vật Trúc Cơ

Lý Thông Nhai theo con đường giữa núi đi về phía đi tìm một hồi, dựa theo ký ức tìm được một gốc đa lớn lá cây trắng bệch dưới vách núi, cây đa đứng sừng sững ở trên sườn núi, lá trắng nhao nhao rơi xuống, phiêu tán rơi xuống nhuộm tắng mặt đất.

Tìm được vị trí trong trí nhớ, quả nhiên nhìn thấy một con đại hồ màu đỏ thẫm đang nằm ngáy o o bên cạnh cây, hắn mới dừng chân, lỗ tai của con hồ ly rất nhạy bén đã dựng thẳng lên, híp mắt trừng hắn.

Lý Thông Nhai lẳng lặng nhìn một hồi, tu vi yêu vật này khoảng Luyện Khí tầng năm, lần trước khi mình tìm kiếm tế phẩm cương khí đã gặp qua nó, lúc ấy chính mình xa xa nhìn một cái đã bị khí thế của nó làm kinh sợ thối lui, bây giờ tu vi gặp tăng, vừa vặn lấy nó ra thử kiếm một chút.

Hai mắt đại hồ kia có chút linh động, nhìn chằm chằm kiếm trong tay hắn liếm móng vuốt, mở ra miệng rộng lắp bắp mở miệng nói:

“Ta chưa từng ăn. Người.”

Lý Thông Nhai nhất thời ngẩn ngơ, kinh nghi bất định dùng linh thức quét qua hồ ly lớn này, xác định hồ ly lớn này là Luyện Khí tầng năm chứ không phải Trúc Cơ, lần đầu tiên nhìn thấy có vẻ linh trí đã mở, yêu vật luyện hóa xương Hoành Cốt, trong lúc nhất thời cũng không biết trả lời thế nào, đành phải nhẹ giọng nói:

“Đạo hữu, ta cũng chỉ muốn cùng đạo hữu luận bàn một chút, điểm đến là dừng.”

Thấy đại hồ kia há mồm cứng lưỡi, Lý Thông Nhai nhất thời bật cười, giơ tay liền chém tới con hồ ly kia, hồ ly nhảy lên lớn tại chỗ, vươn móng vuốt ra ngăn cản, trong lúc nhất thời tiếng kim loại va chạm mãnh liệt, một người một cáo ra mấy chục chiêu, Lý Thông Nhai trong lòng có so sánh, kéo dài khoảng cách sử xuất kiếm khí đến chém.

Yêu Hồ kia nhất thời bó tay bó chân, cản vài đạo kiếm khí, há miệng phun ra một chuỗi hồ hỏa.

Hồ hỏa hừng hực kia, liên tiếp đánh tới trên mặt Lý Thông Nhai, hắn cả kinh lui ra ngoài mấy bước, ai ngờ hồ hỏa kia đuổi theo như bóng với hình, bám vào trên hộ thể chân nguyên của Lý Thông Nhai rung động xèo xèo.

Lý Thông Nhai tiêu phí mấy đạo chân nguyên để phác diệt hồ hỏa này, đại hồ đã giương nanh múa vuốt nhào lên, muốn cùng Lý Thông Nhai vật lộn.

Lý Thông Nhai lại sớm thu kiếm tụ lực, bạch quang trong tay cháy lên, Nguyệt Cương Kiếm Hồ tràn trề đi ra, kiếm hình màu trắng sắc bén dị thường, đâm vào một thân lông tóc của đại hồ kia, nó liên tiếp thối lui, nuốt ra vài đoàn hồ hỏa mới có thể tiêu trừ kiếm khí.

Lúc này mới chặn lại được vòng cung Nguyệt Thiền kiếm, mấy đạo kiếm khí lại đến trước mặt, Đại Hồ oa oa kêu to, ngay cả nói cũng thông thuận hơn không ít, luôn miệng nói:

“Không đánh! Không đánh… Cấp trên của ta là Yêu Tướng, ngươi… Không thể giết ta!”

Lý Thông Nhai dừng kiếm lại, cũng muốn mượn cơ hội này hỏi thăm tin tức một phen, liền thu kiếm vào vỏ, cười nói:

“Hồ hỏa của đạo hữu rất là lợi hại!”

“Không bằng kiếm của ngươi.”

Hồ ly kia cúi đầu thở dài, toát ra một tia hóa thất bại rất nhân tính, đặt mông ngồi dưới cây đa lớn, trả lời:

“Ngươi chính là… Tiên nhân gia tộc dưới núi kia? Có tên chuyên sử dụng cung đánh nhau, ngươi có biết hay không?”

Lý Thông Nhai vừa thấy nó nói dùng cung liền hiểu được, chắp tay nói:

“Đa tạ đạo hữu rộng rãi, đúng là con cháu trong nhà.”

Hồ ly chép chép miệng, chải vuốt da lông trên người, miễn cưỡng kêu lên:

“Có chết bao nhiêu cũng không liên quan đến ta, chỉ cần ngươi chớ có kinh động đến con heo lớn kia, vậy thì yêu vật bên ngoài này liền tùy ngươi săn giết.”

“Không biết yêu tướng này?”

Lý Thông Nhai chắp tay hỏi một tiếng, liền thấy yêu hồ đứng thẳng lên, nghiến răng nghiến lợi nói:

“Là một con trư yêu Trúc Cơ, yêu vật vùng này đều thuộc về hắn quản lý, có thể nói là… Bá đạo, ăn trực thì cứ ăn đi, muốn ta hàng năm đưa linh duẩn cho hắn…”

Lý Thông Nhai gật gật đầu, trong lòng thầm nghĩ:

“Trong núi quả nhiên có yêu vật Trúc Cơ, may mà không có tùy tiện xông vào trong núi! Chẳng qua là đi dạo một vòng bên ngoài thôi.”

Nhìn dáng vẻ bất bình của Đại Hồ, Lý Thông Nhai khẽ động trong lòng, vỗ nhẹ túi trữ vật, lấy ra một túi Linh Mễ, cười dịu dàng nói:

“Đại hồ ly, ngươi nhìn xem cái này.”

Lông tóc đỏ thẫm của Đại Hồ khẽ động, cúi đầu ngửi ngửi, hai mắt chớp động, ha ha nói:

“Ngược lại rất thơm… Đây là linh cốc một loại của linh đạo, trong núi này rất hiếm thấy, nghe nói đám tu tiên các ngươi yêu thích ăn cái này!”

“Nếu ngươi… Mời ta làm chút việc, không có trăm tám mươi cân ta cũng không chịu ra tay!”

Lý Thông Nhai nhẹ nhàng cười, trong lòng tính toán trong nháy mắt, trăm tám mươi cân cũng chỉ là một khối linh thạch, nếu có thể đổi được một luyện khí trợ lực có thể coi như kiếm lớn rồi, nhất thời lưu lại tâm nhãn, cười nói:

“Hỏi ngươi chút vấn đề, túi linh đạo này liền cho ngươi.”

Đại hồ nhất thời ngẩng đầu, liên tục trầm trồ khen hay, Lý Thông Nhai ném linh đạo trong tay, hỏi:

“Ngươi có biết tình huống cụ thể của yêu tướng kia không?”

“Tất nhiên là biết.”

Đại hồ kêu một tiếng, hào hứng giải thích:

“Tên trư yêu kia tu vi Trúc Cơ, dưới trướng có tám con tiểu yêu, đều có tu vi Luyện Khí, thay hắn thu nạp linh vật, ở tại yêu động phía nam hai trăm dặm. Yêu vật chúng ta ở tại đây tu thành Luyện Khí đều bị bắt đi, ấn vào giữa lông mày một chút tính linh, lại đưa trở về trấn thủ.”

Nói xong ngửi ngửi túi gạo kia, ngẩng đầu cảnh giác nhìn Lý Thông Nhai một chút, cũng càng nói càng trôi chảy, nói:

“Chuyện tốt như vậy? Chẳng lẽ ngươi hạ độc ở trong đó?”

Lý Thông Nhai nghe say sưa ngon lành, vội vàng hỏi:

“Tính linh ấn lại có tác dụng gì? Ngươi cũng là bị Trư Yêu Ấn tính linh?”

“Hắc!”

Đại hồ không phục ngẩng đầu lên, kêu lên:

“Trong sáu động của Đại Lê sơn đã có động chủ là bà nội của hồ yêu ta, trư yêu kia làm sao dám thu lại tính linh của ta, thật sự là không muốn sống.”

“Về phần tính linh này.”

Hồ yêu thở dài, cúi thấp đầu nói:

“Yêu vật chúng ta hấp thu tinh hoa nhật nguyệt, sau khi ngưng tụ lục luân, giữa lông mày chúng ta có một chút linh tính, một khi tổn hại liền tu vi tổn hao lớn, tinh khí tán loạn, chẳng qua là bị lưu nhược điểm ở trong tay trư yêu kia…”

Chương 165: Tiểu Nhạn

Chương 165. Đồng Ý

Già Nê Hề bỏ mạng, trong một năm toàn bộ Sơn Việt chia năm xẻ bảy, nổ thành mấy tiểu thế lực, lưu dân và đao binh đầy đất.

Nghe được tin tức từ tai mắt của Lý Huyền Tuyên ở phía tây, Mộc Tiêu Man tổng hợp sáu bảy thôn xóm gần Lý gia, được xưng là Thập Vạn Sơn Việt, còn được gọi là Đông Sơn Việt.

Mười vạn Sơn Việt này chỉ có một mình Mộc Tiêu Man là Luyện Khí, thực lực hiện giờ của Lý Thông Nhai lại hơn xa hắn. Lý Thông Nhai và Lý Huyền Tuyên nhìn mà thèm, nhiều lần nghĩ tới việc vượt cấp vơ vét Mộc Tiêu Man một phen.

Dù sao Vu Sơn này cũng không để Sơn Việt ở trong lòng, chỉ cần Lý gia không quang minh chính đại chiếm đoạt địa bàn, hơn phân nửa quản cũng sẽ không quản.

Chỉ là bây giờ cảnh nội Sơn Việt loạn thành một bầy, Lý Thông Nhai làm người cẩn thận, chậm chạp không tây tiến giết Mộc Tiêu Man, chính là không muốn lấy tính mạng mình đi đánh cược với tính nết người Vu Sơn, không nghĩ tới chính Mộc Tiêu Man phái người tới cửa.

“Đám Sơn Việt kia nói là nguyện ý thông gia, thông thương, cung phụng, chỉ cầu một cái.”

“Cầu cái gì?”

Lý Huyền Tuyên cúi đầu liếc mắt một cái, trong lòng đã đoán trước.

“Cầu Luyện Khí Lý gia không vượt biên.”

Lý Huyền Tuyên cười ha ha, trong lòng thở hắt một cái, giễu cợt nói:

“Thật sự là quả báo, chúng ta ở dưới uy hiếp của Già Nê Hề lo lắng hãi hùng nhiều năm như vậy, hiện tại cũng đến phiên Sơn Việt tới e ngại nhà ta rồi.”

————

“Bộ lạc người sống kia là như vậy sao?”

Mộc Nha Lộc mang theo một thùng da thú lớn cùng hàng lương thực phía sau, cẩn thận từng li từng tí tiến lên phía trước vài bước, các tộc binh năm trước nhao nhao hội tụ tới, cầm trường thương cùng trường đao cảnh giác nhìn chằm chằm bọn họ.

“Chúng ta là tới khuất phục!”

Bộ hạ Sơn Việt bên cạnh tiến lên hô một câu, tộc binh Lý gia lại không thèm nhìn hắn, ánh mắt đầy cảnh giác.

Mộc Nha Lộc khẽ thở dài một tiếng, trong nội tâm chẳng những không có bi ai khi rời nhà, mà là tràn đầy một loại hâm mộ.

“Những người lạ này ăn mặc đầy đủ, biểu lộ yên ổn, quần áo trên người ngay cả quý tộc Sơn Việt cũng không mặc kịp, đao kiếm tinh xảo trong tay còn nguyên vẹn, thật sự khó có thể tin được.”

“Hiện giờ đại dịch châu chấu cuốn qua mười lăm thôn, Đại Quyết đình đều có người đói chết, quả thật là một nơi trên trời dưới đất đều khó sống.”

Tộc binh nhanh chóng tách ra, một thiếu niên vẻ mặt khôn khéo đi lên phía trước, thân khoác giáp da, Mộc Nha Lộc vội vàng học bộ dáng chắp tay của người bình thường, nhẹ giọng nói:

“Các hạ chính là gia chủ Lý gia?”

Thời điểm Mộc Nha Lộc rời nhà có thể xem như đã dùng công, rửa sạch hoa văn trên người, học hết lễ nghi của người khác một lần, chịu vài lần mắng, lúc này mới học được nhỏ giọng nói chuyện, đi đường cũng câu nệ hơn rất nhiều.

“Không dám, tại hạ là tông quản Lý gia lý Lý Tạ Văn, mời tiến lên.”

Lý Tạ Văn mang theo Mộc Nha Lộc tiến lên, tự nhiên có tộc binh tiến lên thu lấy vũ khí, bảo đảm nàng không có tu vi, lúc này mới đi đến trước mặt Lý Huyền Tuyên.

Lý Huyền Tuyên vuốt cằm nhìn Mộc Nha Lộc một cái, ngược lại có loại mỹ cảm dã tính, lẳng lặng mở miệng nói:

“Đông Sơn Việt phái người đến đây làm gì?”

Mộc Nha Lộc vội vàng cúi đầu nói:

“Ta chính là em gái Mộc Tiêu Man Mộc Nha Lộc, bái kiến gia chủ Lý gia, chúng ta nguyện ý cung phụng thông thương, cung phụng cùng quý tộc, thông gia, chỉ cầu Lý gia không vượt cảnh giết người.”

Lời Mộc Nha Lộc khiến một mảnh tộc binh quanh thân ồ lên, năm ngoái Sơn Việt mới nhập cảnh giết người, năm nay liền dâng lên tài vật lấy lòng, tương phản trước sau tự nhiên khiến người kinh ngạc.

“Mọi thứ bị Già Nê Hề cướp bóc đã lâu, cuối cùng đều đã đưa về. Ngay sau đoàn xe, chúng ta thật lòng cầu hòa! Nếu gia chủ đồng ý, chúng ta nguyện kết thông gia với Lý gia nhiều thế hệ, Mộc Nha Lộc ta chính là khởi đầu của quan hệ thông gia.”

Mộc Nha Lộc xưng người Lý gia làm đông nhân (người phía đông), cũng không có sử dụng từ người sống có ý châm chọc, có thể thấy được chuẩn bị đầy đủ.

Trong tay dâng lên một hộp gỗ, trong đó đang đặt một viên trái cây trắng noãn, Mộc Nha Lộc cung kính nói:

“Đại vương nhà ta dâng lên linh quả này tỏ vẻ áy náy năm đó đông tiến, hy vọng hai nhà tiêu tan hiềm khích lúc trước! Linh quả này đối với luyện khí cũng rất có ích lợi, mong rằng gia chủ nhận lấy.”

Lý Huyền Tuyên nhìn nàng một cái, phía dưới có người tiến lên tiếp nhận quả này, Lý Huyền Tuyên trầm giọng nói:

“Kính xin sứ giả chờ một chút, chúng ta còn phải thương nghị một phen.”

Thấy Mộc Nha Lộc gật đầu lui ra, Lý Huyền Tuyên thì thầm bên tai Lý Tạ Văn:

“Trước tiên phái người giải người ra đã.”

Dứt lời quay người, mang theo người đi về phía Lê Kính sơn.

Phía dưới, tộc binh trực tiếp tiến lên cởi cỗ xe ngựa và người trói chặt ở phía sau, nhất thời có bộ hạ Sơn Việt mắng to:

“Đại vương nhà ngươi còn chưa nói đồng ý đâu!”

Mộc Nha Lộc khẽ nhíu mày, muốn lên tiếng ngăn cản, nhưng Sơn Việt kia đã sớm bị đánh ngã xuống đất, mặt đầy huyết hoa, răng rơi mất ba viên.

“Ngươi!”

Mộc Nha Lộc vội vàng ngăn mọi người lại, bi thiết lắc đầu, trong lòng biết lần này bất luận thành hay không thành, tài vật cùng nô lệ này đều không mang về được.

————

Lý Thông Nhai mới bế quan mấy ngày, cửa động phủ liền bị gõ vang, hắn khẽ nhíu mày, nhẹ giọng nói:

“Vào đi.”

Lý Huyền Tuyên đẩy cửa vào, cung kính nói:

“Trọng phụ, Sơn Việt phái người tới cầu hòa.”

Sau đó lần lượt nói ra rất nhiều điều kiện, Lý Thông Nhai cẩn thận nghe xong, trầm giọng nói:

” Mộc Tiêu Man hiện giờ chỉ một kiếm là có thể giải quyết, người này háo sắc lỗ mãng, có thể thủ thành không thể tiến thủ, tuyệt đối không sánh bằng Già Nê Hề, thay chúng ta nhìn về phía tây ngược lại cũng không tệ.”

“Nếu thật sự diệt trừ hắn, mười vạn Sơn Việt sẽ sớm sụp đổ, mặc dù có thể làm cho bọn hắn loạn thêm mấy năm, nhưng ai biết lại sẽ nuôi ra hung thần ác sát gì đó, còn không bằng giữ lại một mạng cho tên này.”

Lý Huyền Tuyên tán thành gật đầu, nhẹ giọng nói:

“Sơn Việt không có tay nghề tinh xảo, thủ công và đúc vô cùng thô sơ. Chỉ cần Sơn Việt mở cửa buôn bán ta sẽ có thêm mười vạn tá điền.”

“Còn nữa, phù lục của Trọng phụ cũng có thể bán với giá cao, không cần lại đưa đến phường thị cạnh tranh nữa. Đợi đến khi nhà ta có truyền thừa luyện đan luyện khí, có thể thông qua cửa Đông Sơn Việt này chuyển hóa mấy chục vạn Sơn Việt thành vùng đất khuynh đảo của chúng ta giống như Thanh Trì tông.”

Lý Thông Nhai sờ sờ cằm, trầm giọng nói:

“Không sai, ngươi nạp Mộc Nha Lộc kia làm thiếp, tùy tiện tìm một người khác để gả đi nữa là được, nhớ kỹ phải dặn dò kỹ, phái người đi qua Sơn Việt thì phải chọn cho tốt.”

“Vâng.”

Lý Huyền Tuyên cúi đầu đồng ý, đang muốn lui ra, liền thấy Lý Thông Nhai quay đầu nói:

“Mộc Tiêu Man có mấy con?”

Lý Huyền Tuyên suy nghĩ vài hơi thở, trầm giọng nói:

“Ta cũng không rõ lắm, chất nhi lập tức phái người đi thăm dò, liền tới báo cáo cho trọng phụ.”

Lý Thông Nhai gật gật đầu, phất phất tay để hắn lui ra, cúi đầu suy nghĩ vài hơi thở, chấm mực nhấc bút, vẽ bùa chú lên.

Chương 167: Nứt Mật (2)

Chương 167. Khoáng Mạch

Bốn trấn Lý gia, phía tây là lê xuyên khẩu, giáp giới với Sơn Việt, ở giữa là Kính Dương cùng Lê Kính hai trấn, vây quanh Lê Kính sơn và Mi Xích sơn.

Lê Đạo Khẩu là tận cùng phía đông địa giới Lý gia, giáp giới cùng Hoa Thiên Sơn Lô gia, khi nhân khẩu Lý gia chậm rãi mở rộng, đã có không ít thôn đinh đem hoang địa khai khẩn đến bên cạnh, một cảnh tượng sinh cơ bừng bừng.

Hoa Thiên sơn nhiều lần bị tàn sát, Lưu Kim môn kia càng là tàn sát phàm nhân không còn, tuy rằng sau đó Cấp gia cùng Lư gia lục tục có nhân khẩu di chuyển tới, vẫn là đất rộng người thưa, cho nên không ít thợ săn Lý gia sẽ vượt cảnh tiến đến địa giới Lô gia đốn củi cùng săn bắn.

Hiện giờ một vùng thôn truân sinh cơ bừng bừng lại nghênh đón hai vị khách không mời mà đến, một người mang theo đầu trọc, một thân trường bào, người khác thì tóc trắng xoá, trong tay nắm một quả ngọc như ý, chính là hai người Lư gia cùng Lý Thông Nhai tiêu diệt Cấp gia.

Hai người không ngừng đi lại trong rừng, thỉnh thoảng lại bay vọt lên, nhìn dãy núi không ngừng nói chuyện với nhau, nắm chặt Liễm Tức Thuật đến nửa canh giờ, dường như đang tìm cái gì đó.

“An huynh, quặng mỏ ở ngay đây sao?”

Lư Tư Tự hỏi một câu, liền thấy nam tử đầu trọc nhìn dưới chân một chút, tay bấm pháp quyết, rơi trên mặt đất, nâng một đám đất lên nhìn, cười nói:

“Không thể sai được, chúng ta đã tìm kiếm nhiều ngày như vậy, quặng Thanh Ô này dài hẹp, vượt qua mấy dặm, quanh co kéo dài, chính là ở dưới chân này.”

Lư Tư Tự lập tức vui mừng nhướng mày, đi dạo một vòng quanh bốn phía, bay qua bay lại trên đầu thôn dân đang run lẩy bẩy kia, rồi lại cau mày, tự lẩm bẩm:

“Quả thật có hơn phân nửa khu vực Lý gia… Chuyện này cũng khó khăn rồi, chỉ sợ khó mà giấu diếm được.”

Nam tử đầu trọc cũng lộ vẻ khó xử, mở miệng nói:

“Đúng vậy! Đây là Tầm Mạch Thuật của An gia chúng ta, Lư huynh đã nói sẽ chia ba phần, nhưng chuyện đào khoáng này thanh thế to lớn, như thế nào cũng không giấu diếm được, tất yếu là phải phân đến Lý gia mấy phần.”

“Haizz!”

Lư Tư Tự thở dài một tiếng, thấp giọng nói:

“Mặc dù nói là quặng mỏ nhỏ, nhưng khai thác mỏ Thanh Ô này mỗi năm cũng được mười mấy linh thạch, cứ như vậy chia ra ngoài thực sự không cam lòng!”

“Vậy thì thế nào! Ngươi còn có thể diệt Lý gia, chiếm đoạt tứ trấn này hay sao?”

Gã đầu trọc cười khổ lắc đầu, trả lời:

“Lý Thông Nhai cẩn thận, kiếm thuật cao siêu, muốn giết hắn cũng không phải chuyện dễ dàng, huống chi ta nghe nói Lý gia cùng Tiêu gia Lê Hạ quận giao tình không phải là nông cạn, trong tông còn có một vị đệ tử thanh Tuệ, bối cảnh rất lớn!”

Lư Tư Tự cúi đầu cười, thu hồi ảo tưởng không thực tế, không cam lòng không nguyện nói:

“Mấy ngày nữa ta đi Lý gia một chuyến, thương nghị một chút về chuyện khai thác khoáng mạch! Chúng ta trước tiên đem quáng mạch này dò xét kỹ một phen…”

Gã đầu trọc họ An gật đầu, tay bấm pháp quyết, phân biệt kỹ càng về phía khoáng mạch.

Lý Thông Nhai bế quan hơn một năm, liền nghe ngoài cửa đá nhẹ nhàng rung động, vì thế phun ra một tấm lụa linh khí màu trắng, trầm giọng nói:

“Vào đi.”

Cửa đá nhất thời vang lên tiếng két két, lộ ra một thiếu niên hơn mười tuổi, khuôn mặt có bảy phần tương tự Lý Thông Nhai, chính là Lý Huyền Lĩnh, hắn cung kính nói:

“Phụ thân, người Lư gia kia lại tới.”

Lý Thông Nhai nhất thời lắc đầu, bất đắc dĩ nói:

“Thôi, cứ trốn như vậy cũng không phải biện pháp, theo ta ra ngoài gặp bọn họ một lần.”

Trong một năm qua người Lư gia tới ba lượt, đều là muốn tìm Lý Thông Nhai, Lý Thông Nhai bởi vì tu vi tăng trưởng quá lớn chậm chạp không chịu lộ mặt, Lư Tư Tự này lại rất cố chấp, cách mấy tháng liền sẽ tới một lần, Lý Thông Nhai chỉ sợ nếu mình không xuất hiện nữa thì họ sẽ cảm giác mình đã chết, động tới tâm tư thối nát gì đó.

Dù sao thì Luyện Khí cũng không thể sống lâu như Trúc Cơ, cách mười ngày nửa tháng còn phải uống chút nước hoạt động, quả quyết không thể bế tử quan mấy năm. Một lần hai lần còn đỡ, số lần nhiều hơn sẽ bị người nghi ngờ.

“Lần trước gặp người Lư gia ở hơn ba năm trước, lúc ấy là Luyện Khí tầng ba, hôm nay Luyện Khí tầng năm, Luyện Khí kỳ mặc dù là công phu mài nước, mỗi tầng dùng hơn ba năm năm năm cũng coi như nhanh, tính toán đánh cược đầy đủ cũng có thể lăn lộn qua…”

“Lĩnh Nhi, Lư Tư Tự có nói gì không?”

Lý Thông Nhai vừa đi vừa hỏi, Lý Huyền Lĩnh trầm giọng nói:

“Lư Tư Tự rất kiêu ngạo, hoàn toàn không để thai tức chúng ta vào mắt, nào chịu nói chuyện với chúng ta.”

Lý Thông Nhai cúi đầu cười, trả lời:

“Đây còn là tu sĩ Luyện Khí, nếu để cho hắn trúc cơ chẳng phải là kiêu ngạo đến vô biên sao? Năm đó tiền bối Tiêu Sơ Đình tu vi Trúc Cơ đỉnh phong đều có thể hạ thấp tư thái giao hảo một tu sĩ Thai Tức, như thế xem ra đã biết ai hơn ai.”

Nói đến đây, Lý Thông Nhai trong lòng cũng âm thầm hiếu kỳ, theo như lời Trương Doãn của Kim Vũ tông kia, Tiêu Sơ Đình đã thành Tử Phủ, nhưng cũng không biết ẩn giấu bao nhiêu năm, còn đang chờ cơ hội gì, không biết sắp sửa nhấc lên bao nhiêu biến động!

“Người Tiêu Sơ Đình sống hơn hai trăm năm, nửa đời trước cứng rắn đem Tiêu gia đang cận kề phá toái dẫn dắt đến tình trạng nắm giữ toàn bộ Lê Hạ quận, lại lặng yên không một tiếng động mà tu thành tử phủ, tuyệt không phải người bình thường, mưu tính cũng là đại sự kinh thiên động địa… Lý gia ta cùng Tiêu gia rất thân cận, sau này cũng không biết sẽ phát sinh chuyện gì…”

Chương 168: An táng

Chương 168. Kiêu Căng

Trong lòng đang suy nghĩ, bất tri bất giác đã đến chính viện, Lý Thông Nhai ngẩng đầu nhìn, liền thấy Lư Tư Tự đang ngồi trong sảnh uống trà, bên cạnh còn ngồi một người trẻ tuổi anh khí bừng bừng, khoác trên người lông cáo, có chút xa hoa.

“Lư tiền bối!”

Lý Thông Nhai mỉm cười chắp tay, Lư Tư Tự thấy hắn cũng đứng dậy nghênh đón, lại đột nhiên dừng bước, thất thanh nói:

“Luyện Khí tầng năm?!”

Lư Tư Tự hắn cũng chỉ Luyện Khí tầng sáu, hiện giờ ba năm không gặp, Lý Thông Nhai gần như muốn đuổi kịp hắn.

Lý Thông Nhai cười ha ha, giải thích:

“Lần trước gặp tiền bối thì khoảng cách luyện khí tầng bốn bất quá mới tới cửa một cước, lại ở trong núi lấy được linh quả, dùng thời gian hơn ba năm đột phá, bây giờ vừa mới xuất quan!”

Lý Thông Nhai tự nhiên là viết bừa, lần trước gặp Lư Tư Tự bất quá vừa mới đột phá tầng ba.

Lư Tư Tự lại bừng tỉnh đại ngộ, nghe Lý Thông Nhai nói thì cũng cảm thấy không quá đáng như vậy, thoạt nhìn hơn ba năm đột phá hai tầng, nhưng mà thật cũng chỉ lệch chút mà thôi, vì thế cười nói:

“Thực sự là may mắn!”

Lý Thông Nhai mỉm cười, Lư Tư Tự nghiêng người kéo người thanh niên kia, giới thiệu:

“Đây là tu sĩ Luyện Khí mới tấn cấp của Lư gia ta, gọi là Lô Viễn Lục!”

Lý Thông Nhai vội vàng gật đầu, chắp tay nói:

“Hạnh ngộ hạnh ngộ.”

Người trẻ tuổi kia bộ dáng chỉ hơn hai mươi, lại rất ngạo nghễ, khoát tay nói:

“Hạnh ngộ.”

Lý Thông Nhai nhất thời sửng sốt, Lư Tư Tự cũng khẽ cười khổ, nào ngờ Lư Viễn Lục kia hất hất cằm, cao giọng nói:

“Nghe nói kiếm thuật của Thông Nhai huynh rất tốt, ngày khác luận bàn một chút!”

Dứt lời cổ tay nhấc lên, kiếm trên thắt lưng bao phủ ra một tầng chân nguyên màu lam yếu ớt, lúc này Lý Thông Nhai mới dở khóc dở cười hiểu được.

“Gia hỏa này là đang khoe khoang mình tu chính pháp, nuốt vào cũng là thiên địa linh khí khác với Tiểu Thanh linh khí!”

Dù sao một loại tu sĩ tu luyện chính pháp, nuốt thiên địa linh khí hoàn toàn có thể đánh được ba tên nuốt tạp khí, tự nhiên có tư cách kiêu ngạo, Lý Thông Nhai nhất thời mỉm cười, chắp tay nói:

“Lư huynh có một thân chân nguyên khiến người ta hâm mộ!”

Lô Viễn Lục gật đầu đắc ý cười, Lư Tư Tự ở bên cạnh vẻ mặt xấu hổ, cũng không biết nên nói cái gì.

Nhìn qua người này, Lý Thông Nhai đột nhiên nhớ tới người Lô gia ngu xuẩn khác đã gặp trên Quan Vân phong, người nọ tựa hồ đã chết ở trong tay Cấp gia, vì thế nhẹ giọng nói:

“Ta ở trên Quan Vân Phong gặp qua một vị bằng hữu, dùng tiểu thanh linh khí luyện khí, không biết Lư Viễn Bình kia là…”

“Chính là gia huynh!”

“Ồ? Viễn Lục huynh còn hơn huynh đệ Viễn Bình rất nhiều.”

Lông mày Lô Viễn Lục nhíu lại, đang muốn mở miệng, Lư Tư Tự ở bên cạnh thật sự là nhịn không được, sợ để cho gã nói tiếp, biết hết nội tình, vội vàng mở miệng nói:

“Viễn Lục!”

Thấy Lư Viễn Lục không hiểu sao nhìn hắn, Lư Tư Tự cắn răng nói:

“Chuyện kế tiếp ngươi không nên nghe, lại đi trên đường chờ ta.”

Hai mắt Lô Viễn Lục trừng lên, môi mấp máy hai cái, cũng may ngay trước mặt người ngoài cũng không nói ra khỏi miệng, bất bình tức giận đạp không rời đi, vậy mà ngay cả một câu tạm biệt cũng không nói ra.

“Ha ha.”

Lý Thông Nhai không hiểu ý nghĩa cười một tiếng, Lư Tư Tự lại than dài, thấp giọng nói:

“Đệ tử nhà ta hoành hành ngang ngược ở trong nhà quen rồi, kính xin tiểu hữu thứ lỗi.”

Sâu trong lòng thành mất mặt xấu hổ, Lư Tư Tự tự càng lộ vẻ quẫn bách, nhìn Lý Huyền Lĩnh đứng bên cạnh, ai da nói:

“Ta thấy quý tộc trị gia rất nghiêm, chúng ta vẫn nên học tập nhiều hơn.”

“Không biết tiền bối lần này đến đây?”

Lý Thông Nhai lại lười lãng phí thời gian với hắn, trực tiếp mở miệng hỏi.

Lư Tư Tự lúc này mới phục hồi tinh thần lại, râu bạc trên mặt tung bay, ngưng thanh nói:

“Mấy năm trước có tu sĩ Tử Phủ đánh Thanh Trì sơn, thanh thế to lớn, nghe nói Thiên Nguyên Nhất Đạo Linh trận đều phải tế ra.”

Lý Thông Nhai nhất thời sửng sốt, có chút không thể tin mở miệng nói:

“Thanh Trì sơn? Đánh Thanh Trì tông? Điên rồi sao?! Thế lực nhà nào dám kiêu ngạo như thế? “

“Ai mà biết được?”

Lư Tư Tự thấy phản ứng của Lý Thông Nhai, trên mặt đắc ý không thôi, trong lòng cũng tìm về một điểm bài diện, cười tủm tỉm nói:

“Dù sao là một hồi đại chiến, hơn trăm năm qua Thanh Trì tông lần đầu mất mặt, ngươi có biết tiên tông xử lý như thế nào không?”

“Xử lý như thế nào?”

Lý Thông Nhai có chút tò mò hỏi.

“Ra mặt giải thích, thôi bỏ đi!”

“Đường đường Thanh Trì tiên tông, lại cứ lặng yên không một tiếng động mà thôi như vậy! Ngươi có biết vì sao không?”

Trong lòng Lý Thông Nhai có chút suy đoán, nhưng trên mặt lại vẻ mặt không thể tin, truy vấn:

“Vì sao?”

“Nghe nói… Thanh Trì tông thượng có Tử Phủ tọa hóa!”

Lư Tư Tự cúi đầu mở miệng, vẻ mặt cảm xúc dâng trào, Ngọc Như Ý trong tay xiết chặt, trầm giọng nói:

“Nghe nói mấy năm sau tất có biến động! Phải chuẩn bị sẵn sàng.”

Lý Thông Nhai liên tục gật đầu, biết lão đầu Lư gia này muốn làm một cái nhân tình, chính trực nói:

“Đa tạ tiền bối đã cho ta biết!”

Lư Tư Tự hài lòng gật đầu, khoát tay nói:

“Lần này lại có chuyện quan trọng khác, chuyện liên quan đến Lý gia, Lư gia ta cùng an cư.”

“An gia có Thuật Tầm Mạch, mấy ngày nay thăm dò tại địa giới nhà ta, nói là phát hiện một mỏ quặng Thanh Ô ở chỗ giao giới giữa hai nhà ngươi và ta.”

Lời vừa nói ra, trên mặt Lý Thông Nhai nhất thời vui mừng, luôn miệng nói:

“Sản lượng như thế nào? Con số quặng mỏ đi về hướng nào?”

Chương 170: Uyên Thanh Thụ Phù

Chương 170. Huyền Phong Xuất Quan

Hai người vội vàng nghênh đón, kiếm khí trong tay Lý Thông Nhai đã sớm tích súc đã lâu, kiếm khí sắc bén trong chốc lát liền đánh tan Thanh Linh chân nguyên trên hai kiện pháp khí, phát ra hai đạo thanh kim loại va chạm, bắn ra một trái một phải cách đó vài thước.

Lý Thông Nhai đắc thế không buông tha, hai đạo Huyền Thủy kiếm khí nhất thời bắn ra, đánh tới hai người, Huyền Thủy kiếm khí liên tiếp đánh ra từng đạo, đánh cho hai người không có sức hoàn thủ.

Lúc Lý Thông Nhai cùng hai người tập kích Cấp gia chưa từng dùng Nguyệt Cương Kiếm Hồ, bên phía Lư Tư Tự trong lúc nhất thời đánh giá sai thực lực, pháp khí bị đánh bay không thể nào ngăn cản, đành phải luống cuống tay chân tránh né.

Thật vất vả gọi về pháp khí, lại bị Lý Thông Nhai chiếm thượng phong, chỉ có lực chống đỡ lại nhưng không có cơ hội hoàn thủ, cứ như vậy xấu hổ ngăn cản.

Lý Thông Nhai có trọng hải trường kình, pháp lực hùng hậu, trong một nhịp thở phun ra nuốt vào khí trắng, cứng rắn đem hai người áp chế đánh một khắc đồng hồ, mắt thấy An Chá Ngôn tu vi thấp đã hơi tái nhợt sắc mặt, rốt cục thu tay lại, thấp giọng nói:

“Hai vị còn muốn tiếp tục sao.”

Sắc mặt An Chá Ngôn trở nên hồng nhuận mắt thường có thể thấy được, khoát tay cúi đầu không nói, Lư Tư Tự cũng cắn răng biến sắc, đổi lại khuôn mặt tươi cười, cười nói:

“Lại không ngờ kiếm thuật của Thông Nhai huynh kinh người như thế, là chúng ta mạo muội, năm phần Lý gia này là hợp lý. “

Trong lời nói rất nhiều tôn kính, cũng không còn gọi Lý Thông Nhai là tiểu hữu, bắt đầu gọi Lý Thông Nhai là Thông Nhai huynh, An Chá Ngôn cũng cười ha ha, ba người giống như thật sự chỉ là luận bàn nho nhỏ một phen, không khí hòa hợp hài hòa, Lý Thông Nhai gật gật đầu, ấm giọng nói:

“Năm phần này Lý gia ta nhận, còn lại các ngươi xem nhau mà chia.”

Chân nguyên trong cơ thể hắn vẫn dồi dào như trước, lưu lại mặt mũi cho hai người này, cũng không muốn bại lộ chân nguyên thâm hậu khác hẳn với người thường, không muốn xuất thủ ép hai người này hao hết chân nguyên, quan sát hai người đang thương nghị, Lý Thông Nhai đối với thực lực hiện tại của mình cũng có phỏng chừng, thầm nghĩ:

“Hai người này mạnh hơn Sơn Việt Luyện Khí rất nhiều, nhưng vẫn kém rất xa Trương Doãn Kim Vũ Tông kia, huống chi hiện giờ Trương Doãn cũng chưa chắc là đối thủ của ta, nếu không phải chưa nghe ngóng rõ ràng bối cảnh hai nhà, trực tiếp sáp nhập hai nhà cũng chưa hẳn không thể…”

Hai người tranh chấp một hồi, chia nhau năm phần còn lại, liền thương nghị ba nhà đều phái tu sĩ Thai Tức trông giữ, lại thay phiên phái ra tu sĩ Luyện khí tọa trấn, lúc này mới xem như chấm dứt việc này.

Kết quả cuối cùng là Lư gia bố trí trận pháp, An gia phái người thăm dò, Lý gia ở trong ba nhà nhân khẩu nhiều nhất, liền cung cấp phần lớn thợ mỏ.

Lý Thông Nhai âm thầm gật đầu, đối với kết quả hiện giờ có chút hài lòng, dù sao dân chúng chạy nạn từ Sơn Việt tới cũng nhiều, dân làng đông như vậy, vừa vặn có một khoáng mạch như vậy để đặt lưu dân Sơn Việt, không còn gì tốt hơn.

Lư Tư Tự lại mỉm cười nhìn Lý Thông Nhai, trong lòng tràn đầy sầu lo, trong đầu đều là hình ảnh một kiếm bạch quang rừng rực lúc ra khỏi vỏ, thầm nghĩ:

“Uy thế bực này, tuyệt không phải là kiếm pháp hạ tam phẩm, kiếm pháp quyết định là kiếm pháp khởi bước tứ phẩm!”

Vì vậy hắn nghiêm mặt nói:

“Kiếm thuật Thông Nhai huynh này thật sự là kinh người! Không biết… Là truyền thừa của môn phái nào? Gọi là kiếm pháp gì?”

Nhìn Lư Tư Tự buông xuống da mặt, chắp tay hỏi đến tình trạng này, Lý Thông Nhai đành phải nhíu nhíu mày, trầm giọng nói:

“Là pháp quyết gia phụ truyền xuống, gọi là Nguyệt Thiền kiếm pháp.”

Nói xong ngậm miệng không nói, cũng không đề cập tới kiếm pháp này chỉ có một thức.

An Chá Ngôn lập tức nghiêm mặt, nhìn sắc mặt khó coi của Lư Tư Tự, cảm thấy có phán đoán, âm thầm nói:

” Có nghe đồn Lý gia đời trước tu sĩ Trúc Cơ dĩ nhiên là thật, khó trách Lý Thông Nhai này một thân chính pháp chân nguyên hùng hậu rõ ràng, nguyên lai là sở học sâu xa! Kiếm pháp này càng thêm cao minh, là tuyệt kỹ bất ngờ giết người không kịp đề phòng.”

Lư Tư Tự lại nghĩ càng sâu, đáy mắt sầu lo càng thêm thâm hậu, nhìn khuôn mặt trẻ tuổi ba bốn mươi tuổi của Lý Thông Nhai, trong lòng vừa lo vừa sợ, nói:

“Lý Thông Nhai này quyết sẽ chưa tới năm mươi tuổi, ta lại hơn một trăm bảy mươi tuổi, con cháu lại không biết lo liệu, đợi sau khi ta chết, hai ngọn núi trong nhà tất nhiên sẽ chắp tay dâng cho người, Lý gia chi quật khởi là việc đã định!”

“Người này không thể so với người khác, cẩn thận dị thường, thực lực lại mạnh mẽ, chỉ sợ sẽ không nửa đường chết non, chúng ta cần phải lưu lại đường lui cho con cháu!”

Trước mắt càng thêm tuyệt vọng, trong lòng một mảnh bi thương, vui sướng ljo đạt được Thanh Ô Khoáng tiêu tán sạch sẽ, mắt già đục ngầu, mắt thấy Lý Thông Nhai muốn chắp tay cáo lui, vội vàng cười lấy lòng một tiếng, mở miệng nói:

“Thông Nhai huynh! Hôm nay có nhiều đắc tội, lão hủ qua mấy ngày nữa lại đến cửa tạ tội!”

Lý Thông Nhai ngẩn người, biểu tình có chút quái dị, nhẹ nhàng gật gật đầu, chắp tay nói:

“Lư tiền bối khách khí.”

Lý Huyền Lĩnh xuống núi, dĩ nhiên đã đột phá Thai Tức tầng ba Thừa Minh Luân, kiếm trong tay cũng được bôi lên sáng lấp lánh có thể nhìn thấu, một thân trường bào đơn giản, bộ dáng này cũng có vài phần tương tự Lý Thông Nhai.

Người trong núi trưởng thành sớm, thiếu niên mười ba mười bốn tuổi, đã trưởng thành hơn rất nhiều, mặt mày ổn trọng, lúc hai ca ca Lý Huyền Tuyên và Lý Huyền Phong cùng hắn nói chuyện, đều không tự chủ được nhớ tới Lý Thông Nhai, có chút dở khóc dở cười.

Mùa xuân, linh đạo xanh mướt, một đống linh đạo này trưởng thành một năm rưỡi, đã đến thời điểm thu hoạch, thôn nhân đang cầm búa lớn có dính Kim Quang Thuật chặt lấy, mấy tên tu sĩ Thai Tức bên cạnh đang bóp tay niệm pháp quyết chuẩn bị khai thác linh đạo.

Lý Huyền Lĩnh nhìn mọi người bận rộn bên trong cánh đồng, trên mặt lộ vẻ tươi cười, đang muốn đến gần xem xét thì bên tai vang lên một tràng tiếng rít chói tai khiến người trong ruộng đều bịt tai lại.

“Ai?!”

Chương 171: Di Vật (Hai chương gộp một) (1)

Chương 171. Từ Chối Cầu Thân

Lý Huyền Lĩnh nghiêm mặt, tay phải nhanh chóng nắm chuôi kiếm, nghe tiếng ngẩng đầu nhìn về phía không trung, thấy một bóng người màu vàng đang đạp không đến, lập tức cau mày nói:

“Luyện Khí?”

Tay dấu ở trong ngực nặn ra một tín hiệu, chuẩn bị đánh ra phù lục cảnh cáo xung quanh.

“Ha ha ha ha ha ha ha!”

Lại nghe người nọ cười lớn một tiếng, một thân chân nguyên màu vàng nhạt chậm rãi thu vào trong cơ thể, lộ ra chân diện mục, trong tay cầm một cây trường cung đen nhánh.

“Huyền Phong ca! Ngươi… ngươi xuất quan rồi hả?!”

Lý Huyền Lĩnh lập tức thất thanh, thu hồi bùa chú trong tay, vui mừng nhướng mày, luôn miệng nói:

“Quá tốt… Thật tốt quá!”

Lý Huyền Phong cười ha ha, ánh mắt đột phá Luyện Khí sắc bén hơn rất nhiều, một thân chân nguyên chấn động đến cành lá bên cạnh đều khiến nó rơi xuống đất, giễu cợt nói:

“Không tin vào ta đến thế sao? Ta chỉ đột phá Luyện Khí mà thôi, dễ như trở bàn tay… Cũng không có gì để ăn mừng cả!”

Vẻ đắc ý trên mặt khó có thể che dấu, Lý Huyền Phong cười hì hì mở miệng nói:

“Trong nhà mấy tháng nay có chuyện gì không?”

“Chỉ có chuyện tốt! Trong nhà phát hiện một con khoáng mạch!”

Lý Huyền Lĩnh vui mừng không che giấu được, cười nói:

“Đáng tiếc là phụ thân đang bế quan, ta sẽ đi thông báo cho hắn biết!”

“Ôi chao!”

Lý Huyền Phong lại kéo hắn lại, lắc đầu nói:

“Không vội, ngươi kể cho ta nghe chuyện phát sinh mấy ngày qua được không, linh quáng là cái gì?”

Lý Huyền Lĩnh đang định mở miệng, đã thấy Lý Huyền Phong đột nhiên ngẩng đầu, nhìn chằm chằm không trung nói khẽ:

“Đây là ai?”

Lý Huyền Lĩnh vội ngẩng đầu lên, nhìn thấy một người chân nguyên ngự linh đang cưỡi gió cuốn tới, khoác trường bào màu trắng, bạch phát đồng nhan, trong tay cầm một miếng Ngọc Như Ý, đúng là Lư Tư Tự.

“Bái kiến tiền bối!”

Lý Huyền Lĩnh chắp tay với Lư Tư Tự, thấp giọng giải thích:

“Đây là tiền bối Lư gia phía đông.”

Lý Huyền Phong lập tức bừng tỉnh đại ngộ, cười chắp tay nói:

“Bái kiến tiền bối!”

Lư Tư Tự nhíu mày nhìn hắn một cái, kinh nghi bất định hỏi:

“Đạo hữu là…”

Lý Huyền Phong thấy người này cũng không để ý tới Lý Huyền Lĩnh, trong lòng có chút không vui, thần sắc bình thản mở miệng nói:

“Lý gia Lý Huyền Phong!”

Lư Tư Tự bừng tỉnh đại ngộ, vuốt cằm nhìn Lý Huyền Phong, sau lưng Lư Tư Tự còn có một nữ nhân đi theo, một thân váy trắng, che mặt bằng khăn che mặt, nghe vậy cũng ngẩng đầu quan sát Lý Huyền Phong.

“Không biết tiền bối lần này đến đây?”

Lý Huyền Lĩnh cung kính chắp tay, Lư Tư Tự lại không ngẩng đầu lên nói chuyện giống như mấy lần trước, màcúi đầu nhìn hắn, khách khí nói:

“Đến tìm trưởng bối nhà ngươi thương nghị một chuyện.”

Lý Huyền Lĩnh đương nhiên khom người nghênh đón Lư Tư Tự lên núi, Lư Tư Tự cũng tới mấy lần, đã sớm nhẹ xe quen đường quen, tùy tiện ngồi xuống tiểu viện trên núi, Lý Huyền Lĩnh sai người dâng trà, còn mình thì đi mời Lý Thông Nhai.

Lý Huyền Tuyên đã bế quan đột phá Thai Tức tầng năm, chuyện trên núi đều giao cho Lý Huyền Lĩnh, hắn cũng bận rộn đến mức chân không chạm đất.

Mời Lý Thông Nhai tới, Lý Huyền Lĩnh nhẹ nhàng thở phào ngoài viện, đã thấy Lý Huyền Phong lặng yên không một tiếng động đứng bên người, cười nói:

“Lão già này dẫn theo một thiếu nữ mười mấy tuổi, hơn phân nửa là tới cầu thân! Cũng coi như thông minh.”

Lý Huyền Lĩnh ngẩn ngơ, lúc này mới nhớ tới nữ tử bạch y kia, nhếch miệng nói:

“Phụ thân chưa chắc sẽ đáp ứng…”

Lý Huyền Phong cười hắc hắc, cất bước đi vào trong viện.

“Thông Nhai huynh, ta đã chuẩn bị mấy dạng linh vật, ba đạo pháp thuật, làm của hồi môn, ngươi xem… Việc này như thế nào?”

Lý Thông Nhai lại nhíu nhíu mày, Lư Tư Tự tự mình tới cửa, chuẩn bị lễ tốt, vài loại linh vật cùng pháp thuật, nói muốn lấy cái này làm của hồi môn cho đích nữ Lô gia, nhất định phải gả cho một trong hai đích tử Huyền tự chưa lập gia đình.

Trong lòng Lý Thông Nhai lại nghi ngờ không thôi, cử động này của Lư gia tư thái cũng quá thấp, nếu là muốn gả cho tiểu tông thì Lý Thông Nhai không chút nghĩ ngợi liền đáp ứng, nhưng lại là muốn gả cho dòng chính, làm cho Lý Thông Nhai không thể không cẩn thận.

Điều khiến người ta không thể tưởng tượng chính là, Lư Tư Tự hạ người xuống thấp như thế, nữ tử Lư thị mang đến vậy mà vẫn thân có linh khiếu, tuy thiên phú không cao, mười bốn tuổi ngay cả Thai Tức tầng một Huyền Cảnh Luân cũng chưa từng đột phá, nhưng cũng khiến Lý Thông Nhai khiếp sợ không thôi.

“Lư Tư Tự chỉ sợ nghĩ lâu dài…”

Hiện giờ Lý gia càng ngày càng cường đại, khuếch trương về Đông là chuyện sớm hay muộn, Lý Thông Nhai cũng không phải nói không có suy nghĩ gì đối với Lư gia, đích nữ Lư gia thân mang linh khiếu, tự nhiên không có khả năng làm thiếp, liền chọn cho cưới Lý Huyền Phong cùng Lý Huyền Lĩnh.

Nếu là cưới người của Lư gia xong sau đó lại đi thôn tính, chỉ sợ lại là một chuyện hỏng bét, còn phải gánh vác thanh danh thôn tính thân gia, trong ngoài đều rất khó coi.

Nhưng mà ngẩng đầu nhìn vẻ mặt tươi cười, đáy mắt lại tràn đầy sầu lo Lư Tư Tự, Lý Thông Nhai lại sợ quả quyết cự tuyệt thì người này sẽ làm ra chuyện gì đó, vì thế sờ sờ cằm, đùn đẩy nói:

“Đệ tử trong nhà còn nhỏ tuổi, tiền bối nếu muốn thành hôn, còn phải đợi mấy năm.”

Lư Tư Tự tươi cười gật gật đầu, hiển nhiên cũng là trong lòng có đoán trước Lý Thông Nhai trả lời thế nào, cười khanh khách nói:

“Vậy thì thôi, qua một năm nữa lão hủ lại đến cầu hôn!”

Nói xong lại nói đến chuyện trên quặng Thanh Ô, nói một chút tin tức qua loa, lúc này mới dẫn người cáo từ.

Hai người đi qua cửa viện, Lý Huyền Lĩnh khẽ ngẩng đầu, nhìn thấy một đôi mắt ai oán dưới tấm khăn che mặt, trong lòng có chút tiếc hận, thầm than:

“Cũng là người đáng thương…”

Chương 173: Lấy Được Đan

Chương 173. Hai Nhà Hưởng Lạc

Lý Thu Dương nghe tiếng gật đầu, tìm được tu sĩ hai nhà Lư An, hai người thấp thỏm bất an đứng ở trước mặt Lý Thu Dương, trong lòng phỏng chừng luyện khí Lý gia này hơn phân nửa sẽ tìm sơ hở nhà mình, đều là hoảng sợ không thôi.

“Trên quặng mỏ này thường có người nói lỡ lời, các ngươi có biết không?”

Hai người nghe Lý Huyền Phong nói vậy thì sửng sốt, vâng vâng dạ dạ, oán thầm:

“Tu sĩ Luyện khí còn quan tâm sinh tử của phàm nhân? Cắt lưỡi cũng không phải tàn tật, chỉ cần có thể làm việc ai quản hắn sinh tử…”

Nhưng con Lý Huyền Phong này lại suy nghĩ vài hơi thở, mỏ Thanh Ô dù sao cũng là linh quáng, chỉ sợ kim thạch chi khí sẽ tổn hại đến thân thể phàm nhân, coi như là nhẹ, Lý Huyền Phong sợ mấy ngàn người này ngày đêm đêm lao động ở mỏ quặng, không đến mấy tháng đã suy kiệt sinh cơ, chết vô ích hơn mấy ngàn người.

“Bây giờ thay ca trên quặng mỏ an bài như thế nào?”

“Có hơn bốn ngàn thợ mỏ. Khoáng này tương ứng với hơn một ngàn, người vào đó đi ra phải mất ba ngày mới quay lại được… còn lại thì phụ trách việc khai thác và tu kiến phương tiện về khoáng mạch.”

Lý Huyền Phong khoát tay nói:

“Chia làm bốn lớp khai thác, không được để thợ mỏ ở trong quá lâu. Sau đó ta trở về tộc sẽ sai người luân tới thay đổi nhiều lần.”

Thấy hai người liên thanh đáp ứng, Lý Huyền Phong lắc đầu đón gió trở về báo cáo cho Lý Thông Nhai, Lý Thu Dương lại nhìn hai người vẻ mặt cung kính đợi đến khi Lý Huyền Phong rời khỏi, trong lòng có chút không cho là đúng, âm thầm nhíu mày, thầm nghĩ:

“Khó trách nhân khẩu hai nhà chỉ có hai ba vạn, Lý gia ta trong thời gian mấy chục năm đều tăng lên hơn sáu vạn, những người này rõ ràng không xem con người ra gì, chỉ sợ không thèm độc thúc làm ruộng, chớ nói chi là duy trì dân sinh, hai ba vạn người này đều là người của gia tộc hắn…”

“Thu Dương huynh!”

Hai người kia cười hì hì nghênh đón, tu sĩ Lư gia nháy mắt ra hiệu, cười nói:

“Tiền bối nhà ngươi thì vẫn nên giao việc này cho ngươi đi, ta còn có chuyện quan trọng, liền rời đi trước.”

Dứt lời cũng không đợi Lý Thu Dương đáp lại, kề vai sát cánh cười to rời đi, Lý Thu Dương nhìn thấy vậy mí mắt khẽ nhảy, có chút tức giận.

“Hai người này ở mỏ quặng này ngày đem chơi đùa, ngày lẫn đêm đưa gái vào phòng, ngoại trừ ăn uống chơi đùa thì cái gì cũng không biết, thật sự uổng phí một thân tu vi! Ở Lý gia ta, cho dù là tu sĩ, cũng phải bị tộc chính bắt lại chất vấn, đám người này thật không phải thứ tốt!”

Quay đầu đi về phía tiểu viện của mình, Lý Thu Dương trong lúc nghĩ lại thì cảm thoải mái, cười lạnh, thấp giọng nói:

“Cứ chơi đùa đi, đợi thêm vài năm, ta ngược lại muốn nhìn xem hai nhà này lấy cái gì ngăn cản Lý gia ta.”

Lúc này Lý Thu Dương trở về phòng dặn dò xong việc, khoanh chân tu luyện, một đầu khác đại viện lại mở tiệc uống rượu thanh âm thịnh vượng, tu sĩ hai nhà Lư An uống rượu đàm tiếu.

“Quặng mỏ này thật sự là một chuyện tốt! Không cần nhìn sắc mặt mấy vị kia trong nhà, mọi việc đều do Lý gia Lý Thu Dương kia đi làm, thật thoải mái! “

“Đúng vậy!”

Tu sĩ An gia cười ha ha, nhẹ nhàng nhấp một ngụm linh tửu trong tay, vui thích mà đập đi đập lại, trả lời:

“Lý gia kia dù sao cũng là nhà giàu mới nổi, quật khởi quá nhanh, tu sĩ Luyện Khí quá trẻ tuổi, trong lòng lại vẫn còn giống phàm nhân, trên toàn bộ cổ Lê đạo này có nhà nào không phải đem phàm nhân coi làm vật phẩm sử dụng? Chỉ có phàm nhân phục vụ tu sĩ, nào có tu sĩ suy nghĩ cho phàm nhân!”

Tu sĩ Lô gia gật gật đầu, thần sắc khoan thai tự tại, cười nói:

“Ngươi nhìn Lý gia này, mặc dù thực lực mạnh mẽ, lại bị Sơn Việt gắt gao kéo ở phía tây, làm bình chướng cho chúng ta, nghe nói trong Sơn Việt kia có hơn mười tên Luyện Khí, còn có một vị đại vương Luyện Khí đỉnh phong, khó đối phó!”

Khoe khoang tin tức mình lấy được, tu sĩ Lô gia hơi ngẩng đầu, lại nghe tu sĩ An gia hỏi:

“Ta lại nghe nói Lô gia ngươi có cao tu ở trong Thanh Trì tông, đúng là chỗ dựa thật lớn.”

Tu sĩ Lô gia lắc đầu, thần sắc có chút sa sút, hồi đáp:

“Hai nhà ta và ngươi có quan hệ thông gia đã nhiều năm, mọi người đều hiểu rõ, người nọ tu hành trên Nguyệt Hồ Phong, năm xưa chính là Luyện Khí đỉnh phong, lúc đột phá Trúc Cơ đã thất bại bỏ mình, đến giờ đã hơn tám mươi năm! Ngoại trừ trong tông, Phong chủ Nguyệt Hồ cùng nhà ta còn có chút tình hương khói, đâu còn có thể coi là chỗ dựa gì.”

Nói xong cúi thấp đầu, nói với tu sĩ An gia kia:

“Làm sao so được với vị thiên tài An gia kia!”

Tu sĩ An gia khẽ thở dài, tức giận bất bình nói:

“Vị kia nhà ta thật sự rất yêu thương An Cảnh Minh, tài nguyên tu hành của toàn tộc đều mặc cho hắn sử dụng! Nghe nói mỗi ngày ăn cơm đều là dùng linh đạo, chúng ta cực kỳ ghen tị, nếu trong nhà quan tâm ta như vậy, nói không chừng ta còn có thể trùng kích luyện khí.”

“Ôi.”

Tu sĩ Lô gia thở dài một tiếng, thần sắc có chút uể oải, tiếng đàn sáo khắp viện đột ngột phá lệ, cúi đầu nói:

“Ta đã hơn năm mươi tuổi, nhưng ngay cả Ngọc Kinh Luân cũng chưa từng tu thành, đời này làm sao còn có hi vọng luyện khí! Chẳng qua năm mươi năm sống sót hưởng lạc nhiều hơn, không uổng chuyến đi này!”

Tu sĩ An gia nghe nói lời này cũng cực kỳ đau khổ, uống rượu xong, nức nở nói:

“Nhân sinh bất như ý, thường thường bát cửu (thường chỉ được tám tới chín phần)… Ta đã sớm xem nhẹ.”

Hai người cứ như vậy ở trong viện nâng chén khóc to, ôm đầu khóc rống.

Chương 174: Chấn chỉnh gia phong

Chương 174. Kiếp nạn trong phường thị

Lý Huyền Phong cưỡi gió trở về Lý gia, báo cáo chuyện trên quặng mỏ với Lý Thông Nhai, Lý Thông Nhai khẽ gật đầu, trầm giọng nói:

“Mấy ngày nữa ta sẽ tự mình đi trấn thủ quặng mỏ, ngươi tạm chuẩn bị một chút, đi tìm Huyền Tuyên mang tới đồ cống najp năm nay, đi một chuyến lên quận, thay Lý gia ta nộp cung phụng lên đi.”

Thấy Lý Huyền Phong gật đầu, Lý Thông Nhai từ trên bàn đá trước người cầm lấy một cái túi trữ vật giao cho hắn, dặn dò:

“Trong túi ngoại trừ đồ cống nạp năm năm nay, còn có một trăm mười lăm khối linh thạch nhà ta tích góp, một phần thanh khí giang hà, gần như là tích góp hơn mười năm của Lý gia ta, ngươi đến Tiêu gia liền đi tìm Tiêu Ung Linh, Tiêu gia xưa nay giao hảo với nhà ta, ta và hắn còn có vài phần giao tình, liền nhờ cậy hắn tìm trận sư, bố trí hộ sơn đại trận cho nhà ta.”

“Nếu còn lại một ít linh thạch, ngươi liền vào trong phường thị tìm pháp khí tiện tay cho mình.”

“Chuyện quặng Thanh Ô có thể hỏi một chút, nếu có thể nghe ngóng tin tức của tiểu thúc thì càng tốt… Tiêu gia gia đại nghiệp đại, Tiêu Ung Linh cũng là người thông minh, sẽ không che giấu linh thạch của chúng ta.”

“Vâng!”

Thấy Lý Huyền Phong nhu thuận gật đầu, Lý Thông Nhai chần chờ một hơi thở, lại dặn dò:

“Tư thái ngàn vạn lần phải hạ thấp, chớ có xung đột với người khác, nếu trên đường xảy ra chuyện gì, đừng ham linh thạch, ngàn vạn lần phải bảo toàn bản thân!”

Lý Huyền Phong cẩn thận nghe xong lời của Lý Thông Nhai, dùng sức gật đầu, lúc này mới cáo lui, đến viện nói lời từ biệt với Lý Huyền Tuyên và Lý Huyền Lĩnh.

Ra khỏi Lê Kính sơn, Lý Huyền Phong cưỡi gió, từ Cổ Lê đạo đi về phía đông, lướt qua địa giới Lư gia, mơ hồ nghe thấy phía tây truyền đến tiếng sấm nhẹ nhàng, nghiêng đầu nghe một hồi, lại không thấy thanh âm gì, đành phải tiếp tục đi về phía đông.

————

Lý Huyền Phong mới ra khỏi Lê Kính Sơn, trên bầu trời lập tức có lôi đình đại tác, Lý Thông Nhai chỉ nghe bên tai ông ông thanh đại tác, một đạo thanh âm to lớn nổ vang.

“Ai?!”

Lý Thông Nhai mở mắt ra, thần sắc khiếp sợ, vội vàng ra khỏi động phủ, đã thấy trên không phía bắc Vọng Nguyệt Hồ một mảnh đỏ đậm, vài đóa mây lửa hội tụ trên không trung, nhuộm toàn bộ Vọng Nguyệt Hồ giống như biển lửa, mơ hồ có quang mang pháp khí hiện lên trên không.

“Hồ Tâm Châu… Phương hướng của phường thị Vọng Nguyệt Hồ…”

Trên tiểu châu nằm ở trung tâm Vọng Nguyệt Hồ nhất thời dâng lên một cái vòng bảo hộ trong suốt thật lớn, Lý Thông Nhai thôi động chân nguyên, đưa mắt nhìn lại, trên bầu trời có lẻ tẻ mười bóng người đang đứng.

” Phường thị Vọng Nguyệt Hồ ta mở ở đây hơn hai trăm năm, được Thanh Trì tông cho phép, mấy vị bằng hữu có biết rõ tình huống không?”

Lý Thông Nhai đạp không mà đứng, một đạo thanh âm già nua quanh quẩn trên hồ, ngữ khí âm thầm mang vài phần phẫn nộ, hiển nhiên là phường chủ của phường thị Vọng Nguyệt Hồ kia.

“Nghe nói phường chủ phường thị Vọng Nguyệt Hồ này là tu sĩ Trúc Cơ, xem ra vây công phường thị này ít nhất cũng là tu sĩ Trúc Cơ rồi…”

Lý Thông Nhai bay tới gần một trăm dặm, nhìn phường thị xa xa kia, trung tâm Vọng Nguyệt Hồ vốn có đại châu, chính giữa là nơi phường thị, hôm nay bị công kích, đại châu dùng trận pháp ẩn nấp cũng hiện hình, nhìn qua thủy thảo um tùm, lầu tạ đài đài các chằng chịt, giống như tiên cảnh.

“Trần Đào Bình, không cần tiếp tục giả vờ nữa, ngươi trốn ở Vọng Nguyệt Hồ này hai trăm năm, nếu không phải cơ duyên xảo hợp, bọn ta thật sự đã cho rằng ngươi chết!”

Một âm thanh bình thản khác truyền đến, Lý Thông Nhai nghe một hồi, linh thức lại bị xúc động, quay đầu, thần sắc có chút quái dị, lại nhìn thấy phía tây có một bóng người bay tới, trên người đầy hoa văn, mang thú cốt cùng ngọc thạch, chính là Mộc Tiêu Man kia.

Mộc Tiêu Man cũng bị động tĩnh này thu hút, lúc này mới bay lên xem thử, bất ngờ không kịp đề phòng chống lại ánh mắt Lý Thông Nhai, lập tức kinh hãi, trong lúc nhất thời tiến thối lưỡng nan, xấu hổ truyền âm nói:

“Thông Nhai huynh…”

Lý Thông Nhai thấy hắn một bộ tùy thời chuẩn bị quay đầu bỏ chạy, lười để ý tới hắn, ngưng thần nghe động tĩnh trong hồ.

Chỉ thấy thanh âm già nua kia dừng lại một chút, trả lời:

“Trần Đào Bình? Ai là Trần Đào Bình? Tại hạ Trương Thác Thiên, đạo hữu chớ bị người ta đầu độc, vô duyên vô cớ mạo phạm Tiên Tông.”

Lại nghe một thanh âm khác nhẹ nhàng cười một tiếng, lạnh lùng nói:

“Chớ kéo dài, Thanh Trì tông đã hứa với chúng ta, hôm nay chính là tử kỳ dư nghiệt Lăng Dục môn các ngươi! Chúng ta mượn Mang Lôi Phá Trận Tiết, pháp trận này cũng không bảo vệ được ngươi!”

Nói xong trên bầu trời lôi đình đại tác, mưa lửa và lôi điện nhao nhao rơi xuống, đánh cho đại trận kia lúc sáng lúc tối, chiếu rọi cả mặt hồ đỏ trắng liên tục, xung quanh đã hội tụ không ít tán tu, giật mình ngẩng đầu nhìn qua.

Lý Thông Nhai tính toán thời gian, đại trận kia trong thời gian một nén nhang liền ầm ầm sụp đổ, trên bầu trời tràn đầy các loại lưu quang đủ màu sắc, mấy người ở trên không trung liên tục đụng nhau, sóng khí đánh tới làm trong hồ sóng cả mãnh liệt.

“Thanh thế lớn thật, chỉ sợ mấy người này đều là Trúc Cơ đỉnh phong, cách Tử Phủ cũng không xa.”

Lý Thông Nhai còn đang nghe, đã thấy hơn mười bóng người đã không để ý dư ba đại chiến, cũng không quay đầu lại mà chui vào trong phường thị khi đại trận phá diệt, hiển nhiên là động tâm tư lệch lạc.

“Thật là mê người…”

Chương 175: Sơn Việt Động Loạn

Chương 175. Chặn Đường Cướp Của

Lý Thông Nhai híp mắt nhìn một chút, một đầu khác Mộc Tiêu Man đã nóng lòng muốn thử, trong mắt tràn đầy tham lam, lặng yên nhìn Lý Thông Nhai, lại quá sợ hãi, thất thanh nói:

“Luyện Khí tầng năm?! Làm sao có thể!”

Mộc Tiêu Man nhớ rất rõ, mấy năm trước khi Lý Thông Nhai giao thủ với mình vẫn là Luyện Khí tầng ba, sao mới qua hai năm đã luyện khí tầng năm?!

Lý Thông Nhai nghe vậy cười nhìn Mộc Tiêu Man một cái, lông tơ toàn thân hắn dựng đứng, hú lên quái dị, quay đầu bỏ chạy, như một làn khói xông ra ngoài mấy trăm mét, trên người huyết quang ẩn hiện, hiển nhiên là vận dụng Vu Thuật.

Lý Thông Nhai thu hồi ánh mắt, cúi đầu nhìn pháp khí trên đại châu trong hồ đánh nhau tràn đầy màu sắc, sờ sờ cằm, tự lẩm bẩm:

“Tự mình vào trận quá mức nguy hiểm, vẫn nên ở chỗ này chờ những người này đưa tới cửa.”

Nói xong phi hành một hồi, điều chỉnh tốt vị trí, ngưng thần chú ý lấy thải quang trong phường, chờ người mang bảo vật bỏ chạy ra.

“Trần Đào Bình! 《 Giang Hà Đại Lăng Kinh 》 ở nơi nào?!”

Tình hình chiến đấu trên không trung càng thêm kịch liệt, một vị lão giả mặc áo bào trắng cầm trường thương trong tay, lấy một địch ba, bị mấy người bên cạnh áp chế đến liên tục lui về phía sau, nghe vậy cắn răng nói:

“Lão phu không hiểu các ngươi đang nói cái gì!”

“Sắp chết đến nơi còn mạnh miệng.”

Một trong ba vị Trúc Cơ cười lạnh lên tiếng, pháp khí trong tay tỏa sáng hào quang, khiến cho động tác của Trần Đào Bình chậm hơn một chút, thiếu chút nữa bị chém đứt một tay.

“Lăng Dục diệt môn mà thôi, truyền thừa này không thể ngoại lưu, đợi ta bắt được ngươi, lại tìm hiểu một chút về chỗ Giang Hà Đại Lăng Kinh!”

“Phì!”

Trần Đào Bình hung hăng xì một tiếng, trường thương trong tay không ngừng chống đỡ, tức giận không kìm được, mắng:

“Lão tử không muốn báo mối thù diệt môn gì cả! Chỉ là muốn sống sót qua đời trên hồ này mà thôi, chuyện tới vậy cũng không chịu buông tha cho ta, nhất định phải đuổi tận giết tuyệt như vậy!”

Tu sĩ Trúc Cơ cầm pháp khí nhướng mày, trầm giọng nói:

“Lăng Dục môn Diệt Môn, mất đi 《 Đại Lăng Kinh 》trong sáu mươi mốt ngọc giản, chính là đại sự! Chúng ta đuổi hơn trăm năm, vậy mà một chút manh mối cũng không tìm được, nếu không, chúng ta cũng không muốn ép buộc…”

“Các ngươi… Thật sự là tính toán tốt.”

Trần Đào Bình vẻ mặt bi thiết, đã bị dồn đến trên tuyệt lộ, vẻ mặt tàn nhẫn, phẫn nộ quát:

“Nếu như trong tay ta có Giang Hà Đại Lăng Kinh, bọn ngươi há có thể nhìn thấy Trúc Cơ đỉnh phong Trần Đào Bình? Tu thành Tử Phủ, thiên hạ này ta có thể đi được!”

Tu sĩ Trúc Cơ cầm pháp khí kia nghe vậy cũng hơi chậm lại, trong tay không ngừng thúc giục pháp khí, kim quang tản ra càng lúc càng nhanh, quấn quanh Trần Đào Bình, hành động càng thêm chậm chạp, trả lời:

“Chúng ta chỉ phụng mệnh hành sự! Bắt ngươi lục soát một phen sẽ biết!”

Lý Thông Nhai ở trên mặt hồ đợi một hồi, mắt thấy trong hồ bay lên một đạo bạch quang, cưỡi gió từ bắc nam đến, vì thế thuần thục lấy ra linh bố từ trong túi trữ vật, trùm lên mặt, tay trái ấn kiếm, bay lên nghênh đón.

“Vị bằng hữu này!”

Người nọ điều khiển gió nghênh diện đụng tới Lý Thông Nhai, cũng không đáp lời, không chút nghĩ ngợi kéo độ cao lên, góc độ chếch đi, muốn vượt qua Lý Thông Nhai.

Nguyệt Cương Kiếm Hồ trong tay Lý Thông Nhai đã sớm chuẩn bị xong, thấy thế rút kiếm giơ lên một đạo kiếm quang màu trắng, bổ thẳng về phía trước, liền muốn ngăn trở người trước mắt này.

“Thật can đảm!”

Tu sĩ kia đành phải dừng bước, khẽ quát một tiếng, rút kiếm ngăn cản, âm thanh uyển chuyển êm tai, không ngờ còn là một nữ tu.

Nữ tu này thôi động pháp lực gấp đi, đánh lên Nguyệt Cương Kiếm Hồ này, trường kiếm trong tay gần như muốn rời tay mà đi, dưới hai lực tương kết, lục phủ ngũ tạng chấn động một trận, sắc mặt một trận xanh một đỏ, thiếu chút nữa bóp không được pháp quyết ngự khí, cúi đầu phẫn hận nhìn chằm chằm Lý Thông Nhai.

Lý Thông Nhai lại nhìn chằm chằm thanh trường kiếm xanh biếc trong tay nữ tu này, hoa văn trên đó phức tạp, vừa nhìn chính là một thanh pháp kiếm tốt nhất, nhìn nữ tu này sắc mặt khó coi, trong lòng đại động, khàn khàn thanh âm nói:

“Cô nương, ngươi không đánh lại ta, nên để túi trữ vật và pháp khí lại, ta còn có thể tha cho ngươi một mạng.”

Nữ tu kia cười lạnh một tiếng, trường kiếm trong tay bỗng dưng toát ra kiếm mang màu trắng, trở tay chém về phía Lý Thông Nhai, quát:

“Về mà tận hưởng giấc mộng xuân thu của ngươi đi.”

Lý Thông Nhai nâng kiếm lên đón không chút hoang mang, hai lần liền đẩy kiếm của nàng ra, tính toán thời gian bắt nàng.

“Nữ tu này cũng chỉ là Luyện Khí tầng sáu, tuy rằng công pháp cùng chân nguyên đều không tầm thường, nếu là giao chiến bình thường đánh hạ nàng cũng cần một trăm hai mươi chiêu đánh tới một trăm bốn mươi chiêu, nhưng mà hồ này người đến người đi, đưa tới người khác sẽ thêm mấy phần phiền toái, vẫn là tốc chiến tốc thắng đi.”

Lý Thông Nhai tuy rằng luyện khí tầng năm, trọng hải trường kình ngao cùng tu vi kiếm đạo cộng lại làm chiến lực viễn siêu người khác, chớ nói luyện khí tầng sáu, cho dù là tu sĩ luyện khí tầng bảy tám chính pháp cũng không phải đối thủ, nếu đổi thành tán tu vội vàng nuốt luyện khí, luyện khí đỉnh phong cũng không phải đối thủ của hắn, kiếm khí trong tay càng phát sáng, làm cho nữ tu kia đầu đầy mồ hôi, liên tục lui về phía sau.

Chương 176: Tiêu Gia Mưu Đồ

Chương 176. Chọn Sai

“Người này tuyệt đối không phải là nhân vật tầm thường! Đừng nói là tán tu, cho dù là năm sáu đại gia tộc cũng không bồi dưỡng ra được đệ tử như vậy, chắc là tam tông thất môn không thể nghi ngờ!”

Nữ tu bị Lý Thông Nhai toàn lực ra tay, vẻn vẹn chống đỡ mấy chục chiêu, chỉ cảm thấy kiếm quang trên trường kiếm gần như muốn tán loạn, từng đạo kiếm khí thế đại lực trầm, chân nguyên trong cơ thể cũng sắp cạn kiệt.

” Nhìn chân nguyên người này hùng hậu rõ ràng, không thấy phong khí sắc bén gì, không nóng không lạnh… Là Thanh Trì tông? Hay là Trường Tiêu môn?”

Mắt thấy sắp rơi xuống trận, nữ tu cắn răng ngọc, lại không nỡ bỏ vật phẩm trong túi trữ vật, cất giọng nói:

“Tại hạ là người nhà quận Nam Ô, đạo hữu hôm nay bán cho Ô gia ta một cái mặt mũi, ân tình này ta ghi tạc trong lòng…”

Lý Thông Nhai lắc đầu, trầm giọng nói:

“Chẳng lẽ ta còn có thể tới nhà ngươi quận Nam Ô kia đòi chỗ tốt hay sao? Đạo hữu không nên dùng những lời vô dụng này để qua loa lấy lệ, Vạn mỗ vẫn nói như thế! Buông xuống túi trữ vật cùng pháp khí, còn có thể tha ngươi một mạng.”

Người ô gia thì Lý Thông Nhai này từng gặp qua, lần đầu tiên đi Quan Vân Phong cũng đã gặp người Ô gia, lẫn nhau không có giao tình gì, không ngờ bây giờ lại đối đầu.

“Đạo hữu khinh người quá đáng! Ô gia chúng ta cũng là thế gia đại tộc có lão tổ Trúc Cơ. Ta chính là cháu gái thứ năm. Nếu làm ta bị thương thì đó là kết thù với tu sĩ Trúc Cơ. Đạo hữu hãy suy nghĩ cho kỹ!”

Nữ tu cắn răng nói, một bộ dạng ngoài mạnh trong yếu, Lý Thông Nhai một kiếm đánh tan kiếm quang trên trường kiếm trong tay nàng, lạnh lùng nói:

“Đừng nói tu sĩ Trúc Cơ, ta đánh chết ngươi ngay tại nơi dã ngoại hoang vu này, cho dù là tu sĩ Tử Phủ cũng không có chỗ để tìm, tôn nữ thì sao chứ? Ngươi dù là đích nữ của lão cũng vô dụng thôi!”

Vì thế không nói nữa, kiếm kiếm làm cho nữ tu họ Ô liên tục lui về phía sau, Lý Thông Nhai đem kiếm hất ra, trường kiếm xanh biếc trong tay nữ tu liền phát ra một tiếng vang thanh thúy, “Đinh” rơi xuống một bên.

Trường kiếm của Lý Thông Nhai đang muốn đâm tới, trong tay nữ tu kia thế mà lại bay ra một tấm phù lục màu vàng nhạt, lông mày hắn nhướng lên, không chút nghĩ ngợi lui về phía sau, thu kiếm tụ lực.

Trên phù lục lấp loé hồng quang, bạo liệt ra năm đạo hỏa thuật như chim tước, nhao nhao đánh lên trên người Lý Thông Nhai.

Nguyệt Thiền Kiếm tung ra liên tục, khó khăn lắm đánh nát hai đạo ánh lửa, đánh thành hỏa tinh màu đỏ tứ tán, ba đạo hỏa thuật khác đã đến trước mặt, Lý Thông Nhai đành phải hoành kiếm ngăn cản, một thân chân nguyên hội tụ mà vào trong kiếm, trên đó lập tức toả sáng hào quang.

Ba đạo hỏa thuật bám đuôi tới, đánh cho Lý Thông Nhai lui về phía sau ba bước, trường kiếm màu xám trắng trong tay đỏ bừng một mảnh, nảy sinh phóng hỏa hoa, hắn vội vàng thu kiếm vào vỏ, nữ tu kia đã nhặt kiếm lên, cưỡi gió bay về phía đông.

Lý Thông Nhai đồng dạng cưỡi gió mà lên, chân nguyên bất kể hao tổn mà thúc dục, mười mấy hơi thở đã đuổi kịp nữ tu kia, trường kiếm trong tay kiếm khí bắn nhanh, đâm sau lưng nàng run lên từng trận.

“Làm sao lại nhanh như vậy! Đây sao lại là tốc độ của luyện khí tầng năm.”

Nữ tu kia cả kinh hai chân đạp nhanh, bàn tay nhỏ nhắn lại muốn đi sờ túi trữ vật bên hông, trường kiếm trong tay Lý Thông Nhai vẫn còn nóng lực, nào dám để cho nàng giãy dụa nữa, một kiếm thẳng người chém tới cái tay sờ lên túi trữ vật kia của nàng.

Cái cổ cùng hậu tâm của nữ tu kia hiện ra tiểu thuẫn màu trắng nhạt, nào ngờ Lý Thông Nhai ngoan cố như vậy, một phen soán vị thất bại, cánh tay theo tiếng mà rơi, trong miệng kêu đau, mồ hôi trên trán nhất thời thấm ra, xiêu xiêu vẹo vẹo mà bóp lấy Ngự Khí Quyết, Lý Thông Nhai lại không cho cơ hội, lại một kiếm bổ lên người nàng, gần như muốn chia đôi nàng, lúc này nữ tu mới kêu đau một tiếng, cắm đầu ngã xuống đất.

Quận Nam Ô gia không hổ là đại gia tộc, nữ tu này tu dưỡng vô cùng tốt, một thân pháp thuật tán hết liền biết rơi xuống đất thành bánh, vậy mà lại xiêu xiêu vẹo vẹo dừng thân hình, Lý Thông Nhai đuổi theo chém nhanh một kiếm, tiễn nàng đi luôn.

Nhìn máu đen đầy đất, Lý Thông Nhai khẽ nhíu mày, phủi đi máu tươi trên thân kiếm, trầm thấp thở dài, hút lên túi trữ vật bên hông nàng.

“Đạo hữu muốn đi đường sống cũng được, đi đến con đường chết giữ thể diện cũng được, nhưng lại lựa chọn kiểu chết khó coi như vậy…”

Dùng pháp thuật tách bùn đất ra, Lý Thông Nhai xử lý xong thi thể của nàng cùng vết máu, vội vàng cưỡi gió bay lên.

Xa xa vẫn thấy lôi đình mãnh liệt, Lý Thông Nhai xa xa nghe thấy một tiếng cười to, có thanh âm phẫn nộ quát:

“Dưới đáy này còn có một trận pháp?! Thật giảo hoạt!”

“Ta ở Vọng Nguyệt Hồ này tích góp hai trăm năm, dù thế nào cũng có chút căn cơ, ba vị liền ăn vào một cái cấm đoạn pháp này của ta!”

Âm thanh già nua khàn khàn lộ ra vài phần hung ác, lôi đình và mưa lửa cũng rơi xuống, trận pháp trên tiểu châu trong hồ nhất thời hòa lẫn vào trận pháp sấm sét mưa lửa, cũng không ảnh hưởng được bao nhiêu tiểu tu luyện khí đến ăn trộm.

Lập tức mọi người âm thầm kinh hãi, nhìn ráng mây trên chân trời chậm rãi mờ đi, ánh sáng lôi đình và trận pháp chậm rãi biến mất, trên tiểu châu trong hồ còn một mảnh đất khô cằn, Lý Thông Nhai cảm thấy bất an, quay đầu bay trên hồ một hồi, nhìn thấy một mảnh tiểu châu, bóp lấy Tị Thủy Thuật lặn xuống giường, thân hình biến mất không thấy gì nữa.

Tại động phủ xà yêu, Lý gia năm trước phái rất nhiều người đến đây dò xét, trong động phủ sinh hoạt mấy trăm phàm nhân, ba cái thai tức, thi hài đã thanh lý sạch sẽ, xây lên hơn mười gian viện, thủy tinh màu lam nhạt trên đỉnh động phủ để cung cấp chiếu sáng, ngược lại cũng có một phen phong vị khác.

Lý Thông Nhai để mấy Thai Tức cảnh vừa tiến lên trào cũng lui đi, tìm một gian phòng đang muốn điều tức, lại phát hiện chân nguyên gần như muốn đầy lại.

“Trọng hải trường kình. Quả thật thần dị!”

Chương 178: Mưu Đồ Với Sơn Việt

Chương 178. Hiểu Lầm

“Đa tạ tiền bối!”

Lý Huyền Phong liên tục gật đầu, biểu lộ vui sướng, liền thấy Tiêu Ung Linh lắc đầu, cười nói:

“Cái này có cái gì mà cảm ơn, quan hệ hai nhà hữu hảo sao cần cảm ơn! Tiểu thúc ngươi cùng tộc thúc ta là sư huynh đệ đồng môn, lại thay nhà ta đổi lấy Toại Nguyên Đan, hai nhà giao hảo vài chục năm, chút chuyện này không tính là gì.”

Lý Huyền Phong khách sáo vài câu, uống trà nghe Tiêu Ung Linh nói vài câu, liền hỏi:

“Tiền bối có nghe nói… Quặng mỏ kim thạch có ảnh hưởng gì đến phàm nhân không?”

“Tất nhiên là có!”

Tiêu Ung Linh ngẩn người, giải thích:

“Nhà ta quản lý hai mươi hai mỏ khoáng, ta đã từng trị sự việc ở mỏ khoáng, đối với cái này cũng coi như hiểu rõ.”

“Kim thạch, lôi đình, hỏa diễm, là vật hàn âm thường thường xâm hại sinh cơ phàm nhân, tử thương đặc biệt nhiều một chút, nếu là linh vật cấp bậc thai tức thì con may, thay ca mấy lần liên tục là được rồi, linh vật Luyện Khí thậm chí Trúc Cơ thìthường thường chạm đến là phải chết, cần tu sĩ tự mình khai thác.”

“Thì ra là thế! Vãn bối thụ giáo.”

Lý Huyền Phong bừng tỉnh đại ngộ gật gật đầu, cung kính nói cảm ơn, liền nghe Tiêu Ung Linh lấy ra một viên ngọc giản, nghiêm mặt nói:

“Thông Nhai huynh từng phó thác ta nên tìm cho hắn một quyển sách, hiện giờ cuối cùng đã tìm được, liền giao trước cho ngươi, khi về nhà mang về Lý gia.”

Lý Huyền Phong hơi chậm lại, trong tay tiếp nhận ngọc giản kia, cảm thấy thầm nghĩ:

“Chưa từng nghe Trọng phụ nói qua chuyện tìm sách… Nếu thật sự có chuyện này sao có thể quên nhắc cùng ta, chỉ sợ Tiêu gia này còn có ý khác.”

“Tạ ơn Ung Linh tiền bối!”

Tiêu Ung Linh khoát khoát tay, Lý Huyền Phong lại hỏi tin tức liên quan tới Lý Xích Kính, Tiêu Ung Linh lại lắc đầu nói:

“Một chút tin tức cũng không có, gia tộc thúc của ta cũng tiến đến phía nam nhiều năm, một phong thư về nhà cũng chưa từng truyền về, ngược lại là vô cùng kỳ quái.”

Trong lòng Lý Huyền Phong có chút bất an, Tiêu Ung Linh ngược lại là thân thiết nói:

“Phong cảnh trong quận cùng phía tây khác nhau rất lớn, khoảng cách giao nạp cung phụng còn hơn nửa tháng, ngươi có thể đi xem một chút.”

Lý Huyền Phong liền biết đối phương hạ lệnh trục khách, chắp tay cáo lui, ra khỏi viện linh thức dò xét trong ngọc giản, liền thấy mấy chữ nhỏ đề trong ngọc giản.

Hai trăm năm hoành tráng của Kỳ Lĩnh Hải quận.

Nhất thời cảm thấy không hiểu, không thể làm gì khác hơn là đem ngọc giản thu hồi, cáo biệt Tiêu Như Dự, cưỡi gió tiếp tục hướng đông mà đi.

Lý Huyền Phong ra khỏi viện, Tiêu Ung Linh yên lặng thu hồi ấm trà, cảm thán nói:

“Mười lăm tuổi Luyện Khí, Lý gia này thật sự là giỏi sinh đẻ.”

“Là tộc thúc nhìn chuẩn.”

Tiêu Như Danh ở một bên khen tặng một câu, liền thấy Tiêu Ung Linh lắc đầu, trầm giọng nói:

“Năm đó là lão tổ tự mình triệu kiến Lý Thông Nhai, tặng đan dược này, cũng là hắn phân phó ta kết giao Lý Thông Nhai, bảo trì quan hệ tốt với Lý gia.”

“Ánh mắt của lão tổ lâu dài, không phải chúng ta có thể chạm tới, hiện giờ lại…”

Nói tới đây lại đột nhiên im lặng, cúi đầu cười một tiếng, tự lẩm bẩm:

“Có lão tổ tông cùng Nguyên Tư thúc ở đây, đủ để bảo vệ nhà ta tám trăm năm an bình.”

Đồng Tiêu Như Dự liếc nhau, trong mắt hai người đều có ý cười, Tiêu Ung linh cảm thở dài một tiếng, thần sắc có chút phức tạp, thấp giọng nói:

“Cũng chỉ có nhân vật như lão tổ mới có thể thoát khỏi sự phong tỏa của Thanh Trì tông, cẩn thận an bình, không kiêu ngạo không nóng nảy mới có thể bảo vệ gia nghiệp. Năm xưa Vu Vũ Tiết phong quang bậc nào, thiên tư kinh động Tử Phủ lão tổ, kết cục lại rơi vào việc bỏ mình Nam Cương.”

Dứt lời nhìn sang Tiêu Như Danh, nghiêm túc nói:

“Như Danh, đây chính là nguyên nhân lão tổ muốn ngươi mài giũa tu vi, trong vòng năm năm không được đột phá.”

“Thế đạo này, thiên tài nhất và ngu dốt nhất thường thường thê thảm nhất.”

Lý Huyền Phong cưỡi gió đi mấy dặm, nơi lối vào quận Lê Hạ có tường thành từ đường chân trời ló đầu ra, khói lửa huyên náo bốc lên ở cửa thành, trên đường đều là xe trâu xe ngựa hiển quý cùng thương nhân, rộn rộn ràng ràng, rất náo nhiệt.

Cổ Lê Đạo kết thúc ở chỗ này, con đường đi đến quận Lê Hạ rộng rãi lại bằng phẳng, hai bên còn có không ít tiểu thương đẩy xe nhỏ bán điểm tâm cùng cháo gạo, có giáo huấn khi vào Quan Vân Phong, Lý Huyền Phong dừng lại trước tường thành, rơi vào trước cửa thành.

“Là tiên sư! Mau tránh ra!”

“Phụ thân, mau nhìn lên bầu trời!”

Phía dưới lập tức hỗn loạn, người trong huyện thất kinh mà né tránh, nhanh chóng dọn ra một mảnh đất trống, cát vàng nổi lên bốn phía, đập nát hàng hóa bát cơm, trong lúc nhất thời tiếng khóc nháo của trẻ con, tiếng ngựa hí, tiếng binh sĩ quát tháo liên tục, Lý Huyền Phong thấy vậy khẽ nhíu mày.

Lý Huyền Phong còn chưa kịp mở miệng, chung quanh đã rầm rầm quỳ xuống, mười mấy binh sĩ thủ thành nơm nớp lo sợ mà dập đầu xuống, không dám lên tiếng, tự giác dập đầu, trong đám người còn có trẻ con khóc rống, bị ném xuống đất, cũng không dám có người ôm lấy.

Xung quanh hắn lập tức yên tĩnh lại, đội buôn và người đi đường phía xa dồn dập tản ra, đội ngũ sáng sớm đã sắp xếp thành một đám người không dám có bất cứ hành động gì. Các thương nhân dắt ngựa nhìn chằm chằm mặt đất như nhìn ra được một đóa hoa.

Động tĩnh lớn như vậy làm Lý Huyền Phong trong lòng trì trệ, trong lòng biết mình chỉ sợ đã làm ra hiểu lầm, há hốc mồm, nhìn dáng vẻ mọi người nơm nớp lo sợ, cuối cùng bóp Liễm Tức Thuật thu hồi thân hình, đi về hướng huyện.

Còn lại một huyện lớn quỳ rạp xuống đất một câu cũng không dám nói, vẫn quỳ trên mặt đất hơn mười hơi thở, mãi đến khi một binh sĩ trong đó hơi ngẩng đầu, người thấy trước mắt trống không, lúc này mới hai mắt lệ nóng doanh tròng nói:

“Tiên nhân lão gia từ bi! Tiên nhân lão gia từ bi!”

Chương 179: Thời cuộc sắp thay đổi (hai trong một) (1)

Chương 179. Nếm Thử

Tất cả mọi thứ trước cửa thành làm Lý Huyền Phong trong lòng mờ mịt, có chút chua xót, Lý gia quật khởi mới bốn năm mươi năm, tôn ti giữa tu tiên giả cùng phàm nhân còn chưa kéo dài đến mức độ chênh lệch như thế, mấy thúc bá phàm nhân của hắn thấy hắn còn xem hắn như con cháu hậu bối mà đối đãi, phàm nhân thấy tu tiên giả chỉ khom người hành lễ, không có lý quỳ xuống dập đầu.

“Tứ đại thế gia cấp bậc Trúc Cơ Tiêu Ô Mã Xương đã cày cấy mấy trăm năm trong quận, những người phàm tục này đã sợ hãi đến mức này, có thể thấy được tiên phàm khác nhau đến mức nào…”

Suy nghĩ thật lâu, Lý Huyền Phong lắc đầu, đưa mắt nhìn đường phố rộng rãi trước mắt, suy nghĩ nói:

“Còn cần tìm một chỗ ở, cũng còn mấy ngày nữa mới rời đi.”

Linh thức khẽ động, Lý Huyền Phong nhanh chóng tìm đến một đại lâu trang trí lộng lẫy, trong đó có hơn mười gian sương phòng đều rộng rãi sạch sẽ. Vì vậy hắn gật gật đầu, đi vài bước tới trước đại lầu các có rào chắn và mái hiên đều treo đầy lụa đỏ.

“Túy Xuân lâu.”

Lý Huyền Phong đọc chữ lớn trên bảng hiệu, chỉ cảm thấy cái tên khách sạn này có chút quái dị, cất bước vào trong lầu, liền thấy một dĩa dưa và rau quả, nơi này giống như mới vừa kết thúc bữa tiệc trắng đêm, sáng sớm tinh mơ còn chưa kịp thu dọn, ghế gỗ nghiêng ngả và bàn gỗ lớn nhìn qua cực kỳ hỗn độn.

Trong lúc nhất thời không chỗ đặt chân, Lý Huyền Phong nhíu nhíu mày, lại chẳng muốn đi tìm nơi khác, nhìn một thiếu nữ đang ôm đầu gối ngồi xuống lầu bên cạnh, thế là nhíu mày hỏi:

“Có rảnh không?”

Cô gái kia ngẩng đầu lên, khuôn mặt tròn đáng yêu có chút tiều tụy, trên mặt trang điểm chút phấn, nhìn hắn chằm chằm, mặt mày non nớt có chút vui mừng, hơi hơi trắng môi, gật gật đầu nói:

“Công tử đi theo ta.”

Hai người lên lầu hai, một nữ tử trang điểm lộng lẫy ngồi dựa vào bên cạnh lầu, liếc hai người một cái, cười lạnh nói:

“Ăn một tháng cơm trắng, mới sáng sớm đã nhận được khách nhân, còn là công tử, ngược lại là tiện nghi cho ngươi!”

Thiếu nữ kia mấp máy miệng, sợ hãi nhìn chằm chằm nàng một chút, chưa từng mở miệng nói chuyện, Lý Huyền Phong liếc nhìn nữ nhân này một cái, không đáp lời nàng rồi cùng thiếu nữ đi vào phòng.

Để lại nữ nhân kia ở trong hành lang ngẩn ngơ, còn lâm vào trong ánh mắt hung ác của Lý Huyền Phong, qua vài tức mới phục hồi tinh thần lại, lầu bầu lầm bầm nói:

“Tuổi không lớn lắm, tính khí không nhỏ.”

Lý Huyền Phong cùng thiếu nữ này vào phòng, cởi trường cung cao bằng người xuống, treo trên vách tường, ngồi xuống giường, đã thấy thiếu nữ này vẫn đứng ở trong phòng sợ hãi nhìn mình.

Lý Huyền Phong khẽ nhíu mày, nhìn thiếu nữ này tầm mười bốn mười lăm tuổi, lông mày cẩn thận nhìn qua, cái trán trơn bóng trắng noãn, khóe mắt hơi dài ra, nhẹ nhàng nheo lại, thần sắc như mèo đáng lẽ lộ ra một chút thanh thản, nhưng đáy mắt lại tràn đầy bất an.

“Chuyện gì?”

Lý Huyền Phong hỏi một câu, liền thấy áo khoác của cô gái nhàng rơi xuống đất, da thịt trắng như tuyết lộ ra, tiến lên một bước, cứ như vậy không mặc một mảnh vải mà ngồi trên giường, nhìn chằm chằm vào hắn, đôi môi non nớt hơi vểnh lên, giống như đang hôn nhẹ cái gì đó, màu sắc đỏ nhạt có chút mê người.

Trong đầu Lý Huyền Phong nổ vang một tiếng, trong lòng hắn tràn đầy nghi hoặc, hắn nhìn chằm chằm vào nàng, chua chát nói:

“Đây là nơi nào?”

“Túy Xuân lâu.”

Nàng cười nói, dung mạo vẫn còn non nớt, nhưng lại có một loại tốt đẹp, ngẩng đầu lên để lộ cái cổ bóng loáng, đường cong trên người đẹp như gió, nhìn Lý Huyền Phong không chớp mắt, sắc mặt thậm chí còn có vẻ khiêu khích.

“Túy Xuân lâu.”

Thiên tính của nam tử thức tỉnh trên người Lý Huyền Phong, Lý Huyền Phong gần như không có gánh nặng tâm lý mà tiếp nhận thiếu nữ đưa lên tận cửa, vì thế hắn ôm ấp thiếu nữ dịu dàng, hôi nhẹ từng cái lên da thịt nàng.

Lý Huyền Phong hôn nhẹ một hồi, lại không biết bước kế tiếp như thế nào, thiếu nữ cởi dây lưng ra, cầm chặt tay của hắn.

Hắn bị thiếu nữ lôi lên, được dẫn đến một phúc địa lạ lẫm, làm một loại động tác theo bản năng, vuốt ve liễu tay nhỏ của nàng, bởi vì động tình mà sinh ra đôi mắt long lanh đáng yêu, khuôn mặt tròn trịa đáng yêu, hắn cảm thấy thân thể muốn bạo liệt ra, cười nói:

“Mẹ nó, thì ra còn có chuyện tốt như vậy.”

“Công tử…”

Thiếu nữ đau đớn kêu lên, lắc trái lắc phải trên giường, mái tóc dài đen nhánh rối tung, Lý Huyền Phong bắt lấy bàn chân non mịn đỏ bừng của nàng, ưỡn người nói:

“Ngươi tên là gì?”

“Giang ngư nữ.”

Thiếu nữ si ngốc đáp một tiếng, nhắm mắt, dán khuôn mặt hơi đỏ đáng yêu lên chăn, nắm chặt gối đầu, lắp bắp nói:

“Mấy năm trước có tiên nhân giết người ở trên đường, về sau nạn dân chạy nạn một mực đi tới phía đông, giết người cướp lương thực, nhà ta chỉ còn mình ta sống xót, đành phải đi theo thương đội một mực đi về hướng đông… Đến nơi đây làm nghề nghiệp.”

“Ngươi tới nơi này bao lâu rồi?”

“Chưa tới một tháng, công tử là người khách đầu tiên.”

Lý Huyền Phong thở ra một hơi, thấp giọng nói:

“Sau này không cần phải làm nữa.”

Giang Ngư Nữ nghe không hiểu, còn tưởng rằng hắn đang thuyết phục mình bỏ nghề, chỉ là ảm đạm gật gật đầu.

Lý Huyền Phong vùi đầu không rung động, chợt nghe Giang Ngư Nữ ngao một tiếng, tứ chi căng thẳng trong chốc lát, rụt rè nói:

“Ta… Ta…”

Nàng phun ra hai chữ, rồi lại nhắm mắt không nói.

Chương 182: Phụ Tử Nhà An (Hai Trong Một) (2)

Chương 182. Tỷ Thí

“Tất nhiên sư huynh không thành vấn đề.”

Lý Xích Kính an ủi một câu, đem hai cái ngọc giản trên tay giao cho Tiêu Nguyên Tư, giải thích:

“Năm thứ nhất ta đã đột phá Trúc Cơ, thời gian còn lại ghi chép lại kinh nghiệm cùng phù thuật những năm này, đợi lát nữa kèm theo Thanh Xích Kiếm trong tay này cũng muốn mang về cùng, phiền sư huynh rồi.”

Tiêu Nguyên Tư tất nhiên tiếp nhận ngọc giản, thiên ngôn vạn ngữ trong lòng không biết nói từ đâu, liền thấy Lý Xích Kính ra khỏi động phủ đạp không mà lên, bay lên trên bầu trời Ỷ Sơn thành, nhìn xuống đám người bận rộn trong thành.

Hắn đạp không như vậy, lập tức làm cho mọi người sợ hãi, trong thành trong lúc nhất thời mấy vị Trúc Cơ bay lên, hơn mười vị Luyện Khí, đều nhìn chằm chằm hắn, Trì Cứu Vân vội vàng từ đỉnh núi bay lên, phẫn nộ quát:

“Lý Xích Kính! muốn làm gì! “

Lý Xích Kính kinh ngạc chớp mắt, nhìn thấy một đám người này bị một động tác nhỏ của mình làm cả kinh như lâm đại địch, nhất thời nhẹ nhàng cười, trầm giọng nói:

“Chư vị yên tâm, Xích Kính sẽ không đào tẩu, chỉ là có một hai chuyện muốn hỏi Trì sư huynh một chút mà thôi.”

Đám người phía dưới lập tức xấu hổ hai mặt nhìn nhau, trước sau hạ xuống, để lại Trì Vân mặt mũi khó coi nhìn hắn, đè nén tâm tình quát lớn:

“Ngươi còn có chuyện gì!”

Lý Xích Kính chắp tay, nhẹ giọng nói:

“Thứ nhất, nếu như ta có nằm xuống kính mong tông môn có thể đưa pháp khí của ta trở về.”

Trì Cứu Vân nhíu mày nhìn kiếm bên hông hắn, trả lời:

“Ta đồng ý.”

“Thứ hai, ta muốn cùng Trì sư huynh tỷ thí một phen, kính xin sư huynh thành toàn!”

Lời vừa nói ra, mọi người bên dưới lập tức giật nảy cả mình, lặng ngắt như tờ, Trì Cứu Vân ngẩn ngơ, bật cười nói:

“Ngươi chẳng qua chỉ là mới lên Trúc Cơ, ta đã dừng lại ở Trúc Cơ trung kỳ hơn hai mươi năm, ngươi chớ để người khác nói ta ỷ lớn hiếp nhỏ!”

Trong lòng lại có chút nghi hoặc, thầm nghĩ:

“Chẳng lẽ tiểu tử này muốn tìm cơ hội chết trên kiếm của ta, để ta gánh vác tội danh này? Loại biện pháp thô bỉ này làm sao lừa gạt lão tổ, chẳng lẽ hắn không sợ cả gia tộc bị diệt sao?!”

Lý Xích Kính lại chắp tay, cố chấp nói:

“Kính xin sư huynh thành toàn!”

Trì Cứu Vân trong lòng khẽ động, trong lòng cười lạnh nói:

“Nguyên tố chân nhân đang ở trong thành nhìn xem, mặc cho ngươi bày ra dạng gì, ở trước mặt tu sĩ Tử Phủ cũng chỉ uổng phí tâm tư, ngược lại có thể giáo huấn tiểu tử này một trận, để hắn biết được cái gì gọi nhân ngoại hữu nhân, thiên ngoại hữu thiên.”

Vì thế cười lạnh gật gật đầu, mở miệng nói:

“Có thể.”

Dứt lời rút kiếm mà lên, kiếm khí màu đỏ rực phun ra, nhắm thẳng Lý Xích Kính, kiếm khí như một dòng lũ màu đỏ rực xuyên qua không trung Sóc Phong, hóa thành mấy chục kiếm khí hình phi điểu, mang theo hơi thở nóng rực cùng nhuệ khí sắc bén mà đến.

“Kiếm khí ly thể, tựa như thuật pháp, sợ là Trì sư huynh đã luyện thành Kiếm Nguyên rồi!”

Mấy người phía dưới đạp không nhìn xem, thấy kiếm khí như chim như phượng kia, nhất thời có tiếng sợ hãi cùng tán thưởng.

Đặng Cầu Chi thì ngẩng đầu oán hận nhìn chằm chằm Trì Cứu Vân, cười lạnh nói:

“Chẳng qua chỉ là kiếm nguyên.”

Kiếm khí xích hồng trên không trung chiếu đến khắp nơi một mảnh đỏ bừng, Lý Xích Kính lại thản nhiên nhìn Trì Cứu Vân, tay trái khoác lên trường kiếm bên hông, chưa từng rút kiếm thi pháp, đợi đến khi kiếm khí tới gần người, lúc này mới đột nhiên rút kiếm, mang ra một mảnh kiếm khí hình cung màu trắng sáng, chính là Nguyệt Cương kiếm hồ.

Lý Thông Nhai thi triển Nguyệt Cương Kiếm Hồ so sánh với Lý Xích Kính quả thực là đom đóm cùng Hạo Nguyệt, Nguyệt Thiền kiếm hồ ở trong tay Lý Xích Kính tựa như một cánh buồm lớn trắng noãn thật lớn, chiếu rọi bốn phía trắng bệch, đâm mọi người không mở mắt, đem kiếm khí đập vào mặt tiêu tan toàn bộ, lao thẳng tới cứu Vân.

Trì Cứu Vân nhíu mày, vung kiếm đến chống đỡ, hơn mười đạo kiếm khí nghiêng ra, lại vẻn vẹn đánh trúng đạo kiếm hồ kia hơi ảm đạm, lập tức lắp bắp kinh hãi, coi trọng vài phần, tụ lực nâng kiếm, trên trường kiếm một mảnh đỏ đậm, cứng rắn chống đỡ kiếm cung này.

“Làm sao có thể!”

Trì Cứu Vân trong lòng đại chấn, còn chưa kịp mở miệng, vội vàng vận pháp đẩy lui kiếm hồ trước mặt, Lý Xích Kính đã cất bước mà đến, mấy chục đạo kiếm khí giản dị tự nhiên bay tới trước mặt.

Trì Cứu Vân huy động pháp kiếm trảm kích, lại phát hiện mười mấy đạo kiếm khí này đều hùng hậu sắc bén, liền biết tu vi kiếm đạo của Lý Xích Kính còn trên mình, ỷ vào chân nguyên thâm hậu ra tay để gọi ra mười mấy đạo Trúc Cơ hỏa thuật, chỉ cầu đánh gãy kiếm chiêu của Lý Xích Kính.

Lý Xích Kính một kiếm trảm phá mười mấy đạo hỏa thuật, dẫn tới không trung nổ vang một mảnh, hóa thành mưa lửa rơi xuống, muốn nhìn là muốn đốt cháy Ỷ Sơn thành, lại ở lúc rơi xuống đất đều không thấy.

Đặng Cầu Chi thấy vậy, lập tức trong lòng trống rỗng, cắn răng tự lẩm bẩm:

“Quả nhiên có tu sĩ Tử Phủ tọa trận! Thật sự là kín kẽ không một kẽ hở, nếu đã muốn áp chế gia tộc chúng ta, còn phái Tử Phủ chân nhân tự mình tọa trận! Thật sự sợ chúng ta không nghe lệnh…”

Kiếm khí trên không trung va chạm mười mấy cái, Trì Cứu Vân sắc mặt khó coi, người sáng suốt đều có thể nhìn ra tu vi kiếm đạo của hắn rơi xuống hạ phong, nghẹn lửa giận bấm tay niệm thần chú phóng xuất ra các loại pháp quyết điên cuồng oanh tạc, ý đồ lấy tu vi áp chế Lý Xích Kính.

Lý Xích Kính bất động thanh sắc, mặc hắn dùng thiên pháp quyết lui tới, chỉ dùng thanh trường kiếm màu xanh trắng trong tay một kiếm phá vạn pháp, trong lúc nhất thời phân rõ cao thấp.

Trì Cứu Vân thấy người phía dưới ngơ ngác ngác không dám nói lời nào, lập tức tức tức giận một trận, cũng không để ý tới tu vi Lý Xích Kính như thế nào, vỗ túi gấm, triệu ra một viên bảo châu thêu hoa văn triện văn, hai tay kết ấn bấm niệm pháp quyết, gọi ra màn sáng màu đỏ thắm.

Lý Xích Kính nhìn hắn một cái, đột nhiên thu kiếm vào vỏ, nhẹ nhàng cười, mở miệng nói:

“Trì sư huynh!”

Trì Cứu Vân ngẩn ngơ, cũng không biết ứng đối thế nào, đã thấy Lý Xích Kính bước về phía trước một bước, cười nói:

“Tiếp một kiếm của ta.”

“Keng!”

Vừa dứt lời, Ỷ Sơn thành vang lên một mảnh tiếng kim loại, bảo kiếm bên hông Đặng Cầu Chi hơi nhảy lên, toàn bộ Thanh Phong ở Ỷ Sơn thành đều xao động nhảy lên, không ngừng run rẩy.

Chương 184: Tu sĩ họ ngoài (2 trong 1) (2)

Chương 184. Vào lò!

Tu sĩ áo xanh kinh ngạc nhìn hắn một cái, pháp thuật duy trì tốc độ, gật gật đầu tán thành, trả lời:

“Không vui đâu! Tử Phủ cũng có chỗ quẫn bách của Tử Phủ, chỉ là đại đa số thời điểm không dễ bị làm quân cờ thôi.”

“Tiểu tử.”

Tu sĩ áo xanh lại nhìn hắn, cười một tiếng, nhẹ giọng nói:

“Ngươi thật đúng là rất hợp với ta, nếu không phải chuyện đã đến tình trạng này, ta ngược lại rất muốn thu ngươi làm đệ tử dạy dỗ thật tốt, nhưng bây giờ ngươi lại không thể không chết, coi như là Đại Giao luyện đan thất bại, ta cũng muốn tận mắt nhìn thấy ngươi hóa thành tro bụi mới bằng lòng an tâm rời đi.”

Lý Xích Kính trong lúc nhất thời dở khóc dở cười, trong đầu đột nhiên hiện ra bộ dáng Lý Mộc Điền, tính toán thời gian, Lý Mộc Điền quá nửa là đã thăng thiên, ở trong Ỷ Sơn thành này bị cắt đứt tin tức, cũng không biết trong nhà hiện tại như thế nào.

Đặng Cầu Chi thì mặt mày u ám, ngơ ngác nhìn chằm chằm ánh mặt trời, bị gió tạt vào người làm cho đau đớn, nhưng hắn ta lại thất hồn lạc phách, không hề hay biết.

Hai người không bao lâu liền rơi vào trong rừng, trước mắt là một đầm lớn sâu không thấy đáy, trong đầm nước xanh biếc như ngọc, một tia gợn sóng cũng chưa từng nổi lên.

Ở bên có một thiếu niên bộ dáng hơn mười tuổi đang ngồi, trên người khoác trường bào màu mực, như lân phiến phiếm sáng, đang dựa vào đại thụ híp mắt ngủ, tu sĩ áo xanh chắp tay, cung kính nói:

“Tiền bối, người đã được mang tới.”

Thiếu niên kia đột nhiên mở mắt ra, lại là một đôi đồng tử dọc màu xanh lục giống như Xà Giao, nhìn chằm chằm tu sĩ áo xanh, nhỏ giọng nói:

“Tại sao lại là ngươi, Trì Úy đâu!”

“Chưởng môn bế quan duy trì sinh cơ, chờ đan dược của các hạ.”

Thiếu niên kia lắc đầu, cười lạnh một tiếng, xùy xùy nói:

“Ta thấy là lão quỷ này sợ ta, không dám tới Nam Cương ta, vì vậy đành phải nhờ ngươi đến đây!”

Lý Xích Kính bị uy áp của hai người trấn đến miệng không thể nói, nhìn đồng tử dọc xanh biếc của thiếu niên kia, lập tức thầm nghĩ:

“Đây chính là đại giao theo như lời tu sĩ Tử Phủ kia đi!”

Đại giao cảm nhận Lý Xích Kính bị uy áp hai người trấn áp không thể động đậy, nhìn hắn một chút, cười nói:

“Đạo Cơ “Hồ Nguyệt Thu”, ngược lại là phù hợp yêu cầu… Ngươi chờ đó!”

Một tay lại nắm Đặng Cầu Chi lên, cẩn thận nhìn, gật đầu nói:

“Vẫn là dựa theo lệ cũ, đây là bí pháp tu sĩ Luyện Khí tu luyện, không vượt quá ba mươi tuổi, dược linh vừa đủ.”

Thế là chộp Lý Xích Kính cùng Đặng Cầu Chi rơi xuống nước. trước mắt Lý Xích Kính tối sầm, liền rơi vào trong một động phủ tràn đầy bích ngọc, bàn ngọc ghế ngọc, đài ngọc giá ngọc, một mảnh bích ngọc huy hoàng, chính giữa đặt một cái lò lớn màu vàng kim năm người ôm, phía dưới điểm hỏa diễm đỏ thẫm.

Đại giao vỗ vỗ đầu của hắn, nhìn cánh tay hắn một chút, trong tay bóp lên một đạo pháp quyết, cười hì hì nói:

“Ngươi thật đúng là mỹ vị, nếu không phải đã đáp ứng Trì lão quỷ, ta thật đúng là muốn ăn ngươi.”

Nói xong ném Lý Xích Kính vào trong lò đan, lại quơ Đặng Cầu Chi lên, giơ lên lò đan lấy tay vạch một cái ở chỗ ngực bụng gã, lập tức máu tươi đầm đìa, một mảnh lăn xuống, Đặng Cầu Chi rên một tiếng ngất đi, bị ném mạnh vào trong lò.

Lý Xích Kính vẫn miệng không thể nói, không thể động đậy, nhìn vẻ mặt thảm thiết của Đặng Cầu Chi khẽ thở dài, mắt thấy máu tươi chảy ra từng chút từng chút.

Các loại linh vật rơi xuống nện ở trên người, Lý Xích Kính cảm thấy yên tĩnh nghĩ:

“Phụ thân, trước khi chết chưa từng nhìn thấy phụ thân, còn phải nằm ở Nam Cương vắng vẻ này, đến Âm gian thì hơn phân nửa rằng đại ca sẽ lải nhải với ta! Sư phụ bị nhốt, sư huynh ở lại Nam Cương, trong tông chỉ còn lại một mình sư tỷ, cũng không biết có thể bảo trụ đạo thống Thanh Tuệ phong được hay không…”

Bên người đã là một mảnh nóng rực, Lý Xích Kính thầm nghĩ:

“Chỉ hy vọng Nhị ca cùng Tam ca có thể xem trọng vãn bối trong nhà, sớm chút nhìn thấu bộ mặt thật của Thanh Trì tông!”

Đại giao chớp chớp mắt, cười ha ha, đánh giá nhiệt độ của lửa, đưa từng loại linh quả vào, một bên lẩm bẩm nói:

“Đã ba ngày ba đêm, nấu đan hỏa của người này càng trọng yếu, cũng may ta đã nấu nhiều năm như vậy, đã sớm quen việc dễ làm.”

“Ngược lại đám nhân tộc này quả nhiên là tâm ngoan thủ lạt, vãn bối như vậy cũng bằng lòng lấy ra luyện đan, khó trách chúng ta thủy chung vẫm tranh không lại bọn họ, nếu không phải tranh giành lợi ích, căm thù lẫn nhau, làm sao còn có thể sống sót.”

Sờ sơ vết kiếm ẩn ẩn đã đau đớn ba trăm năm dưới lớp vảy kia, đáy mắt đại giao hiện ra sự sợ hãi sâu sắc, bàn tay nắm nhẹ, tách ra mấy luồng hào quang màu xanh nhạt.

“Hơn ba trăm năm, ta từ Tử Phủ sơ kỳ tu luyện tới Tử Phủ đỉnh phong, vết thương này lại chưa bao giờ khép lại… Lý Giang Quần…”

Trước mắt đại giao đột nhiên hiện ra khuôn mặt có hoa văn hình trăng lưỡi liềm kia, con ngươi màu xanh biếc dựng thẳng đột nhiên co rụt lại, nghiến răng nghiến lợi nói:

“Cũng may người này đã chết.”

Ngẩn ngơ, Đại Giao liền vội vàng đưa linh quả trong tay vào trong lò đan, tính toán canh giờ, trong mắt hiện lên một tia chờ mong. Luyện đan là sở thích của gã, viên đan dược này càng là một trong những tác phẩm kiệt xuất nhất của gã.

Nhẹ nhàng mở lò đan ra, đại giao tưởng tượng ra cảnh hào quang đầy phòng, cảnh tượng đan hương nổi lên bốn phía cũng không có xuất hiện, hắn cau mày vẫy vẫy tay, nhất thời từ trong lò luyện đan bay ra một quả đan dược toàn thân vàng đất.

Chương 185: Nỗi Lo Của Đông Hà

Chương 185. Tự Thành Thế Giới

Đại giao vẻ mặt không thể tin, lẩm bẩm nói:

“Không nên nha! Hẳn là màu trắng như tuyết! Tại sao lại có bộ dạng này…Chẳng lẽ là dược lực quá mạnh, phản phác quy chân?!”

Trong lòng một mảnh nghi hoặc, đại giao lúng túng lắc đầu, trong tay lấy ra một cây ngân châm, nhẹ nhàng quơ trên mặt ngoài đan dược, trên ngân châm nhất thời tản mát ra ánh sáng nhàn nhạt.

“Hỏng rồi!”

Đại giao vẻ mặt ảo não, trong lòng tràn đầy hối hận, nghi hoặc nói:

“Sao lại như vậy được?! Dược lực này cũng quá mức nông cạn! Nếu đan dược này được đưa ra ngoài, lão quỷ Trì Úy kia có thể tìm ta liều mạng không nhỉ!”

“Mấy trăm năm qua rồi, làm sao lại sai lầm thành như này!”

Đồng tử dọc của Đại Giao hơi chuyển động, móc ra một hộp chất lỏng màu trắng sáng từ trong túi trữ vật, ngón tay ngoắc một cái, liền bôi lên trên đan dược kia, thỉnh thoảng lại lấy ra hơn mười loại thảo dược hỗn hợp, luyện chế một canh giờ.

Lần nữa mở lò đan, nhất thời hào quang đại phóng, hương thơm đầy phòng, vẻ mặt đại giao hậm hực, thầm nghĩ:

“Thôi được rồi, ăn chết thì ăn chết đi, chỉ có thể làm bộ dạng bề ngoài! Dù sao lão quỷ này đột phá không thành liền chết chắc, nào còn có thể gọi người tới tìm ta gây phiền toái, đồ vật đã lấy tới tay, tùy hắn đi thôi!”

Vì vậy cất kỹ đan dược, nhảy ra từ trong đầm nước, giao cho tu sĩ áo xanh kia.

————

Hậu viện Lê Kính sơn.

Pháp giám màu nâu xanh lẳng lặng lơ lửng ở trên đài đá, ánh trăng như khói như sương bao phủ ở bên người, yên tĩnh tường hòa ba năm qua, mặt gương hơi sáng lên, khắc mười hai đạo chú văn giống như hô hấp lúc sáng lúc tối.

Trên án đài phía dưới cắm hương khói, từng sợi khói xanh phiêu tán ra, nhìn ra được trong mấy năm qua Lý gia cũng không lười biếng, cống phẩm hàng ngày thay phiên nhau thay đổi, lư hương cũng lau sạch sẽ.

“Cuối cùng cũng thành công.”

Lục Giang Tiên dung hợp xong mảnh vỡ mặt kính, thần thức quét qua bốn phía, trên thân gương lóe ra thần quang, trong lòng có rất nhiều cảm ngộ hiện lên.

Thần thức chìm vào trong kính, một mảnh thiên địa xám xịt hiện lên trước mắt, tầng tầng sương mù xám xịt hiện lên ở trên bầu trời, phía dưới là đại địa thủng trăm ngàn lỗ cùng vô số phế tích kiến trúc màu xám trắng suy bại, trút xuống một mảnh đá vụn trăng non trắng xóa.

“Trong gương… Tự thành Thiên Địa.”

Trên mảnh vỡ mặt gương này vậy mà lại có một mảnh tiểu thiên địa phạm vi ngàn dặm bám vào, chính giữa là một ngọn núi lớn nguy nga, vô số mảnh vỡ kiến trúc màu xanh nhạt hội tụ với nhau đan xen ở trên núi thành màu trắng lốm đốm, càng đi về phía chân núi càng thêm dày đặc.

Lục Giang Tiên thần thức vừa động, Thái Âm Nguyệt Hoa nồng đậm đột nhiên xuất hiện, nhanh chóng hội tụ ở chân núi, ngưng tụ ra một nam tử tóc trắng khoác trường bào, cổ tay áo cùng cổ áo xăm đường vân Nguyệt Nha, hắn động thân, dâng lên một cỗ cảm giác xa lạ nồng đậm.

Trước người Lục Giang Tiên nhanh chóng ngưng tụ ra một tấm gương thủy quang lưu chuyển, đối với khuôn mặt mấy chục năm không thấy này thì hắn hiện lên cảm giác mất phương hướng mãnh liệt, khuôn mặt vẫn là khuôn mặt kia, chỉ là hốc mắt càng thêm thâm thúy, bên trái gương mặt có một vết sẹo nông.

“Ta là ai?”

Cảm giác không trọng lực đột nhiên vọt vào trong đầu, thần thức của Lục Giang Tiên giống như phong bạo tập kích cả phiến thiên địa.

Vượt qua xu hướng suy sụp, hắn men theo ngọc thạch trên núi từng bước một tiến lên, đi không biết bao lâu, leo lên bình đài cao nhất.

Chính giữa bình đài trồng một cây đại thụ màu trắng to lớn, rễ xếp chằng chịt, dưới đó một bộ bàn ghế đá mà thôi, chính giữa quỳ một bóng người.

Người kia mặc bạch y, chân mang giày ngọc tơ gấm, mang theo ngọc quan, khuôn mặt tuấn tú, chỗ mi tâm có một ấn ký hình trăng lưỡi liềm, ngẩng đầu nhìn Lục Giang Tiên một cái, nói khẽ:

“Phủ chủ.”

Lục Giang Tiên nhất thời trong đầu trống rỗng, trong lòng phức tạp, lại bất giác mở miệng, trả lời:

“Giang Quần.”

Thanh niên áo trắng kia mỉm cười, trong lòng Lục Giang Tiên suy nghĩ ngàn vạn, há miệng đang muốn nói chuyện, hắn lại tản ra như cát bay theo gió, chỉ để lại một vầng sáng màu trắng nhạt dừng tại chỗ.

Lục Giang Tiên ngơ ngác nhìn một hồi, bất giác nước mắt đã chảy đầy mặt, duỗi ra cánh tay mông lung như bạch ngọc, tiếp nhận vầng sáng kia, trước mắt nhất thời sáng ngời, chìm vào trong một giấc mơ.

————

“Lý Giang Quần!”

Lục Giang Tiên chìm vào trong ký ức của Lý Giang Quần giống như mấy lần trước, khom người đứng trong đại điện mênh mông vô bờ vô tận, bên cạnh đều là nguyệt hoa màu trắng nhạt như khói như sương, trụ bạch ngọc điêu khắc hoa văn to lớn sừng sững hai bên người, chống đỡ cung điện quá mức khổng lồ này.

Thị giác của hắn vẫn luôn nhìn chằm chằm những hoa văn phức tạp trên những viên gạch ngọc, như muốn nhìn ra một đóa hoa.

“Ngươi có biết tội của ngươi không hả!”

“Đệ tử biết tội!”

Lý Giang Quần nhẹ nhàng quỳ xuống, khẽ ngẩng đầu, lúc này Lục Giang Tiên mới nhìn thấy một người ngồi ngay ngắn trên ghế điêu long họa phượng, mái tóc trắng thật dài xõa xuống, kéo dài đến dưới chỗ ngồi, khuôn mặt này vô cùng quen thuộc, chính là Lục Giang Tiên!

Chỉ có điều khuôn mặt của hắn trưởng thành hơn, lúc hắn đột tử chẳng qua chỉ hơn hai mươi tuổi, bộ dáng này cũng ba bốn mươi tuổi rồi, vẻ mặt lạnh nhạt, lẳng lặng nhìn Lý Giang Quần.

Chương 186: Tộc Chính Viện

Chương 186. Phù Chủng Quay Về

“Ta phạt ngươi thả ra ngoài bờ nam, mang theo những tộc nhân của ngươi, đột phá Tử Phủ rồi trở về!”

“Đệ tử nhận tội!”

Lý Giang Quần cung kính đáp lại một tiếng, liền thấy Lục Giang Tiên ở bên trên nhíu nhíu mày, ấm giọng nói:

“Làm việc không thể có tư tình, mà ngươi quá mức dễ tin người khác, lại trọng hứa, chuyện tiết lộ bí mật lần này là một giáo huấn nhỏ, nếu sau này ngươi không thể sửa đổi, chỉ sợ sẽ chết ở trên tay những người được gọi là bằng hữu kia của ngươi.”

“Đệ tử hiểu rồi!”

Lý Giang Quần gật đầu, ánh mắt trong suốt sáng ngời, ngẩng đầu lên cười nhìn Lục Giang Tiên, cười nói:

“Trong mắt đệ tử đều là giống nhau, nếu là không thể đối tốt với bằng hữu, thì làm sao có thể để sư tôn yên tâm chứ? Nếu lừa được bằng hữu, lại lừa gạt được sư tôn thì có tác dụng gì. Nếu Lý Giang Quần ta là một người gian dối, thì sư tôn sao có thể yên tâm giao việc cho ta.”

Lục Giang Tiên khẽ lắc đầu, nhẹ giọng nói:

“Quần nhi, thế gian này chưa bao giờ có phân biệt trắng đen rõ ràng, ác đồ giết người cũng có lòng trung thành, tiểu thương hoa ngôn cũng có tình cảm không thay đổi, tiên tu cao cao tại thượng cũng tàn sát, tiểu dân trộm cắp cũng có tình cao thượng. Ngươi nhìn mọi chuyện quá thuần túy, tuy tu luyện ít mà thành công, nhưng thật sự quá nguy hiểm.”

Lý Giang Quần ngẩn người, gật đầu không biết có nghe vào hay không, Lục Giang Tiên lại cẩn thận quan sát chính mình đang ngồi ở trên ghế kia, muốn từ đó nhìn ra một chút điểm quen thuộc.

Ở trên vẻ mặt hắn có chút cô đơn, dưới sự phụ trợ của đại điện rộng lớn vô biên phía sau mà trên người hắn còn mang theo vẻ thanh lãnh, nhẹ giọng nói:

“Ta sáng lập Nguyệt Hoa Nguyên Phủ cũng đã nhiều năm như vậy, ngươi xem thử những người phía dưới xem, có ai không vẻ ngoài thì tình cảm vô cùng, nhưng bên trong lại toan tính đấu đá nhau. Tính tình ta lười nhác, vốn không thích hợp để làm Phu chủ, chỉ là không thể không làm.”

“Tu vi và trận phù của Phủ Chủ đều là đứng đầu, cầm lên pháp giám thì thiên hạ lại có mấy người là địch thủ, mọi người đều muốn cướp vị trí này nhưng có mấy ai dám làm!”

Lý Giang Quần vội vàng chắp tay nói, thế giới trong mắt Lục Giang Tiên lại càng ngày càng mơ hồ, đoạn ký ức này sắp kết thúc.

Tất cả trước mắt chậm rãi đi xuống, Lục Giang Tiên lẻ loi trơ trọi đứng ở tại chỗ, bên cạnh là thiên địa u ám.

Trong đầu hắn hỗn loạn tưng bừng, rốt cuộc cuộc sống hiện đại hơn hai mươi năm của mình là một giấc mơ, hay là vị chủ nhân Nguyệt Hoa Nguyên phủ trong mộng kia là kiếp trước của mình.

Há há miệng, Lục Giang Tiên lại phát hiện mình một thân cô độc, không ai thổ lộ cũng không có gì để nói, hắn là một người lạc quan, nhưng giờ cảm giác cô độc lảng tránh mấy chục năm cuối cùng xông lên đầu.

Ngón tay hơi nâng lên, muốn xuyên qua mặt kính đi vào hậu viện Lê Kính Sơn, trong lòng lại có đại khủng bố dâng lên, lôi điện hỏa diễm từ Sóc phong và rất nhiều thứ lướt qua trong đầu, Lục Giang Tiên cười khổ một tiếng, lẩm bẩm nói:

“Dù sao nhà tù này cũng lớn hơn rất nhiều.”

Trừ phi thu nạp đủ mảnh gương, Lục Giang Tiên sẽ không ra khỏi cái gương hóa hình.

Lục Giang Tiên ngồi xuống trước bàn đá, nhặt ra một cái bình ngọc và mấy cái chén ngọc dưới bàn, dùng Nguyệt Hoa Thái Âm ngưng tụ ra một bình nước trà sáng ngời, cứ như vậy chậm rãi uống rượu không chút ý nghĩa.

Lúc này mới uống vài ngụm, lỗ tai Lục Giang Tiên khẽ động, hư không trước mắt đột nhiên vỡ ra, một viên bạch hoàn tròn đỏ rực bay ra, bạch quang lóe ra, chiếu trên đỉnh núi trắng xóa một mảnh.

“Phù chủng… Là ai?”

Lục Giang Tiên nhướng mày, phù chủng kia liền rơi vào trong tay, hắn nhìn kỹ một hồi, trầm giọng nói:

“Tu vi Trúc Cơ, xem ra là Lý Xích Kính… Năm đó Lý gia tứ tử, hiện giờ cũng chỉ còn một người cuối cùng.”

Chậm rãi lấy phù chủng trắng và sáng này tới gần, Lục Giang Tiên nhẹ nhàng hút, nhất thời từng luồng từng luồng ánh sáng trắng như khói như sương theo yết hầu hắn bị hút vào trong cơ thể, trước mắt hiện ra rất nhiều hình ảnh, Thanh Tuệ Phong, Thanh Trì Sơn, Ỷ Sơn thành, Nam Cương…

“Quả nhiên là đứa nhỏ này, đáng tiếc… Nhưng mà cái tên Trì úy này thật là quen tai.”

Cẩn thận suy nghĩ một chút, Lục Giang Tiên rốt cục bừng tỉnh đại ngộ, thời điểm năm đó thăm dò động phủ Mi Xích Sơn từng có một phần mật tín, chính là Trì Úy viết cho tu sĩ Trúc Cơ không biết tên kia, nói rằng mời hắn ra tay vây công Lý Giang Quần.

“Nếu như ngươi chết thì dứt khoát, nếu như không chết, thù mới hận cũ này, sớm muộn sẽ có một ngày tính toán với ngươi.”

Lục Giang Tiên khẽ thở dài, pháp lực trong cơ thể cùng nước thần thức như thuyền lên, kết hợp mảnh vỡ gương này, lại dùng phù chủng, uy lực Thái Âm Nguyệt Hoa cũng tăng lên tới Trúc Cơ kỳ, số lượng huyền châu phù chủng đạt tới chín cái.

Có chút hư ảo nhẹ nhàng nâng lên, Lục Giang Tiên đột nhiên tóm lấy, trong hư không ngưng tụ ra một vầng sáng màu xanh nhạt.

“Kinh nghiệm cả đời cùng tu vi kiếm đạo của Lý Xích Kính…”

Thái Âm Nguyệt Hoa phun ra ngoài, kết hợp với vầng sáng này ngưng tụ thành một thanh bảo kiếm màu xanh nhạt, Lục Giang Tiên xem xét một hồi, tiện tay cắm nó lên tảng đá lớn ở một bên.

“Chờ một người hữu duyên.”

Pháp lực trong tay bốc lên, từng trận pháp cùng phù pháp ngưng tụ ra, Lục Giang Tiên một lần nữa nhặt lên đạo vu thuật mấy năm trước nghiên cứu kia, mượn nó để giết thời gian.

Chương 187: Vương Thượng Vương

Chương 187. Chuộc Người

Lý Huyền Phong và Giang Ngư Nữ trước sau chơi đùa vài chục lần, lần sau thong dong thong dong hơn lần trước, lần sau tận hứng hơn so với lần trước, Lý Huyền Phong vẫn chưa đã nghiền, Giang Ngư Nữ lại đã mặt tròn trắng bệch, cánh mũi đều rịn đầy mồ hôi, khẩn cầu:

“Ta không chịu nổi, ngươi tha cho ta đi!”

Lý Huyền Phong hơi chậm lại, lúng túng cười một tiếng, hôn lên lông mày nàng một cái, cười nói:

“Vậy ngươi muốn bao nhiêu lượng bạc?”

Nhìn vẻ mặt Giang Ngư Nữ không thể tin, Lý Huyền Phong thầm nghĩ:

“Bên trong túi trữ vật của ta không có nhiều bạc thế tục, chỉ có một ngàn lượng người trong nhà bảo mang theo, cũng không biết có đủ hay không.”

Lý gia dự trữ bạc trắng không nhiều lắm, dù sao tu tiên cơ bản không dùng tới vật này, nhiều nhất luyện đan luyện khí và vẽ bùa sẽ dùng tới một chút ngân phiếu, cho nên trong túi trữ vật cũng không có dự trữ, bây giờ sợ chưa đủ để chuộc thân cho nàng.

Lông mày cong cong của Giang Ngư Nữ nhướng lên, khuôn mặt tròn đáng yêu tràn đầy khẩn trương, sắc mặt tái nhợt, lẩm bẩm nói:

“Ta chỉ là một nữ nhân… Cần hai mươi lượng bạc.”

“Được, ta dẫn ngươi đi.”

Lý Huyền Phong gật đầu nhẹ, Giang Ngư nữ đang quỳ ở trên giường không một mảnh vải treo trên người, sắc mặt tràn đầy kinh hỉ không thể tưởng tượng nổi, còn tưởng rằng Lý Huyền Phong cùng nàng nói chuyện cười, lắp bắp nói:

“Công tử… chớ có đùa ta.”

Lý Huyền Phong cột lại dây quần, lấy trường cung đen sì trên tường xuống treo lên, lắc đầu trả lời:

“Cất kỹ quần áo và hành lý, rồi đi.”

Giang ngư nữ ngẩn ngơ, vội vàng ôm lấy quần áo, vui vẻ mà mặc xong, lôi kéo hắn đi xuống lầu, đạp đạp cười đi ở phía trước, rốt cuộc biểu hiện ra độ tuổi một thiếu nữ mười mấy tuổi ngây thơ đáng yêu.

Lý Huyền Phong cười đi theo nàng, hai người đến trước sân khấu, liền thấy một nữ nhân hơi mập, mặc áo màu đỏ cầm dũa móng tay, liếc qua Giang Ngư Nữ, khinh miệt quay đầu đi.

“Chuộc thân.”

Cho đến khi Lý Huyền Phong mở miệng, lúc này nữ nhân mới kinh ngạc ngẩng đầu, lạnh lùng nói với Giang Ngư Nữ:

“Ta còn tự hỏi sao ngươi lại mang dáng vẻ đắc ý, thì ra là đi cùng với một khoản tiền lớn, vậy mà không nói với mama một tiếng, định đi dễ như vậy sao?”

Khuôn mặt Giang Ngư Ngư Nữ lập tức trắng bệch, hai cánh tay không biết để vào đâu, Lý Huyền Phong nhíu nhíu mày, trầm giọng nói:

“Chuộc thân!”

Nữ nhân kia ngẩng đầu lên, liếc nhìn Lý Huyền Phong, thấy hắn cũng chỉ mười lăm mười sáu tuổi, lại có một phen khí độ, chỉ sợ là công tử một nhà nào đó, thái độ lập tức trở nên tôn kính hơn rất nhiều, mở miệng nói:

“Công tử… Có biết Túy Xuân Lâu này là sản nghiệp của huyện lão gia hay không, gia đình bình thường không thể tùy ý chuộc người ở chỗ này, nếu ngài có một số bạn bè thân phận thế gia, cần để cho hắn tới chuộc người.”

Lời nói của nữ nhân này coi như khách khí, thế gia trong miệng nàng ta cũng không phải là thế gia cấp bậc Trúc Cơ như Tiêu Ô Mã Xương, mà là những thế gia ở thế tục.

Lý Huyền Phong lười lãng phí thời gian trên người nàng, cong ngón tay búng ra, bàn gỗ cực lớn trước mắt bị chân nguyên trùng kích, hóa thành tro bụi, bụi nhào vào nhân này, lúc này mới trả lời:

“Đừng để ta nói lần thứ ba!”

Giang Ngư Nữ và nữ nhân kia đều ngẩn ngơ, chân nữ nhân kia mềm nhũn, quỳ rạp xuống đất rồitát lên mặt mình hai cái, quả nhiên là dùng nhiều sức, cứng rắn quất bay ra hai cái răng, mặt mũi tràn đầy máu, ấp úng nói:

“Tiên nhân dẫn nàng đi là được rồi! Tiên nhân dẫn nàng đi là được rồi! Chúng ta có mắt mà không biết tiên nhân tới! Có mắt mà chúng ta cũng không nhìn ra…”

Lý Huyền Phong ném ra hai nén bạc, để cho Giang Ngư Nữ khiếp sợ đi ra ngoài, lại làm thiếu nữ này cả kinh đến tứ chi phát run, cũng không dám ngẩng đầu nhìn hắn.

Mãi đến khi Lý Huyền Phong mua một tòa nhà, vào tiểu viện, đặt nàng lên giường, lúc này Giang Ngư nữ mới ngơ ngác nói:

“Ngươi là tiên nhân?!”

“Người tu tiên.”

Lý Huyền Phong sửa lại một câu, liền đi cởi đai lưng của nàng, Giang Ngư Nữ không dám ngăn cản, đỏ mặt nói:

“Ta… Không… Không… Được.”

Lý Huyền Phong đành phải dừng lại, nhìn khuôn mặt tròn trịa đáng yêu của thiếu nữ, chợt phát hiện chuyện này trở nên khó giải quyết.

“Về sau xử lý nữ nhân này thế nào đây, chẳng lẽ qua mười mấy ngày trở lại trong trấn, nói với trọng phụ rằng mình đi ra ngoài một chuyến mua kỹ nữ trở về?! Trọng phụ từ trước đến nay đem hi vọng đời sau đều đặt lên người ta, ta sao có thể để hắn lo lắng!”

Lý Huyền Phong không sợ trời không sợ đất, vốn chính là người có hành vi phóng đãng, hảo tình túng dục, chỉ sợ hai việc đó là làm Lý Thông Nhai thất vọng, hai chính là sợ làm trễ nải chuyện trong nhà, trong lúc nhất thời cũng có chút chần chờ, nhíu mày.

Giang ngư nữ nhìn sắc mặt của hắn, sợ hãi nói:

“Tiên sư… Làm sao vậy?”

“Gọi ta là Huyền Phong.”

Lý Huyền Phong lắc đầu, trong lúc nhất thời có chút quẫn bách, hôn lên lông mày của nàng một cái, mở miệng nói:

“Quy củ nhà ta rất nghiêm, chỉ sợ… Không thể mang ngươi về nhà, phải ủy khuất ngươi rồi…”

Giang ngư nữ nghe xong lời này ngẩn ngơ, trong lúc nhất thời rất là cảm động, khóe mắt có chút nước mắt, chua xót nói:

“Ta biết thân phận thấp kém, công tử hẳn là người Tiên tộc cao cao tại thượng, ta sao có thể yêu cầu xa vời! Công tử không cần nghĩ như vậy, nếu như công tử trở về thiên thượng tu tiên, ta liền chờ trong viện này, chờ thêm năm năm, chờ thêm mười năm, đợi ngươi trở về nhìn xem ta. “

Lý Huyền Phong nhíu nhíu mày, nhìn không được loại lời khóc sướt mướt này, cảm thấy thầm nghĩ:

“Mặc kệ nhiều như vậy, để nàng ở chỗ này, vừa đi vừa về cũng chỉ mấy canh giờ, cũng không chậm trễ cái gì.”

Vì vậy cởi nút áo của Giang Ngư Nữ, cẩn thận vuốt ve, bóp bộ ngực trắng nõn của nàng, Giang Ngư Nữ thì lẳng lặng tựa vào trong ngực hắn, lẩm bẩm nói:

“Ca! Tối nay ta cảm giác đủ c rồi, coi như là sống đủ rồi, không còn cần gì nữa!”

Chương 188: Sứ Giả Sơn Việt (1)

Chương 188. So Tài

Lý Huyền Phong thu xếp ổn thỏa cho Giang Ngư Nữ, bồi nàng mấy ngày sinh sống bình thường ở trên trấn, nhưng thời gian nộp cung phụng trên Quan Vân Phong đã đến, đành phải sờ đầu nàng, lấy ra một cái túi gấm, dặn dò:

“Ta lưu lại một trăm lượng bạc này ngươi dùng tạm đi, đi thuê hai người hầu đáng tin cậy để cùng sống, ta còn có chuyện quan trọng phải làm, dài thì ba tháng, ngắn thì một tháng ta lại tới thăm ngươi.”

“Vâng.”

Giang Ngư Nữ nhu thuận đáp ứng, cũng không dám nói gì nữa. Lý Huyền Phong buộc lại dây thắt lưng của nàng, nhìn kỹ nàng một chút, mở miệng nói:

“Ngươi chờ một chút.”

Nói xong, gã giương cung lên trời, híp mắt lại nhìn, kéo căng dây cung, cũng chưa từng cài tên, đột nhiên buông tay, trong sân lập tức vang lên một mảnh âm thanh ong ong.

Cứ như vậy, bắn ra một mũi tên, Lý Huyền Phong đợi mấy hơi thở, tiếp nhận ngỗng lớn từ trên trời rơi xuống, giao vào trong tay Giang Ngư nữ, cười nói:

“Nếm thử con nhạn này! Giữa chúng ta không có mai mối, liền dùng chim nhạn này thay thế trước, có cơ hội lại bổ sung.”

Thi triển xong thủ đoạn xuất thần nhập hóa này, Lý Huyền Phong để trường cung trên lưng, cưỡi gió bay lên trời, lưu lại Giang Ngư Nữ ngơ ngác đứng ở trong sân, vẫn đang nắm chặt góc áo, tựa như đắm chìm trong mộng, nắm chặt con chim nhạn đang hôn mê kia, chậm rãi đi vào phòng.

Lý Huyền Phong cưỡi mây bay một hồi, đáp xuống chân núi Quan Vân Phong, trông thấy Tiêu Như Dự kia đội nón che, tay cầm chổi quét dọn trên thềm đá, thiếu niên mười bảy tuổi bộ dáng tuấn tú, một thân trang phục nghèo túng nhưng vẫn nhìn thấy khí chất của hắn.

“Như Dự huynh!”

Lý Huyền Phong chắp tay, có chút kinh ngạc, hỏi:

“Ngươi đang ở đây làm gì?”

“haizzz.”

Tiêu Như Dự lắc đầu, thần sắc có chút quẫn bách, ấp a ấp úng nói:

“Huyền Phong huynh có chỗ không biết, quy củ Tiêu gia ta rất là kỳ lạ, mỗi lần giao nộp cung phụng này, liền phải để Thiếu gia chủ như ta ở Quan Vân Phong quét dọn, nếu gặp gỡ đệ tử thiên tài của các nhà liền phải thỉnh giáo một chút, các nhà cũng nguyện ý cho mặt mũi thi đấu một phen.”

Lý Huyền Phong bừng tỉnh đại ngộ, cười cười, cảm thấy:

“Tiêu gia thật là giảo hoạt, mọi người nếu giao đấu thì sẽ bị biết hết nhược điểm, nhưng có thể làm gì được cơ chứ, chả nhẽ lại không nộp đồ cung phụng sao? Tiêu gia lại cường thế, ai dám cự tuyệt?”

Nhìn Tiêu Như Dự một cái, Lý Huyền Phong cười nói:

“Như Dự huynh muốn thử tài của tại hạ phải không?”

“Không dám không dám, chẳng qua là so tài một phen.”

Tiêu Như Dự vội vàng lắc đầu, chần chờ nói:

“Chỉ là Lý huynh đệ dùng cung pháp, nếu đánh nhau trực diện thì như vậy cũng không khỏi quá mức khi dễ người, nếu không ta lui ra ngoài một dặm, chúng ta lại giao thủ?”

“Không cần!”

Lý Huyền Phong cười ha ha, hắn từ lúc tấn cấp Luyện Khí đến nay còn chưa toàn lực ra tay, trong lúc nhất thời cũng cảm thấy ngứa tay, đại cung trong tay đã vừa khung tay hắn, nắm cung kéo dây, cũng không cần dựng cung, một luồng cương khí màu vàng sắc bén bắn ra khỏi dây cung, nhắm thẳng vào Tiêu Như Dự.

Cái chổi trong tay Tiêu Như Dự nhẹ giơ lên, chân nguyên hộ thể màu trắng bạc quay xung quanh thân thể, nhưng mi tâm vẫn mơ hồ đau đớn, cảm giác nguy hiểm quanh quẩn trong lòng, trong lòng kinh hãi, biết mình đã xem thường Lý Huyền Phong, thầm nghĩ:

“Hỏng rồi! Tu vi của người thấp, nhưng cung pháp tuyệt không phải tu sĩ Luyện Khí tầm thường có thể so sánh, người từ trước đến nay không phát ra tiếng tăm nhưng một khi hót thì đã một tiếng hót kinh người, không tiếp cận sớm trước khi hắn kéo dây cung, phải nhanh chóng tiếp cận hắn, như vậy quá sơ suất rồi!”

Trong lúc thầm nghĩ đã bước ra mấy bước, Lý Huyền Phong buông tay thả dây cung, cương khí màu vàng phun ra ngoài, lui về phía sau hai bước lại ngưng tụ thành một luồng cương khí.

Tiêu Như Dự dùng chân nguyên bao bọc cái chổi, một khắc cũng không dám phân tâm, trong lòng biết cương khí này rơi vào trên người chính là một lỗ thủng, đánh nát đạo cương khí màu vàng trước mặt kia, lại quay người đánh nát đạo tiếp theo, liên tiếp mấy đạo cương khí, cố gắng tăng tốc tiếp cận, mắt thấy cách Lý Huyền Phong càng ngày càng gần, lại cảm thấy gió lạnh phả vào mặt, thân hình càng lúc càng trở nên chậm chạp.

“Chuyện gì xảy ra.”

Tiêu Như Dự kinh hãi, linh thức quay quanh bên người, lúc này mới phát hiện cương khí bị mình đánh nát lại hóa thành vài luồng khí lưu màu vàng như giòi trong xương, chảy trên chân nguyên hộ thể không ngừng gặm chân nguyên của hắn.

Tiêu Như Dự tu luyện thân pháp trong nhà, tốc độ vốn nhanh hơn Lý Huyền Phong rất nhiều, nhưng lại chậm chạp từng bước một, mắt thấy Lý Huyền Phong mượn lực phản đẩy để nhanh chóng kéo giãn cự ly, Tiêu Như Dự đành phải bấm niệm pháp quyết thi pháp, gọi ra mấy đạo pháp thuật đối địch, ý đồ quấy nhiễu Lý Huyền Phong.

Ai ngờ Lý Huyền Phong quét qua trường cung đen kịt kia, đánh nát mấy đạo pháp thuật kia, hắn liền dừng lại khoát tay nói:

“Tu vi Tiêu huynh đệ cao thâm, không đánh không đánh!”

Tiêu Như Dự nhìn hắn một cái thật sâu, tản đi chân nguyên trên người, chắp tay cười nói:

” Mời Huyền Phong huynh lên đi.”

Lý Huyền Phong gật đầu cáo biệt, trong lòng thầm nghĩ:

“Nếu là sinh tử chi chiến, ta cách hắn năm dặm trở lên thì hắn hẳn phải chết, cự ly một dặm tức thắng bại khó liệu, nếu là đối diện thì sợ còn địch không lại hắn.”

Lý Huyền Phong tuy vừa rồi chiếm thượng phong, nhưng khí tức liên tục kéo cung sớm đã mệt mỏi, nếu tiếp tục đánh sợ còn phải chịu thiệt, vội vàng kêu dừng lại.

Tiêu Như Dự nhìn Lý Huyền Phong lên núi, trong lòng cũng âm thầm kinh hãi, biết rõ Lý Huyền Phong khó đối phó, trong lòng còn đang suy diễn nhưng phía dưới lại có một nam tử trẻ tuổi đi tới. Tiêu Như Dự mở miệng nói:

“Các hạ là?”

“Lư gia Lư Viễn Lục! Ngươi là ai! Dám cản đường bản công tử!”

Tiêu Như Dự nhìn nam tử cao ngạo trước mắt, nhất thời ngẩn ngơ, thần sắc có chút quái dị.

Chương 192: Lễ Tế của Nguyên Tu

Chương 192. Không Phải Xuyên Không

“Đại Diễn Thiên Huyền Cương này vì hắn mà biên soạn ra trí nhớ hơn bảy mươi năm, đủ loại ký ức trong đó, đều là Đại Diễn Thiên Huyền Cương căn cứ sự tình trước mắt để suy diễn ra, mà không phải Lưu Trường Điệp này thật sự xuyên không trở về quá khứ, nếu như đã liên quan đến thời không chi lực, chỉ sợ không phải cương khí có thể làm được!”

Cho dù là Lục Giang Tiên kia mấy trăm năm sau cũng chưa chắc có thể đảo ngược thời không, chớ nói chi là cương khí, Lục Giang Tiên nhẹ nhàng khép lại lực lượng này, nắm trong tay, chỉ để lại một mảnh phù quang lược ảnh lưu lại Thăng Dương phủ của Lưu Trường Điệp.

“Đoạn ký ức này xem như là cơ duyên của ngươi, lực suy diễn này vốn là đồ của ta, ta liền lấy đi.”

Lục Giang Tiên tuy nói thần thức cường đại, nhưng lại không có đủ kỹ xảo, càng đừng đề cập tới sửa đổi ký ức người khác, nếu không phải có cương khí lưu lại trongThăng Dương phủ, hắn ngay cả việc xem xét ký ức người khác cũng làm không được, tự nhiên không thể nào đi quấy nhiễu Lưu Trường Điệp, trong trí nhớ này cũng không có thân ảnh của Lục Giang Tiên, cho nên hắn cũng không để ý nhiều.

“Chỉ là trong trí nhớ người này không hề có bóng dáng cương khí, cũng không biết đã tiếp xúc được ở nơi nào, cương khí thần dị bực này, ít nhất phải từ Kim Đan kỳ trở lên, nếu có thể lấy được trong tay là tốt nhất.”

Thần thức của Lục Giang Tiên rút ra, Lưu Trường Điệt lập tức cảm thấy sau lưng phát lạnh, giống như có gió lạnh quất vào mặt, bát trà trong tay run lên, lại nói không nên lời, không biết là không đúng chỗ nào.

Lý Huyền Tuyên và Lý Huyền Phong bên cạnh đột nhiên đồng loạt đứng lên, cung kính cúi đầu, Lưu Trường Điệp ngẩng đầu lên, liền thấy ngoài viện có một nam tử trung niên đi tới.

Trên người nam tử trung niên này mặc một bộ áo bào xám, lông mày chậm rãi dài ra, hai má gầy gò, bả vai rộng lớn, lông mày tự có một phen thành thục ổn trọng của tuổi trung niên, khí độ hùng vĩ, bên hông đeo một kiếm, giấu ở trong vỏ không nhìn thấy hình thái.

Lưu Trường Điệp vội vàng đứng dậy, cung kính chắp tay nói:

“Lê Hạ quận Lưu Trường Điệp, bái kiến tiền bối!”

Lý Thông Nhai nhướng mày nhìn hắn một chút, khẽ gật đầu, cười nói:

“Tiên sinh khách khí!”

Lý Thông Nhai đi tới ngồi xuống đầu tiên, Lý Huyền Tuyên và Lý Huyền Phong lúc này mới ngồi xuống, đoan chính ngồi không dám vớ vẩn, Lưu Trường Điệp thì thấy nhân vật tiếng tăm lừng lẫy trong trí nhớ kiếp trước, kích động lại câu nệ.

Lý Thông Nhai đánh giá một hơi, thấy tu vi người này cũng chỉ Luyện Khí tầng hai, bộ dạng chỉ mới hai mươi ba mươi tuổi, cử chỉ ngược lại rất lạ, mở miệng liền gọi tiền bối, thầm nghĩ:

“Huyền Phong không phải người lừa gạt chuyện, người này lại trẻ tuổi như vậy, nói vậy thì phương diện bày trận cũng có mấy phần thiên phú, mắt thấy hắn rất câu nệ, hoàn toàn không có ngạo khí của thiếu niên, chẳng lẽ là người thiếu niên lão thành.”

Đầu này nhẹ nhàng cười, ôn thanh nói:

“Trận pháp nhà ta, tiên sinh muốn bố trí như thế nào?”

“Tiền bối, ta muốn như thế…”

Lưu Trường Điệp vẫn còn lưu lại vài phần câu nệ cùng kích động, vội vàng thuật lại những lời giải thích với Lý Huyền Phong trên Quan Vân phong một lần nữa, biết Lý Xích Kính chính là em ruột Lý Thông Nhai, trong lời nói thu liễm vài phần, không còn khí thế bao lớn nữa, chỉ nói đến chuyện từng gặp Lý Xích Kính ở Thanh Trì Tông.

Lý Huyền Phong cũng tiếp lời, nói chuyện trên Quan Vân phong. Lý Thông Nhai nhiều năm chưa từng nghe nói tin tức của Lý Xích Kính, trong lúc nhất thời nội tâm cũng kích động không thôi, trên mặt trầm ổn nghe, đợi hai người nói xong, lúc này mới khẽ cười mở miệng nói:

“Tốt! Tốt! Tốt!”

Lý Huyền Tuyên ở một bên nghe được cũng kích động khó có thể tự kiềm chế, trước mắt phảng phất hiện ra bộ dáng Lý Xích Kính ở trên đại thành cầm kiếm đẩy lui địch, cười đến hài lòng.

“Xích Kính sống ở Nam Cương còn tốt, chúng ta cũng có thể yên lòng!”

Lý Thông Nhai nghe hai tên tiểu bối mồm năm miệng mười nói xong, vui mừng thầm đọc nói câu, lúc này mới đổi đề tài về trận pháp trên núi, nghe xong cấu tứ của Lưu Trường Điệp, gật đầu nói:

“Tiên sinh cứ buông tay làm, Lý gia toàn lực phối hợp, Huyền Tuyên, ngươi và tiên sinh phụ trách Nhật Nghi Huyền Quang trận này.”

“Vâng!”

Hai người vội vàng đáp ứng, Lý Thông Nhai lại trò chuyện vài câu, liền khoát tay cáo từ.

Tiễn Lý Thông Nhai đi, bầu không khí nhất thời thoải mái hơn, ba người tinh tế hàn huyên về phương vị cụ thể.

“Trên Lê Kính phong bày tám lá cờ, mô phỏng thế núi là Càn, Khảm, Cấn, Cấn, Chấn Tứ Giác, Mi Xích Phong đặt bốn lá cờ, lấy, ly, Khôn, Đoái tứ giác, xây tổng cộng tám đài cao, có khắc rất nhiều trận văn. Làm trận nhãn, có thể giảm bớt gánh nặng thật lớn, gia tăng linh khí trong núi.”

Ba người Lưu Trường Điệp đứng dậy rời khỏi viện, đi dạo vài vòng trong núi, xác nhận từng phương vị, đã có Lý Thông Nhai đồng ý, trên dưới Lý gia lập tức bắt đầu khởi động, công nhân ở tứ trấn được triệu tập đi về phía Lê Kính trấn.

Hơn một ngàn công nhân lên núi, thôn đinh đem gỗ và đá cùng nhau chuyển lên núi, hao tốn mấy ngày, dưới sự chỉ huy của Lưu Trường Điệp, bắt đầu xây đài cao ở chỗ mấy trận nhãn, kích thước cùng kết cấu đều thập phần nghiêm ngặt, mắt trận khác còn cần dùng tài liệu khác nhau để xây, kết cấu trong đó có chút phức tạp.

Chương 193: Nỗi Lo Của Sa Ma Lý

Chương 193. Song Hỷ Lâm Môn

Đại trận hộ sơn không hề giống với những tiểu trận bảo vệ động phủ thường dùng một lát là được, đại trận hộ sơn có kỳ hạn không ngắn, trước sau phải bố trí năm sáu tháng, Lưu Trường Điệp phải ở Lý gia nửa năm, phân định phương vị đại trận cùng trận văn khắc trận đều không thể tách rời hắn ra khỏi.

Lý Huyền Tuyên liền tìm tiểu viện cho Lưu Trường Điệt ở dưới núi, ngày thường giao tiếp cũng coi như thuận tiện, Lưu Trường Điệt không phụ sự mong đợi của mọi người, ngày ngày đi tới đi lui trong núi, tự mình đi giám sát, nhìn ra hắn quả thật đặt chuyện này ở trong lòng.

Lý Huyền Tuyên lúc này mới sắp xếp công nhân lại, phía dưới có tộc binh tới báo, lại nói người Lư gia đã đến, mấy ngày nữa sẽ thành thân.

“Gấp vậy sao?”

Lý Huyền Tuyên khẽ nhíu mày, âm thầm hoài nghi tình huống thân thể Lư Tư Tự, mặc dù nói tu sĩ luyện khí có tuổi thọ hai trăm năm, nhưng cả đời thường sẽ bị thương nặng, bị ám thương, tuổi thọ rút ngắn hơn mười năm vẫn là thường gặp, chẳng lẽ thân thể Lư Tư Tự này không chịu nổi?

“Bảo bọn họ lên gặp ta đi.”

Lý Huyền Tuyên cũng lên lịch trình hôn sự của Lý Huyền Lĩnh, lập tức phân phó hôn sự mấy ngày nay.

Trên núi Lê Kính bận rộn đến mức không thể ngừng ầm ĩ, dưới núi lại cũng oanh long long long long lửa nóng bận rộn hẳn lên, tiểu tông cùng chi mạch Lý gia có hơn mấy ngàn người, ở vây quanh ở chân núi Lê Kính Sơn, gia đình đều giăng đèn kết hoa, trong núi xanh biếc điểm xuyết một mảng màu đỏ.

Mấy vị cao tầng Lý gia biết liên hôn giữ hai nhà Lý Lư là do Lư gia bất đắc dĩ, đại biểu tiểu tông là Lý Thu Dương cũng âm thầm phỏng đoán đại khái, tiểu tông cùng chi mạch phía dưới lại biết rất ít, chỉ nghe nói Lư gia là đại gia tộc phía đông, cũng chiếm cứ hai ba trăm năm ở phía đông, bọn hắn đều là vì quan hệ thông gia hai tiên tộc mà vui sướng không thôi, tự phát giăng đèn kết hoa, khiến cho trong núi một mảnh đỏ bừng, rất náo nhiệt!

Đệ tử Lý gia đều vây quanh ở cửa thôn, tò mò nhìn quanh xa giá, nhất thời có người nói:

“Nghe nói tân nương còn là một người tu tiên mang linh khiếu!”

“Thành ý của Lư gia thật đúng là… đích nữ mang Linh Khiếu cũng gả tới…”

Tiểu Tông Lý gia cùng chi mạch bây giờ cũng có bốn ngàn người, đều tự cho mình là hậu đại tiên nhân, đều có cảm giác hơn người, con em Diệp thị thì còn tốt, mấy tiểu tông khác nhánh của Lý Mộc Điền ở trong tứ trấn là chạm tay có thể bỏng, người người lấy lòng.

Nếu không phải Lý Mộc Điền khi còn sống đã thiết lập tộc chính, chuyên có một nhóm người để chằm chằm những người này, chỉ sợ đám người này đã ăn chơi đàn đúm, không coi ai ra gì.

Xa giá Lư gia xuất hiện từ xa xa trên Cổ Lê đạo, trên đường phố đã sớm khoác đầy lụa đỏ, đầu đường có mấy tộc binh cẩm y đứng canh, nhìn chằm chằm vào đàn thiếu niên này, làm cho những người này cho dù tò mò cũng không dám làm gì, chỉ có thể đứng nhìn.

“Cũng không biết dáng dấp người này ra sao?”

“Đại ca, người của chính viện đang nhìn kìa! Thu liễm một chút!”

Lư Uyển Dung đang lung la lung lay trong xe, một đường xóc nảy tới đây, đổi lại là người bình thường sớm đã nôn ra bất tỉnh nhân sự, nàng tốt xấu gì cũng coi như có tu vi trên người, ngược lại coi như dễ chịu.

“Vốn tưởng rằng thân có linh khiếu, đời này có thể tự chủ, lại không nghĩ rằng mình đã thành công cụ kết thân cao hơn một bậc…”

Sự khó chịu nhẹ ngoài thân thể cũng không ảnh hưởng đến Lư Uyển Dung, trái lại bi thương trong lòng càng khiến nàng thống khổ hơn, nàng cúi đầu nghe tiếng bàn tán xung quanh, trong lòng tràn ngập mê mang.

Đến trước viện tử dưới chân núi, Lư Uyển Dung như con rối được điều khiển, từ sáng sớm cho đến tận buổi tối, nghe đối diện truyền đến giọng nói ổn trọng của Lý Huyền Lĩnh, âm vang mạnh mẽ, trong lòng hơi thả lỏng.

Thỉnh thoảng lại liếc nhìn một chút, thấy thiếu niên đối diện có khuôn mặt cương nghị, dáng vẻ bất phàm, đang bị gia quyến xoay xoay vài vòng, đáy mắt bất đắc dĩ lại ôn hòa, hắn mặc trên người hôn phục tân lang màu đỏ vàng càng phụ trợ khí chất xuất trần, bi thương trong lòng nàng tiêu tán vài phần, thầm nghĩ:

“Tốt xấu gì thì sống ở bên một gương mặt tuấn tú cũng dễ chịu hơn. Nghe người phía dưới nói thì hắn là con trai trưởng thứ ba của Lý gia, Lý Huyền Tuyên nghiêm túc công chính, Lý Huyền Phong phóng đãng không ràng buộc, Lý Huyền Lĩnh ôn hòa nhã nhặn, cũng là người dễ ở chung.”

Trong lòng cẩn thận suy nghĩ, Lư Uyển suy nghĩ lại bản thân, Lý Huyền Lĩnh chưa đến hai mươi tuổi đã tu luyện đến Thai Tức tầng ba, có thể nói hắn là hạt giống Luyện Khí đã định trước, tính tình ổn trọng, tướng mạo xuất chúng, chư gia xung quanh ngoại trừ An gia An Cảnh Minh thì nào có thiếu niên nào sánh được với hắn? Lư Tư Tự dùng hy vọng cả nhà để gả cho mình, chính bản thân mình trèo cao.

Thiếu nữ mười mấy tuổi cuối cùng đã suy nghĩ thấu đáo trong đó, lập tức cúi đầu cười, ánh trăng ngoài cửa sổ rơi vào ống tay áo màu đỏ thẫm, Lư Uyển Dung run run tay áo, trong lòng lại có chút chờ mong đối với cuộc sống tương lai.

Nàng cúi đầu, lại nghe bên cạnh có người kêu lên:

“Gia chủ! Phu nhân của ngài sinh con rồi!”

“Cái gì?”

Một giọng nói hơi có vẻ già nua vang lên, tiếng bước chân dồn dập liên tiếp ập tới, tiếng chúc mừng chúc mừng vang lên:

“Song hỉ lâm môn, song hỉ lâm môn!”

Chương 194: Từ Công Minh

Chương 194. Điểm Lạ

Trong sân ồn ào náo nhiệt, phía viện bên này lại lạnh lùng trong trẻo, Mộc Nha Lộc một đầu tóc mái ướt át, từng sợi từng sợi dính vào trên gương mặt, trong con ngươi vốn giảo hoạt tràn đầy mỏi mệt, nàng trìu mến nhìn thoáng qua hài tử trên giường nhỏ, quay đầu lạnh lùng nói:

“Lý Huyền Tuyên còn chưa tới sao?”

Người hầu phía dưới sợ hãi không nhẹ, quỳ xuống ấp úng nói:

“Gia chủ… Gia chủ đi tham gia hôn sự của Huyền Lĩnh thiếu gia, còn chưa trở về! Tiểu nhân đã phái người đến thông báo! “

“Trẻ con nhà mình sinh rồi, người làm cha như hắn vẫn còn ở bên ngoài…”

Vừa dứt lời, tiếng bước chân dồn dập vang lên, Lý Huyền Tuyên mang theo hai người hầu đẩy cửa bước vào, thanh âm có chút áy náy, luôn miệng nói:

“Lộc nhi!”

Mộc Nha Lộc lườm hắn một cái, thấy hắn ôm lấy đứa nhỏ nhăn nhúm kia, Lý Huyền Tuyên cười ha ha, cười nói:

“Đứa nhỏ này tên là gì vậy?”

Mộc Nha Lộc ngẩng đầu, đem mái tóc ướt át vén lên, ôn thanh nói:

“Gia chủ, thiếp thân đã sớm nghĩ xong tên rồi.”

“Ngươi thử nói xem?”

Lý Huyền Tuyên hơi cúi đầu, liền thấy trên mặt Mộc Nha Lộc nở rộ một nụ cười đẹp mắt, ôn nhu nói:

“Lý Uyên Giao.”

“Giao, Long chi chúc, có thể dẫn cá bay, Tiềm Uyên phục đầm, đằng vân giá vũ, cũng là tượng trưng vô cùng tốt.”

Lý Huyền Tuyên sờ sờ râu trên cằm, gật đầu cười, ôm hài tử nhìn chung quanh một chút, thấy đứa nhỏ này toàn thân nhăn nhúm, tóc tai rối bù dính vào trán, cẩn thận từng li từng tí thả lại trên giường nhỏ.

Bây giờ hắn có ba trai hai nữ, Lý Uyên Tu con vợ cả đã ba tuổi, mấy hài tử còn lại lớn cũng đã năm tuổi, Mộc Nha Lộc sinh ra trong gia đình Vu chúc của Sơn Việt, con trai có xác suất lớn là trên thân có linh khiếu, cho nên cũng đặc biệt coi trọng một chút.

“Hôm nay mọi người vui mừng, đây thực sự là chuyện tốt, để Tạ Văn đưa vài thứ xuống dưới núi, kêu mọi người cùng chung vui náo nhiệt.”

Lý Huyền Tuyên phân phó xuống, bồi tiếp một hồi với Mộc Nha Lộc, đợi đến khi nàng ngủ, trên núi lại có người đến gọi hắn, đành phải đắp chăn cho nàng, đi lên núi.

Hiện giờ trong nhà có rất nhiều công việc, hắn lại chưa từng lười biếng, thường xuyên tới chỗ Lý Thông Nhai học tập phù thuật, mình cũng lén lút ngày đêm nghiên cứu, bảy tuổi học tập phù thuật đến nay, vài năm trước lại đột phá thai tức tầng thứ năm, cuối cùng có thể động thủ vẽ bùa, có tâm đắc học tập phù thuật của Lý Thông Nhai, coi như là thuận buồm xuôi gió, trong những ngày này cũng bận rộn vô cùng.

Náo nhiệt dưới núi mấy ngày, Lư gia lưu lại mấy người hầu liền thu hồi nhân thủ, công sự trên núi cũng n vận hành bình ổn, mấy ngày nay trên núi nhiều người phức tạp, Lý Thông Nhai không yên lòng pháp giám hậu viện, vì thế từ động phủ Mi Xích Sơn chuyển đến hậu viện tu hành.

Lý Cảnh Điềm ngồi sau màn lụa, cầm bút nghiêng đầu trầm tư, tóc dài cuộn lên, thỉnh thoảng viết lại trên tấm vải, miệng lẩm bẩm:

“Tháng bảy, đứa con thứ mười bảy của Lư gia gả đích trưởng Lý gia, phu nhân trưởng tộc Mộc Lộc thị sinh ra một đứa con trai, tên là Giao.”

Viết đến đây, Lý Cảnh Điềm có chút dừng bút, dùng kiểu chữ chú thích ở bên cạnh:

“Hoặc là nói: “Đông Sơn Việt Mộc Lộc Thị và Mộc Tiêu Man cùng chủ nhân của Sơn Việt Già Nê Hề có liên quan huyết thống.”

Lý Cảnh Điềm soạn về tộc sử, từng hỏi thăm tin tức A Hội Lạt. A Hội Lạt từng nói qua giữa Mộc Tiêu Man và Già Nê Hề có vài phần quan hệ huyết thông. Nàng vốn không tin, thầm nghĩ:

“Cát Nê Hề tốt xấu gì cũng là nhân vật kiêu hùng, giữa hắn và Mộc Tiêu Man chênh lệch quá nhiều, nhìn thế nào cũng không giống như là có huyết thống. Chỉ là Mộc Nha Lộc và Mộc Tiêu Man là huynh muội, việc này liên quan đến huyết mạch dòng chính, cho dù là tin đồn cũng phải ghi chú lại.”

Trên nghiên mực bên cạnh có chấm mực. Lý Cảnh Điềm nhớ tới mình còn chưa từng gặp mặt đứa nhỏ này một lần, bèn nhớ lát nữa xuống núi gặp một lần. Sau khi tính toán thời gian, hôn sự giữa mình và Trần Đông Hà cũng sắp tới.

Lý Cảnh Điềm tự viết tộc sử sau màn che. Lý Huyền Phong thì đứng trong sân vẫn còn lụa đỏ, trong không khí còn lưu lại khí tức pháo hoa, xen lẫn với gió sớm mát lạnh có chút dễ chịu. Lý Thông Nhai cầm ngọc giản ở trên tay, nhìn chằm chằm đường vân nhàn nhạt trên đó trầm mặc hơn mười hơi thở, nhẹ giọng nói:

“Hai trăm năm phong vật Loan Lĩnh Hải quận?”

“Đúng vậy.”

Lý Huyền Phong gật gật đầu, chắp tay, mũi tên dài bên hông phát ra vài tiếng vang giòn, trường cung đen kịt phía sau đặc biệt nhiếp hồn người, trầm giọng nói:

“Tiêu Ung Linh tiền bối từng nói, nhất định phải giao vật này cho ngài! Tiểu chất không dám lén quan sát, liền một đường giao tới tay ngài, chưa từng mở ra.”

Lý Thông Nhai nhắm mắt đọc một hồi, nhẹ nhàng đặt ngọc giản trong tay lên mặt bàn, ấm giọng nói:

“Sơn Hải quận nằm ở phía nam Lê Hạ quận, là một trong năm quận mà Thanh Trì tông quản lý, hai trăm năm phong vật Loan Lĩnh Hải quận này chủ yếu giới thiệu mấy thế gia ở Lĩnh Hải quận, trong đó người đứng đầu quận Lĩnh Hải chính là Vu gia Lĩnh Hải, mà Vu gia có một đứa con trai gọi là Vũ Tiết, là thiên tài hiếm có, tu luyện công pháp gọi là “Bàn Khí Ngọc Chân Quyết”, tử mệnh tại Nam Cương.”

Chương 197: Tề Mộc

Chương 197. Tâm Sự

Lý Thông Nhai thì đứng trước bàn lớn, cẩn thận nhìn phù văn trên vải, Lý Uyên Tu ở bên cạnh rụt rè nhìn Lý Thông Nhai, nhìn chằm chằm kiếm bên hông hắn một hồi, Lý Thông Nhai cười tủm tỉm cúi đầu nhìn, ôn nhu nói:

“Ngươi tên là gìthế?”

“Lý Uyên Tu.”

Lý Uyên Tu đáp nhẹ một tiếng, liền thấy Lý Thông Nhai cười nói:

“Gọi ta thúc tổ phụ.”

“Thúc tổ phụ!”

Lý Uyên Tu kêu một tiếng, cảm thấy người trước mắt này đặc biệt thân thiết, ôm ôm đùi hắn, thần sắc khẩn trương bởi vì phụ thân biến mất đã thả lỏng rất nhiều, lộ ra vẻ tươi cười, dùng tay nắm lấy vỏ kiếm rũ xuống.

…

Lý Cảnh Điềm xuống núi, đội mũ che mặt màu trắng, đi theo sau lưng là mấy tộc binh đi dọc theo con đường lót đá một hồi, một gian đại viện khí phái xuất hiện trước mắt, gạch xanh ngói đen, mái hiên cong, đá nghiêng trước cửa đều lau sạch sẽ.

Vượt qua thềm đá, lập tức có hai tộc binh tiến lên nghênh đón, cung kính nói:

“Các hạ là…?”

Tộc binh sau lưng Lý Cảnh Điềm vội vàng tiến lên, trầm giọng nói:

“Làm gì vậy! Không nhận ra sao?! Ngươi cũng dám ngăn cản?!”

Lý Cảnh Điềm xua tay ngăn cản, nhẹ nhàng nâng mũ che mặt lên, hai tộc binh lập tức chấn động, vội vàng thối lui, lại thấy Lý Cảnh Điềm thấp giọng nói:

“Dẫn ta đi gặp Thất phu nhân của các ngươi.”

“Vâng!”

Lý Cảnh Điềm đi theo hai tộc binh này xuyên qua hành lang, một tiểu viện xuất hiện trước mắt. Một nữ tử mặc hoa phục đang trồng cây hoa trong viện, thấy một đám người vây quanh Lý Cảnh Điềm tiến đến, nàng lập tức hơi sững sờ, thần sắc có chút thấp thỏm.

“Các hạ là?”

Lý Cảnh Điềm cởi mũ che xuống, Mộc Nha Lộc lập tức ngẩn ngơ, vội vàng hạ bái, cung kính nói:

“Tiểu thư.”

“Không cần đa lễ.”

Lý Cảnh Điềm cười nhẹ một tiếng, cùng Mộc Nha Lộc hàn huyên vài câu, hàn huyên đại sự gần đây, lúc này mới nhìn hài tử trong ngực nàng, cười nói:

“Ta nhìn Giao Nhi một chút.”

Mộc Nha Lộc ngẩn ngơ, miễn cưỡng cười đưa hài tử tới. Lý Cảnh Điềm nhẹ nhàng tiếp nhận, cười nhẹ nhàng ôm lấy hài tử, cẩn thận nhìn sắc mặt và đồng tử của hài tử, xác định là đen đậm. Lúc này nàng mới thở ra một hơi, liền muốn hỏi Mộc Nha Lộc một chút, ôn nhu nói:

“Ta nghe nói… Cố chủ của Sơn Việt Già Nê Hề có chút quan hệ huyết thống với gia tộc của ngươi?”

Lời vừa nói ra, như sấm nổ vang bên tai Mộc Nha Lộc, lập tức có hiểu lầm, trong đầu vừa sợ vừa sợ hiện ra mảng lớn liên tưởng. Mắt thấy Lý Uyên Giao còn đang nằm trong tay Lý Cảnh Điềm, nó bùm một tiếng quỳ rạp xuống đất, run giọng nói:

“Đây rõ ràng là tiểu nhân vu oan! Già Nê Hề xuất thân nô lệ, Vu chúc gia truyền chúng ta, quý tộc nhiều thế hệ, sao có thể móc nối quan hệ! Tiểu thư, nhất định là có người hãm hại!”

Nhìn bộ dáng Mộc Nha Lộc như vậy, cũng làm Lý Cảnh Điềm chấn động, nàng cảm thấy hiểu lầm, vội vàng một tay ôm Lý Uyên Giao, một tay đỡ lấy, luôn miệng nói:

“Phu nhân hiểu lầm! Phu nhân hiểu lầm rồi!”

Nhìn Mộc Nha Lộc ngơ ngác một hồi, tâm tình đã hơi ổn định. Lý Cảnh Điềm vốn băng tuyết thông minh, liền tranh thủ giao Lý Uyên Giao cho Mộc Nha Lộc biểu thị mình cũng không có ý gì khác, đỡ nàng nói xin lỗi:

“Là lời nói của Cảnh Điềm không chu toàn, chọc cho phu nhân hiểu lầm, trưởng bối trong nhà nhờ ta soạn tộc sử, nhưng thân thế huyết thống của chư công tử lại phải điều tra rõ từng cái một, cho dù Già Nê thật sự có huyết thống với Mộc Lộc thị, Lý gia cũng không đến mức tính nợ đến trên người vãn bối nhà mình!”

Mộc Nha Lộc lại nửa tin nửa ngờ, ái tử nóng lòng, dù thế nào cũng không dám đánh vấy bẩn này lên người Uyên Giao của mình. Nàng vẫn cứ chắc chắn Già Nê Hề là xuất thân nô lệ, không hề liên quan tới Mộc Lộc thị. Lý Cảnh Điềm đành chuyển hướng sang phương diện khác, hỏi một số lời khách sáo đã quen với cuộc sống, hai người hàn huyên một hồi, Mộc Nha Lộc cũng dần dần thả lỏng.

Lý Cảnh Điềm xua lui hai bên, nhìn thần sắc dần bình tĩnh của Mộc Nha Lộc. Chần chờ một lát, nhìn trang phục trên người nàng, thấp giọng nói:

“Đại ca của ta một lòng vì gia tộc, khó tránh khỏi sẽ lạnh nhạt, phu nhân mẫu tử sau này nếu có khó xử gì, kính xin phái người lên núi tìm ta.”

Mộc Nha Lộc ngẩn ngơ, vội vàng gật đầu, thấp giọng nói cảm ơn. Nhìn Lý Cảnh Điềm dẫn người ra khỏi viện, lúc này nàng mới ôm Lý Uyên Giao vào phòng, hôn lên mặt đứa nhỏ một cái, thầm nghĩ:

“Vô luận như thế nào, những vật này tuyệt đối không thể thừa nhận, Huyền Tuyên là một người cố chấp, nếu khiến hắn nổi lên nghi ngờ, khó tránh khỏi sinh lòng khúc mắc với hài tử, dù sao Già Nê Hề gián tiếp bức tử gia chủ Lý gia Lý Hạng Bình đời trước, tu vi của Lý Huyền Phong lại cao, cũng không thể mạo hiểm.”

“Lý Cảnh Điềm này ngược lại là người có lòng tốt, tuyệt đối sẽ không để lời đồn nhảm bực này lưu truyền ra. Chỉ cần lời này không truyền tới chỗ đại phu nhân kia, việc này coi như chấm dứt.”

Đặt Tiểu Uyên Giao lên giường, Mộc Nha Lộc cười khanh khách nhìn hắn, ánh trăng nhu hòa trút xuống, nàng theo Vu Thuật cổ xưa cúi đầu cầu nguyện cho hài tử.

Lúc này Lý Cảnh Điềm ra khỏi tiểu viện, thấp giọng phân phó cho tộc binh bên cạnh:

“Gọi người đi thông tri cho A Hội Lạt, bảo hắn ngậm miệng lại, nếu những tin đồn này truyền tới trên núi, ai cũng không bảo vệ được hắn!”

Người nọ vội vàng lên đường, Lý Cảnh Điềm đi dọc theo phiến đá lên núi, thấy trong viện đèn đuốc sáng trưng, có tiếng nói chuyện truyền ra, hỏi tộc binh trước cửa:

“Đây là người nào?”

“Hồi cô nương, nghe nói Trần đại nhân hôm nay đột phá Ngọc Kinh, gia chủ có chút vui vẻ, ở lại trong viện nói chuyện với nhau.”

“Ồ?”

Chương 198: Huynh Đệ Tương Tàn

Chương 198. Thủ Đoạn Phá Trận

Lý Cảnh Điềm nhẹ gật đầu, trong lòng cũng hơi giật mình. Trần Đông Hà nhỏ hơn Lý Huyền Tuyên hai tuổi, đột phá như vậy cũng có tu vi Thai Tức tầng năm, mặc dù ở trước mặt Lý Huyền Phong không tính là gì, nhưng đặt chư gia chung quanh cũng coi như ưu tú.

Lắc đầu một cái, Lý Cảnh Điềm quay đầu chuẩn bị rời đi, lại đột nhiên dừng bước. Trước mắt hắn có một người đang đứng, chặn đường đi. Sau lưng người này đeo trường cung đen nhánh, bên hông dắt giỏ tên, chính là Lý Huyền Phong.

“Ca.”

Nhìn ca ca song sinh này, vẻ mặt Lý Cảnh Điềm có chút phức tạp. Bởi vì Lý Huyền Phong đã đột phá Luyện Khí, dung mạo còn non nớt hơn Lý Cảnh Điềm một chút, ngược lại trông rất giống đệ đệ.

Sau khi Lý Huyền Phong bảy tuổi tu công pháp, liền thường xuyên ở lại động phủ Mi Xích Sơn Mạch tu luyện, về sau lại ở trong núi săn yêu, huynh muội gặp mặt lại càng không nhiều.

“Vì sao luôn tránh ta.”

Lý Huyền Phong nhíu mày, nhìn kỹ thần sắc Lý Cảnh Điềm, luôn cảm thấy có chút gì đó không đúng, cảnh giác liếc nhìn nàng, tối tăm nói:

“Có chuyện gì giấu ta sao?”

Lý Cảnh Điềm trầm thấp thở dài, cười nói:

“Qua hai tháng nữa ta sẽ thành hôn với Đông Hà.”

“Cái gì?!”

Lý Huyền Phong ngẩn ngơ, trong nháy mắt thì trong đầu đã nghĩ đến rõ ràng mạch suy nghĩ, thế mới biết vì sao từ trước tới nay không có người thông tri cho mình, cũng chưa từng nghe nói qua, một thân khí thế tăng vọt, nhất thời kinh hãi nói:

“Ngươi có tình nguyện không?!? Tuyên ca chính là dùng ngươi để lôi kéo Trần Đông Hà?!”

Lý Cảnh Điềm biết rõ tính tình vị huynh đệ này hung ác, không chừng có thể gây ra chuyện gì đó vô cùng đáng sợ, Lý Cảnh Điềm vội vàng cười nói:

“Ca! Nếu ta không muốn, trong nhà ai dám sai sử ta, ngươi chớ có suy nghĩ nhiều!”

Lý Huyền Phong lúc này mới bình phục lại, nghi ngờ nhìn nàng một cái, cắn răng nói:

“Thật sao?”

“Thật sự!”

“Bất kể nói thế nào, người này vô thanh vô tức móc muội muội của ta đi, vẫn phải đánh hắn một trận mới hả giận!”

Nói xong quay đầu vào phòng, lập tức vang lên từng tràng leng keng leng keng. Lý Cảnh Điềm cười khúc khích, trong lòng cảm thấy vô cùng sầu lo, nhẹ nhàng đi về phía viện bên cạnh.

…

Lư Tư Tự điều khiển gió bay đến giữa Lê Kính sơn, pháp lực vận chuyển ở giữa hai mắt, liền thấy trước mắt một mảnh kim quang sáng chói, trong lòng nhất thời chấn động, lẩm bẩm nói:

“Trận pháp thật cao minh.”

Lập tức một trận hâm mộ, thầm nghĩ:

“Trận pháp này sợ rằng giá trị xa xỉ, chỉ sợ chính là dùng Bạch Vũ Tử Kỳ năm đó, chỉ là Lý Thông Nhai này lấy đâu ra trận pháp sư tốt như vậy, thật đúng là tài đại khí thô…”

Vừa cổ động pháp lực, truyền âm nói:

“Tại hạ Lư gia Lư Tư Tự, đến bái phỏng Lý Thông Nhai đạo hữu, kính xin đạo hữu mở đại trận.”

Không bao lâu đại trận liền mở ra lỗ hổng cỡ một người, Lư Tư Tự đi qua Nhật Quang đại trận, Lý Thông Nhai đã mặc một bộ áo trắng chờ hắn trong núi.

“Thông Nhai huynh.”

Lư Tư Tự chắp tay, Lý Thông Nhai vội vàng dẫn hắn vào viện tử, lại kinh ngạc không thôi, nhìn Lư Tư Tự trước mắt giống như thay đổi một người khác, có chút phức tạp hỏi thăm:

“Lư tiền bối! Tại sao thành bộ dáng này!”

Mái tóc dài trắng như tuyết của Lư Tư Tự không còn trơn bóng như tuyết, mà lộ ra một tia tro tàn tĩnh mịch, nếp nhăn trên mặt khắc sâu, hai mắt ảm đạm vô quang, tay trái còn thỉnh thoảng run lên một cái, mặt tràn đầy nụ cười khổ.

“Thế sự gian nan! Khiến Thông Nhai huynh chê cười rồi!”

Hai năm qua Lư Tư Tự ngày ngày chạy ngược chạy xuôi, không thể bình yên, bôn tẩu khắp phía đông Khuẩn Lâm Nguyên, phàm là tu sĩ trẻ tuổi có duyên gặp mặt hắn đều tự mình tới cửa bái phỏng, muốn tìm một đường ra cho Lư gia, người sắp hai trăm tuổi, thường thường còn phải mặt dày đi lấy lòng những tu sĩ trẻ tuổi còn không lớn bằng cháu hắn, chịu nhục nhã, trong hai năm qua so với hai mươi năm trước già còn nhanh hơn.

“Ai.”

Lý Thông Nhai lắc đầu, biết người trước mắt này chỉ sợ không sống được mấy năm, ngồi ở chủ vị ôn thanh nói:

“Lão tiền bối có gì chỉ giáo.”

Tuy trong lòng cảm khái, Lý Thông Nhai lại không có chút ý tứ nương tay nào, đợi đến khi Lư Tư Tự chết, chia phần quặng mỏ này Lư gia là đừng nghĩ nữa, Hoa Thiên Sơn hơn phân nửa cũng sẽ rơi vào trong tay Lý gia.

“Không dám không dám!”

Lư Tư Tự vội vàng xua tay, trả lời:

“Lý huynh còn nhớ phường thị Vọng Nguyệt hồ không?”

“Tất nhiên là nhớ kỹ!”

Sau trận chiến Vọng Nguyệt hồ đã thành phế tích, đại trận vẫn còn vận hành trên Hồ Trung Châu, ngay cả tu sĩ Trúc Cơ thấy cũng phải nhượng bộ ba phần.

Những gia tộc bọn họ cũng thèm thuồng đất đai linh khí dồi dào ở Hồ Trung Châu, nhưng trong tay lại không có bảo vật như Lôi Phá Trận, không có biện pháp cầm lấy lôi hỏa cấm đoạn đại trận. Bảo vật có giá trị trong phường thị đã sớm bị tu sĩ Trúc Cơ vơ vét một lần, không còn gì hấp dẫn, đành phải để lại ở hồ, không người hỏi thăm.

“Mấy ngày trước ta đi ngang qua hồ kia, đã thấy một chiếc thuyền lớn, chở đầy phàm nhân, vơ vét vật phẩm ở trong hồ!”

“Phàm nhân?”

Lý Thông Nhai nhất thời nghi ngờ, Lư Tư Tự cũng không dám câu giờ, trả lời:

“Những tán tu này đi vào trong quận lừa gạt tìm một đám phàm nhân, cùng bọn họ cầu phú quý tu tiên, vì thế dùng thuyền lớn chở bọn họ tới biên giới, để cho bọn họ đi lấy đồ vật trên Hồ Trung Châu.”

“Cấm đoạn đại trận này vốn là hy sinh ổn định cùng nguyên vẹn của đại trận để đổi lấy uy lực đại trận, chỗ thiếu sót rất nhiều, ném một hai ngàn phàm nhân lên đại trận, sẽ có tỉ lệ một phàm nhân đi vào được, cấm đoạn đại trận đối ngoại không hoàn chỉnh, ở bên trong liền có thể thoải mái đi ra.”

Lý Thông Nhai nghe xong lời này trầm mặc một hơi thở, trả lời:

“Ý tiền bối là?”

Lư Tư Tự vỗ đùi, nịnh nọt cười cười, hồi đáp:

“Sao có thể để đám người này làm vậy!”

Chương 199: Lý Phi Nhược

Chương 199. Biết được tin tức…

“Ồ?”

Lý Thông Nhai ngẩng đầu nhìn Lư Tư Tự, liền thấy mặt mũi hắn tràn đầy tham lam mở miệng nói:

” Đồ vật ở nơi này vốn nên là đồ vật của những gia tộc bên hồ như chúng ta! Đây chính là mua bán vô căn cứ, làm sao có thể để cho những tán tu này vô duyên vô cớ đoạt đi! “

“Ta muốn gọi các An gia bên cạnh, đồng loạt bưng đội thuyền tán tu này, việc làm ăn này chúng ta tự làm! Người bên nào nhập trận sẽ thuộc về nhà người đó, Thông Nhai huynh ngươi thấy thế nào?”

Lý Thông Nhai ngồi ở chủ vị, trước mắt đột nhiên hiện ra cảnh năm đó lúc từ Cổ Lê đạo về nhà thấy được xác chồng chất như núi, đem con đường chặn kín thi thể, chén trà dừng một chút, nhìn Lư Tư Tự một cái, cười nói:

“Việc làm ăn không vốn này Úc gia có muốn làm hay không? Chư gia bờ bên hồ kia có muốn làm hay không? Nếu Lư tiền bối không hiểu hết được những gia tộc xung quanh hồ, tư nhiên nhảy ra làm việc, cũng chỉ là làm áo cưới cho người khác mà thôi.”

Lời vừa nói ra, Lư Tư Tự lập tức chậm lại, hắn thấy đội thuyền trên hồ liền hưng phấn tìm tới, trong lúc nhất thời cũng không nghĩ nhiều như vậy, lập tức ngượng ngùng cười nói:

“Vẫn là Thông Nhai huynh nghĩ chu đáo! Lão đầu lỗ mãng… “

Buông bát trà xuống, Lư Tư Tự vắt hết óc cùng Lý Thông Nhai tìm mấy đề tài trò chuyện, sau đó Lý Thông Nhai đuổi khéo, đành xám xịt rời đi.

“Lão gia hỏa sắp hết thời gian, đầu óc cũng không quá linh hoạt… Hồ Trung Châu này bị Trúc Cơ tam giáo cửu lưu vơ vét bao nhiêu lần, chỉ sợ đi vào cũng không mang ra được đồ vật nào, vô duyên vô cớ phí sức làm gì…”

Tiễn Lư Tư Tự đi, Lý Thông Nhai lại tràn đầy phiền muộn, bưng chén trà lên lại buông xuống, cười khổ nói:

“Mọi người đều phải run sợ trước những những Tử Phủ, sinh sát hay tất cả đều do một ý niệm của người khác! Nhưng những phàm nhân này bị mặc cho những gia tộc chém giết, nhưng gia tộc thì mặc cho Tử Phủ lấy ra làm con cờ, trên dưới đều giống nhau!”

Dứt lời Lý Thông Nhai lắc đầu, trong lòng âm thầm hỏi lại mình:

“Nếu trong nhà không có pháp bảo lấy hương khói cung phụn của phàm nhân để ngưng tụ cương khí này, năm đó Lý gia đối mặt quân thế hùng hổ của Già Nê Hề thì liệu còn có thể kiên trì giữ lại tứ trấn hay không…”

Trong lòng sợ hãi cả kinh, đem rất nhiều cảm khái vứt ra sau đầu, Lý Thông Nhai hiểu được Lý gia ở trước mặt chúng Tử Phủ vẫn là một con kiến hôi, bây giờ cũng không phải thời điểm nghĩ những chuyện này, tính toán thời gian, dựa theo phương pháp tính toán trong 《 Bái Tế Pháp 》, tế tự pháp giám, ngày ngưng tụ cương khí cũng sắp tới, có thể chuẩn bị cho mấy tiểu bối ngưng tụ cương khí.

“Ngược lại có thể đi gặp con hồ ly kia một chút, lại nghe ngóng một số yêu vật Luyện Khí không có bối cảnh dùng để tế tự.”

Lý Thông Nhai ra khỏi sân, cưỡi gió mà lên, theo con đường trong núi đi về phía tây tìm một hồi, dựa theo ký ức thì tìm được một cây đa lớn lá cây trắng bệch dưới một vách núi, đứng sừng sững ở trên sườn núi.

Con cáo trắng kia kiễng chân, ngẩng đầu lên nằm dưới tàng cây, nhìn thấy Lý Thông Nhai đáp xuống dưới tàng cây, lười biếng mở miệng nói:

“Thông Nhai huynh, ngon gió nào đưa huynh đến chỗ ta rồi.”

Hồ ly này trong ba năm cùng Lý Thông Nhai gặp mặt rất nhiều lần, quan hệ rất quen thuộc, tiếp nhận linh đạo trong tay Lý Thông Nhai liền nhét vào trong miệng, mắt hồ ly thoải mái dễ chịu mà híp thành một đường, theo thường lệ nói về những điều gặp trong núi mấy tháng nay.

“Nghe nói Thanh Tuệ Phong xuất hiện một kiếm tiên, lão Trư kia sợ tới mức mấy tháng không dám ra ngoài, sợ gặp phải Tư Nguyên Bạch! Nó sợ sẽ trở thành đá mà Tư Nguyên Bạch để lại cho đệ tử kia.”

Lý Thông Nhai ngẩn ngơ, kinh ngạc nói:

“Tin tức này của ngươi rất linh thông!”

“Ha ha, tất nhiên là như vậy!”

Hồ ly lắc lắc cái đuôi, thần bí bí nói:

“Cữu cữu ta là người hầu của Tam Nhĩ Bạch Hồ đại nhân trong Đại Lê Sơn Nam Lộc, là từ trong lúc bọn họ đàm tiếu biết được, Tam Nhĩ Bạch Hồ đại nhân này rất lợi hại, chỉ cần ghé vào bên quận nghe một chút, những tin tức đều chuyền vào tai hắn…”

” Yêu hồ Trúc Cơ?”

“Tử Phủ!”

Hồ Ly lắc đầu, trừng mắt nhìn hắn một cái, kêu lên:

“Ngươi cho là vì sao tới Tử Phủ sẽ gọi là đại tu sĩ và đại yêu, chính là bên trong Tử Phủ này ngưng tụ một đạo thần thông, nó không phải pháp thuật bình thường có thể so sánh, căn cứ vào đạo cơ cá nhân mà có đủ loại biến hóa thần diệu, rất lợi hại!”

Lý Thông Nhai vội vàng ghi lời này ở trong lòng, cảm thấy một túi linh đạo hôm nay đã kiếm được lời, sờ sờ đầu hồ ly này, , lắc đầu nói:

“Ta cũng chỉ là tu sĩ Luyện Khí, đời này cũng chưa chắc có thể đột phá Trúc Cơ, lợi hại hơn nữa cũng không có quan hệ gì với ta.”

“Ngược lại đệ đệ kia của ta đã tu thành Trúc Cơ, nếu từ Nam Cương trở về, trong vòng một trăm năm đột phá Tử Phủ hẳn là không thành vấn đề.”

Dứt lời trên mặt toát ra vẻ mỉm cười, nhẹ nhàng cười nói:

“Nếu như vận khí ta tốt sống đủ lâu, nói không chừng còn có thể nhìn thấy ngày hắn leo lên Tử Phủ.”

Hồ ly bĩu môi, kêu lên chi chi:

“Vậy thì tốt, đừng có học Vu Vũ Tiết kia, Thái Âm Nguyệt Hoa luyện thành đạo cơ tốt, nhưng lại thành dược liệu của Đại Giao!”

Lời này vừa nói ra, lập tức giống như lôi đình nổ vang bên tai Lý Thông Nhai, trong đầu hắn trống rỗng, sợ hãi cả kinh, nhảy lên từ trên mặt đất, kêu lên:

“Ngươi nói cái gì?!”

Hồ ly cho tới bây giờ chưa từng thấy hắn như vậy, một thân lông tơ nổ lên, lộn nhào thối lui, lắp bắp nói:

“Vu… Thế… Vũ Tiết…”

Chương 200: Bàn Luận Trong Điện

Chương 200. Biết được tin tức 2

Lý Thông Nhai thần sắc bối rối, thở dài một hơi bình phục tâm tình, vỗ túi trữ vật, ném túi lớn linh đạo ở trước mặt, để tận lực bình tĩnh giọng nói:

“Nói một chút về Vu Vũ Tiết này đi.”

Hồ ly cũng không dám đi lấy linh đạo kia, chi chi kêu hai tiếng, trả lời:

“Ta… Ta hầu hạ ở trước mặt đại nhân, nghe nói người này ở Vọng Nguyệt hồ có thể luyện được một Thái Âm Nguyệt Hoa, luyện được Đạo Cơ “Bạch Ngọc Bàn”, cũng thấy hắn đến núi này lang bạt qua, một đôi song kiếm đánh cho đám yêu liên tục bại lui, về sau chết ở Nam Cương.”

“Sau đó lại nghe nói bởi vì Thái Âm Nguyệt Hoa kia đúc thành đạo cơ sẽ thần diệu dị thường, vì thế bị Thanh Trì tông đưa cho một con đại giao ở Nam Cương luyện thành đan dược… Thanh Trì tông làm việc này không chỉ một lần…”

Lý Thông Nhai nghiêng người, ngã ngồi xuống đất, sắc mặt tái nhợt nhìn chằm chằm linh đạo rải rác trên mặt đất không nói lời nào, nghe xong lời này kết hợp việc Lý Xích Kính vài chục năm không phát ra được một phong thư, trong lòng đủ loại nghi kỵ cùng ám chỉ mà Tiêu gia gửi tới, mím môi không nói lời nào.

Ngược lại hồ ly nhìn hắn hoảng hồn cúi đầu không nói lời nào, đem một vốc linh đạo trên mặt đất cẩn thận thu vào trong túi, liếm liếm da lông, cũng cúi đầu nhìn chằm chằm mặt đất không dám nói lời nào.

Lý Thông Nhai lấy lại bình tĩnh, nhìn hồ ly sợ hãi cuộn mình thành một đoàn trước mắt, khàn giọng nói:

“Đa tạ đạo hữu cáo tri, những linh đạo này xem như thù lao.”

Dứt lời cưỡi gió mà lên, hướng Lê Kính Sơn mà đi, cũng không để ý đến hồ ly kêu gọi ở bên dưới, đuổi theo mấy bước, ngơ ngác nói:

“Làm sao chỗ này có nhiều linh đạo như vậy!”

Lý Thông Nhai đi đến Lê Kính sơn, xuyên qua Nhật nghi huyền quang trận kim quang lập lòe, đi xuống hậu viện, đẩy ra cửa lớn thạch thất, cung kính mời cái gương, linh thức chìm vào trong đó, quả nhiên nhìn thấy hai cái phù chủng sáng bóng, tròn trịa.

Thần thức Lục Giang Tiên quanh quẩn mà ra, lẳng lặng nhìn hắn, đề phòng Lý Thông Nhai nổi lên nghi ngờ, Lục Giang Tiên che dấu ba phù chủng mới mọc ra, nhìn người trung niên trước mắt sắc mặt tái nhợt, môi hơi mím lại, hai tay run rẩy không ngừng.

Ước chừng qua nửa ngày, Lý Thông Nhai mới hồi phục lại sức lực, sắc mặt đột nhiên hồng nhuận, lúc này mới có nước mắt chảy ra, hắn nắm thật chặt kiếm bên hông, buồn bã kêu lên:

“Kính Nhi ——— “

Nước mắt chảy từ hai má nam tử trung niên xuống, hắn rung động tru lên một câu, ngón tay nắm đến trắng bệch, khóc nói:

“Được, được lắm cái…”

Tính cách cẩn thận lại làm cho hắn im bặt, Lý Thông Nhai khóc mười mấy hơi, ho ra một ngụm máu tươi, lúc này mới tỉnh táo lại từ trong hoàn cảnh váng đầu hoa mắt kia, lau đi máu tươi, đem pháp giám mời trở về trên bệ đá.

Cung kính mà dập đầu, Lý Thông Nhai lau nước mắt, đi ra từ đường, hít sâu một hơi, lẩm bẩm nói:

“Kính Nhi… Kính Nhi à… Là huynh nhìn lầm Tư Nguyên Bạch kia, đẩy ngươi vào hố lửa… Nhị ca có lỗi với ngươi.”

Trường kiếm trong tay nắm chặt, Lý Thông Nhai nhớ tới Lý Xích Kính hàng năm gửi thư về nhà cùng công pháp hắn đổi lấy, Lý Xích Kính dùng tiết kiệm ra năm khối linh thạch, trong lòng càng bi thiết, nhẹ giọng nói:

“Thù này nhị ca nhớ kỹ… Kính Nhi…”

Bóng đêm u ám, mưa đêm mịt mờ rải trên đường núi, Lý Cảnh Điềm bên sân bên cạnh vẫn đang sáng đèn, bàn nằm nâng bút viết, trong tay còn đắp vải ghi chép tin tức vào ban ngày hỏi thăm lão nhân trong thôn. Nàng dừng lại một chút, tính toán thời gian.

“Theo như lời Trần gia lão nhân nói, khi thái gia ba mươi tuổi thì gia gia đã rời nhà, hai mươi tám năm sau khi trở về thì thái gia đã bỏ mình… Nếu tính như vậy, đại phụ hai mươi tám năm đã từ phàm nhân tu thành Trúc Cơ… Quả nhiên thiên tư trác tuyệt, ngay cả tiểu thúc trong tông cũng tiêu tốn ba mươi năm, xuất thân đại phụ tán tu, vậy mà có thể nhanh đến mức này.”

Lý Cảnh Điềm ghi nhớ thời gian trên giấy, nhíu mày cảm thấy có gì đó không đúng, thầm nghĩ:

“Nếu là như vậy, vì sao phụ thân từng nói mình mười bốn tuổi mới bắt đầu tu luyện? Như vậy tính toán, chẳng phải là ngắn ngủi mấy tháng liền thành huyền cảnh… Có lẽ là ta nhớ lầm.”

Đối mặt với tấm vải trắng trên đầu, Lý Cảnh Điềm cảm thấy lịch sử mấy chục năm trước đang che che giấu, rõ ràng chưa qua bao lâu, phần lớn chi tiết lại bị quét sạch. Khi còn sống, đại phụ Lý Mộc Điền đã mấy chục năm không xuống núi, khiến nàng không thể viết nổi.

“Thật là kỳ quái…”

Lý Cảnh Điềm có chút cúi đầu, lại nghe một tiếng gõ nhẹ nhàng, vội vàng dùng hộp vải che lại trước mặt, lúc này mới nhẹ nhàng nói:

“Ai?!”

“Là ta.”

Lý Thông Nhai vung vung tay áo, cất bước vào sân nhỏ, mưa đêm mịt mờ không dính đến hắn chút nào, một thân khô sảng chắp tay đứng trước phòng, giữa hai đầu lông mày có vài phần đau thương.

“A, nhị bá, mời vào!”

Lý Cảnh Điềm kinh ngạc, vội vàng đứng dậy nghênh đón. Lý Thông Nhai khoát tay áo, lực đạo nhu hòa đẩy nàng trở về, đi vào ngồi bên bàn, cầm lấy mộc giản ghi chép ở một bên đọc, gật đầu nói:

“Làm không tệ.”

Lý Cảnh Điềm cung kính rủ mày lắng nghe, liền thấy Lý Thông Nhai thấp giọng nói:

“Lần này ta đến tìm ngươi, ngược lại có một chuyện quan trọng.”

“Tộc sử thường xuyên liên quan đến chuyện quan trọng cơ mật, ta muốn chia làm hai quyển để viết, một quyển viết nội sử, giấu ở trong từ đường, không cho con cháu bình thường thấy được, một quyển viết tộc sử, theo ghi chép bình thường là được.”

“Ta nói, ngươi nhớ ghi.”

Lý Cảnh Điềm ngoan ngoãn gật đầu, cầm bút lên, liền thấy Lý Thông Nhai lẳng lặng đọc, một người đọc, một người đọc.

Theo thời gian không ngừng trôi đi, thần sắc Lý Cảnh Điềm biến hóa phức tạp, trong lòng đại chấn, cho dù có rất nhiều từ ngữ như Tiếp Dẫn nàng nghe mà không hiểu lắm, lại bị âm mưu của mấy tu sĩ Tử Phủ loáng thoáng để lộ ra khiến tay chân run rẩy, rốt cuộc nghe Lý Thông Nhai nói:

“… Chuyên cần tu không ngừng, cuối cùng thành đạo cơ, thần diệu dị thường, ngưng tụ kiếm ý gọi là “Nguyệt Ngọc”, lực áp Trì Cửu Vân, uy chấn chư tông, Thanh Trì Tử Phủ nhìn thấy”, liền đưa đến chỗ đại giao ở Nam Cương, luyện thành nhân đan, cùng yêu giao cộng phục.”

Chương 201: Kẻ Cấu Kết

Chương 201. Bi Ai

Lý Thông Nhai căn cứ vào suy đoán của mình, kể lại đại khái mọi chuyện trải qua, hầu như tương xứng với chân tướng sự thật, lại nghe thấy bút phong của Lý Cảnh Điềm mềm nhũn, ngơ ngác ngẩng đầu lên, thần sắc vừa sợ vừa hoảng, lẩm bẩm:

“Luyện thành nhân đan?! Tiểu thúc… Cái này… Cái này!”

Lý Thông Nhai ngậm miệng nhìn nàng, đợi đến khi nàng lau nước mắt thu liễm cảm xúc, một lúc lâu sau mới thấp giọng nói:

“Sự tình chính là như thế, ngươi xem căn cứ vào lịch sử viết tộc sử như thế nào, cần phải che giấu những chỗ không hợp lý, không được bộc lộ chi tiết bên trong sách sử, như là tiếp dẫn, tốc độ tu luyện cũng cố gắng điều chỉnh hợp lý một chút.”

“Cẩn thận viết, kiểm tra thật kỹ, không được để lại sơ hở, chuyện của Kính nhi cũng phải viết thành phải đi sâu vào Nam Cương, đừng khiến người khác sinh lòng nghi ngờ.”

“Vâng!”

Lý Cảnh Điềm chua chát đáp ứng, trong lòng cảm thấy bi thương, lúc này Lý Thông Nhai mới đứng dậy, phân phó:

Trước tiên viết một bản đưa đến chỗ ta, mấy ngày này cũng không cần ra ngoài đi lại, chuyện của Kính Nhi không cần nói với người khác.”

Thế là ra khỏi sân đón gió mà đi, Lý Cảnh Điềm cung kính khom người chờ một hồi. Trong sân chỉ còn tiếng gió vù vù, lúc này mới ngẩng đầu nhìn mây đen trên trời, lau khóe mắt rồi đi vào trong sân.

…

Lư Tư Tự về tới Hoa Thiên Sơn, đã thấy dưới chân núi một mảnh lửa đỏ vui mừng, tiệc rượu bày ở đầu thôn, bên tai truyền đến từng đợt tiếng nhạc vui mừng, mình và các con cháu huynh đệ xếp thành từng hàng dài, tùy ý ăn uống trên yến hội.

Mình không còn nhiều thời gian còn phải cầu chung quanh một con đường sống cho Lư gia, bọn con cháu phía dưới vẫn đang uống rượu vui ca như cũ, tình cảnh này khiến Lư Tư Tự thấy mà tức ngực ngắn, đáp xuống chân núi nhìn, tu sĩ luyện khí nhà mình Lư Viễn Lục đang mỗi tay một cô nương xinh đẹp, trên người khoác quần áo ánh vàng rực rỡ, trên mặt lộ vẻ đắc ý, dưới chân còn đạp một nam tử cả người đầy máu, giơ chén cao hát.

Lư Tư Tự hạ xuống trong đám người, tiếng nhạc trên sân lập tức chậm lại, mọi người ngẩng đầu nhìn hắn, đều mất hứng cúi đầu xuống. Lư Viễn Lục liếc mắt nhìn hắn, một cước đá văng người hầu dưới chân, cao giọng nói:

“Lão tổ tông trở về đúng lúc, không bằng cùng chúng ta uống mấy chén?”

Lư Tư Tự thấy bộ dáng bất kính của hắn cũng không tức giận, chỉ là không nói một lời, trong lòng một mảnh bi thương, âm thầm ai oán:

“Đứa nhỏ này từ nhỏ đã vọng động tự đại. Ta tất nhiên là không sống được mấy năm nữa. Về sau trong nhà còn phải dựa vào đứa nhỏ này. Lúc này còn làm mất mặt nó, khó tránh khỏi nó hận trong lòng. Lão phu sau khi chết sợ rằng phải để ý tới nó, rất khó coi, lúc này còn phải theo nó.”

Vì vậy miễn cưỡng cười một tiếng, mặt già nặn ra nụ cười, thấp giọng nói:

“Uống rượu tốt, uống rượu tốt!”

Lư Viễn Lục thấy bộ dáng này của hắn, cười ha ha một tiếng, tiếng nhạc trên yến hội lập tức sung sướng mà tấu lên. Lư Tư Tự con nối dõi rơi xuống vị trí, nhìn mọi người trước mắt cười nói vui vẻ, trong lòng trống rỗng đau nhức, oán hận nghiến răng thầm nghĩ:

“Hát đi, hát đi, uống đi, còn bao nhiêu thứ tốt đẹp nữa? Chỉ trách lão phu lúc trẻ trầm mê bế quan tu luyện, chưa từng ước thúc các ngươi, luôn cảm thấy mình đang có hi vọng Trúc Cơ, không thể lãng phí thời gian, ngược lại nuôi đám người các ngươi thành bộ dạng ngu ngốc!”

Lư Tư Tự phất tay đẩy người cầm chén rượu xông lên ra, Lư Tư Tự ngẩng đầu nhìn chằm chằm bầu trời một hồi, lẩm bẩm nói:

“Đây là ai?”

Tiếng nhạc phiêu đãng một trận, trên trời bay tới ba đạo lưu quang, dừng ở Hoa Thiên sơn, mọi người nhất thời ngơ ngác nâng lên nhìn, liền nghe một trận thanh âm to lớn lạnh như băng truyền xuống.

“Lư Tư Tự lăn ra đây đáp lời!”

Lư Tư Tự bừng tỉnh, cưỡi gió mà lên, nhìn về phía ba người trên bầu trời, chỉ thấy chính giữa là một vị thanh niên cẩm y, nhắm mắt không nói lời nào, hai người một cao một béo đứng hai bên sau lưng, đều trừng mắt đánh giá hắn.

“Nguyên lai là Úc công tử đại giá! Lão đầu không tiếp đón từ xa! Không kịp nghênh đón từ xa rồi!”

“Ngươi chính là Lư Tư Tự kia!”

Lư Tư Tự trong lòng hoảng hốt, lập tức vội vàng bày ra một khuôn mặt tươi cười nịnh nọt, khom người mời ba người đặt chân trên núi, Úc công tử chính giữa lại chán ghét liếc hắn một cái, chậm rãi nói:

“Úc gia ta mới phụ thuộc vào Thanh Trì, ngày thường chưa từng gặp qua chư vị hàng xóm, bây giờ đệ tử Úc gia ta đã vào sơn môn của Thanh Trì Tông Nguyên Ô Phong, đã có căn cơ ở trong tông rồi, phụ thân cũng muốn gặp mặt chư vị, lão nhân gia xin vui lòng!”

“Ta… Ta… Ai, phong thái của Trúc Cơ thế gia hâm mộ không thôi, Úc gia nếu có phân phó,… Ta…”

Lư Tư Tự chấn kinh không thôi, vội vàng nịnh nọt tốt, lại bị công tử Úc gia phất tay cắt đứt, lườm hắn một cái, không kiên nhẫn lắc đầu, nhẹ giọng nói:

“Sau này trên Vọng Nguyệt Hồ này là Úc gia ta định đoạt! Một vòng gia tộc quanh Vọng Nguyệt Hồ ta đều đã đi qua, đều phụng Úc gia ta cầm đầu, Lư gia có ý kiến gì không?”

“Không dám! Không dám! Lư gia cũng phụ Úc gia cầm đầu, không dám hai lòng.”

Lư Tư Tự nhe răng cười một hồi, vỗ mông ngựa lên trời, cuối cùng biểu lộ trên mặt Úc công tử này cũng buông lỏng vài phần, toát ra vài phần đắc ý, hai người phía sau cũng không trừng hắn nữa, mà lặng yên không một tiếng động cười lạnh.

“Được!”

Úc công tử cười ha ha, lời nói xoay chuyển, lạnh lùng nói:

“Lư gia thức thời như thế, cống nạp này tự nhiên là không thể thiếu, ta biết Lư gia ngươi ở trên Nguyệt Hồ phong còn có mấy phần tình cảm, sẽ không động đến ngươi. Lư gia ngươi cứ năm năm giao nộp bao nhiêu đồ cung phụng cho Thanh Trì tông, liền dựa theo phân lệ tương tự giao cho Úc gia ta một phần là được.”

Dừng một chút, Úc công tử cúi đầu, híp mắt nhìn sắc mặt Lư Tư Tự tái nhợt, cười nói:

“Không thành vấn đề chứ!”

Chương 202: Vơ vét quý tộc

Chương 202. Úc gia bái phỏng!

Lư Tư Tự cứng đờ, nụ cười nịnh nọt đông cứng trên mặt, lắp bắp thở dài một trận, nhìn hai người phía sau công tử kia đều trợn mắt trừng trừng, gian nan gật gật đầu, đành phải đáp:

“Công tử nói rất đúng! Lư gia ta làm theo…”

Lư Tư Tự mới lên tiếng, Úc công tử liền gật đầu cười nhìn hắn, lần này nhất thời hiểu ý, từ trong túi gấm bên hông lấy ra mấy khối linh thạch, phía sau Úc công tử liền có một người tiến lên tiếp nhận, Lư Tư Tự nịnh nọt nói:

“Làm phiền công tử từ xa tới thông báo cho nhà ta, mấy khối linh thạch này là thành ý…”

“Ừm.”

Úc công tử phất tay áo xoay người, cúi đầu nói:

“Ba ngày sau ở Hồ Trung Châu Úc gia ta mở tiệc chiêu đãi chư gia, lão nhân gia còn phải nhớ rõ đi.”

“Vâng! Vâng vâng!”

Ba người đạp gió mà lên, lưu lại Lư Tư Tự ở đỉnh núi tuyệt vọng cúi đầu xuống, tựa vào trước bậc thang đôi môi run run, hồi lâu nói không ra lời.

Ba người Úc công tử bay khỏi Hoa Thiên Sơn, sau lưng mập mạp liền mở miệng cười kêu:

“Tộc huynh, việc này đúng là quá tốt! Một tuần nay một người chúng ta có thể phân gần mười khối linh thạch! Con hơn cả bổng lộc tổng giao cho!”

Một bên khác, người Úc gia cao gầy gật gật đầu, lại nghĩ đến những vật khác, vẻ mặt nghiêm túc, nghiêm mặt nói:

“Đại ca, Lư gia này không có khí tượng gì, ta nhìn cẩn thận, phía dưới đều là một ít lão nhân thai tức, duy chỉ có một người trẻ tuổi luyện khí, lại vẻ mặt kiêu căng, mười phần ngu xuẩn, Lư Tư Tự này càng sắp tới lúc chết, không có tương lai.”

Úc công tử cũng gật đầu, tán thưởng nhìn hắn một cái, vỗ tên mập kia một cái, trầm giọng nói:

“Đúng là chỉ còn bề ngoài!”

Lúc này mới nghiêng đầu trả lời:

“Không sai, chỉ là Lư gia này cùng Nguyệt Hồ phong còn có thể diện mà thôi, không cần để ý, có tên ngu xuẩn kia mang theo Lư gia không nổi, Lư thị khí vận đã suy, trong hai trăm năm sẽ không thành chuyện gì!”

Trong lúc trò chuyện đã vào khu vực của Lý gia, vẻ mặt Úc công tử nghiêm túc, nghiêm mặt nói:

“Đều cẩn thận một chút cho ta! Đến trên núi Lý gia không dễ dàng nói chuyện, Lý gia này không so được chư gia, bối cảnh thâm hậu, cũng đừng đắc tội người! “

“Không phải là Thanh Tuệ Kiếm Tiên kia thôi sao!”

Mập mạp không phục mà méo miệng, Úc công tử hung hăng trừng mắt nhìn hắn một cái, mắng:

“Thôi sao? Ngươi có biết cái gì gọi là Kiếm Tiên không?! Trong các loại pháp khí hắn thiện sát phạt nhất, hắn lại luyện thành kiếm ý, phụ thân ở trước mặt hắn cũng chỉ là chuyện trong vòng mười chiêu, lão tổ tông trong nhà ở trước mặt hắn phỏng chừng cũng chỉ có tự bảo vệ mình mà thôi!”

“Huống chi Lý Xích Kính kia ngoài ba mươi đã Trúc Cơ, có thể mang hi vọng Tử Phủ, đến lúc đó Lý gia ở trong tông đã có Tử Phủ để dựa vào, Vọng Nguyệt Hồ chỗ còn có thể để Úc gia ta nói chuyện! “

Nam tử cao gầy kia thấy tỉ mỉ, lẩm bẩm nói:

“Thanh Tuệ Kiếm Tiên… Người trên địa giới Lý gia này thật ra rất nhiều, xem ra cai trị ở đây rất tốt…”

“Cũng chẳng ra làm sao cả.”

Mập mạp nhìn một hồi, cười nói:

“Một bộ dáng thâm sơn cùng cốc, xa xa không bằng Úc gia ta, vùng thủy thổ này cũng có thể nuôi ra một vị kiếm tiên được sao?”

“Câm miệng!”

Úc công tử bay một hồi, một đạo đại trận hơi lóe kim quang trong suốt hiện lên trước mắt, hắn thôi động pháp lực, nhẹ giọng nói:

“Khuẩn Lâm Úc gia tiến đến bái phỏng, kính xin tiền bối Lý gia đến đây nói chuyện! “

Hành động lần này hoàn toàn khác với truyền âm thô lỗ ở Lư gia, có vẻ tiến lui có độ, ba người ở ngoài trận đợi một trận, nhất thời có một thiếu niên lưng đeo trường cung đen kịt đón gió dựng lên, đứng ở trước mặt ba người, chính là Lý Huyền Phong.

“Tại hạ Lý Huyền Phong của Lý gia Lê Kính, xin hỏi ba vị gặp trưởng bối nhà ta là có chuyện quan trọng gì?”

Úc công tử nhất thời thay đổi một bộ mặt, biểu lộ trên mặt sinh động, có chút thân thiết, hoàn toàn khác với bộ dáng vểnh mũi lên nói chuyện lúc ở Lư gia, hướng Lý Huyền Phong chắp tay, cười khanh khách nói:

“Tại hạ Úc gia ở rừng rậm buồn bã, bái kiến Huyền Phong huynh đệ, Úc gia có chuyện tốt muốn cùng tiền bối thương lượng một chút! Còn xin huynh đệ dẫn ta đi gặp Thông Nhai tiền bối một lần! “

Linh thức Lý Huyền Phong đảo qua, thấy ba người trước mắt một người luyện khí tầng ba, hai người luyện khí tầng hai, không tạo thành uy hiếp trước mặt mình và Lý Thông Nhai, trong lòng hơi yên tâm, chắp tay nói:

“Đạo hữu khách khí rồi, vậy thì theo ta xuống dưới đi!”

Mang theo người rơi vào trong trận, Lý Huyền Phong dẫn ba người ngồi xuống trong viện, không bao lâu, Lý Thông Nhai cũng từ động phủ xuất quan, cất bước vào viện.

Úc Mộ Cao thấy Lý Thông Nhai vội vàng đứng dậy, chắp tay nói:

“Tại hạ Úc Mộ Cao, bái kiến Thông Nhai tiền bối!”

Lý Thông Nhai bộ dáng khách khí của hắn hơi lộ ra giật mình, trên mặt vẫn không gợn sóng, nhẹ giọng nói:

“Úc công tử khách khí!”

“Lê Kính Lý gia không hổ là xuất thân kiếm tiên, ta nghe nói Thông Nhai tiền bối cũng là kiếm thuật cao siêu, Mộ Cao kính nể không thôi!”

Mấy người tâng bốc lẫn nhau một hồi, lúc này mới tiến vào đề tài, Úc Mộ cười khanh khách nói:

“Mấy năm trước Úc gia ta mới vào Thanh Trì, không hiểu được quy củ trong đó, hiện tại đệ tử trong nhà đã vào Nguyên Ô phong trên Thanh Trì tông, gia phụ liền nghĩ chư gia xung quanh Vọng Nguyệt hồ này hỗn loạn không chịu nổi, bảo địa như Vọng Nguyệt hồ lại mặc cho người ra vào, đệ tử các nhà bị người ta giết chóc, liền muốn lát nữa sẽ gặp chư gia bên hồ, lấy tu sĩ Trúc cơ của Úc gia dẫn đầu, chỉnh hợp tài nguyên, trùng kiến phường thị…”

Úc Mộ cao giọng nói một hồi, đầu tiên là quăng ra chỗ dựa, nói rõ ràng Úc gia tìm cớ, mơ hồ đề cập tới thân phận của Úc gia, lời nói mềm dẻo, khách khách khí khí.

Chương 207: Tộc Hội

Chương 207. Bắt Đầu Họp Mặt

Lư Tư Tự nhìn chằm chằm thuyền lớn, làm bộ chợt bừng tỉnh đại ngộ, cười trên nỗi đau của người khác, đáp:

“Lão phu đã hiểu! Chúng ta cũng thấy đám tán tu này có chút không vừa mắt, chỉ là trên thuyền này có mấy tu sĩ Luyện Khí, nên chư gia đều không muốn gây chuyện, mới khiến cho bọn họ tiêu dao lâu như vậy.”

Hai người bên này trò chuyện đôi câu, thuyền lớn xa xa đột nhiên kéo buồm, trên thuyền có một tiếng hô vang ra, bên cạnh thuyền lớn xuất hiện mấy thân ảnh đạp không mà đứng, vây quanh bốn phương vị thuyền lớn, phía trên chính là một nam tử trung niên mặc hắc y, đứng chắp tay, khí thế bàng bạc.

“Chín cái Luyện Khí, nội tình Úc gia thật là giàu có.”

Lư Tư Tự đếm, ngẩng đầu nhìn hắc y nam tử kia, có chút thất hồn lạc phách nói:

“Người này hẳn là đương đại gia chủ Úc gia, Úc Tiêu Quý, hiện tại là tu sĩ Trúc Cơ, đột phá luyện khí cùng lúc với ta, năm đó ta cùng hắn giao tiếp, người này âm hiểm ngoan lệ, khó đối phó.”

“Ồ?”

Lý Thông Nhai cùng hắn bay một hồi, tới gần thuyền lớn, Lư Tư Tự lải nhải cằn nhằn:

“Úc Tiêu Quý là người đứng đầu ngũ kiệt của Úc gia năm đó, sau đó Ngũ Kiệt ngã xuống hai người, ba người còn lại đều là Luyện Khí đỉnh phong, bế quan đột phá, chỉ một mình hắn sống sót.”

Mấy người Úc Tiêu Quý đứng trên không trung, mỗi người phía dưới đều cảm thấy bất an, đều bối rối vô thần, một lão tán tu bay lên, sắc mặt khó coi, hướng về phía Úc Tiêu Quý chắp tay, vỗ hai cái lên mặt mình, mặt mũi tràn đầy vẻ lấy lòng, liên tục nói:

“Ai! Vãn bối bái kiến Úc gia chủ, chúng ta ngu dốt không biết quy củ trên hồ, đi thuyền trên hồ lại làm phiền các vị, vãn bối rất áy náy, nguyện ý bồi thường tổn thất cho chư vị! Úc gia chủ…”

Lão giả này cũng có tu vi Luyện Khí đỉnh phong, chân nguyên trên người coi như thông thấu, nuốt vào hẳn không phải tạp khí, nhưng cũng không quá cao minh, tuổi tác so với Úc Tiêu Quý lớn hơn nhiều, lại nịnh nọt gọi Úc Tiêu Quý tiền bối.

Úc Tiêu Quý sắc mặt hòa ái, tiến lên một bước, ống tay áo trượt xuống lộ ra cánh tay trơn bóng như ngọc, chỉ nhẹ nhàng vung lên, lão đầu cách đó mấy trượng nhất thời giống như quả dưa hấu vỡ tung, không kịp kêu một tiếng đã rơi thẳng xuống đất, rơi trên thuyền vang lên một tràng tiếng kêu.

Tu sĩ Luyện khí Úc gia lập tức ùa lên, các tu sĩ bắt đầu vật lộn với nhau, nước hồ phập phồng bất định, thỉnh thoảng có dư âm pháp thuật nổ tung trên mặt hồ, mấy người may mắn lúc trước mới lái thuyền đi không xa, nhất thời ở trong sóng lớn này lật thuyền, mấy người bị thương chìm ở trong sông không có tiếng vang, cứ như thế bị mất mạng.

“Vẫn như trước sau như một! Trước sau như một! Đây chính là phong cách của Úc Tiêu Quý.”

Lư Tư Tự cảm khái lắc đầu, thấy Úc Tiêu Quý chắp tay mà đứng, chẳng qua là một bộ dáng người trung niên, mình cũng đã đầu đầy tóc bạc, không còn nhiều ngày, lập tức nói không ra lời.

Lý Thông Nhai sờ cằm nhìn chằm chằm mấy người này, khi bọn họ hiện thân cách khoang thuyền mấy trượng, đã sớm tiến vào phạm vi linh thức của những tu sĩ này, vậy mà đám người trên thuyền lại không hề biết gì:

“Úc gia chỉ sợ có pháp khí che giấu thân hình, phạm vi bao phủ khá rộng, có thể che giấu những người này đến gần thuyền mới hiện hình, không đến làm kinh động những tán tu này.”

Lúc nói chuyện thì trên thuyền đã là một mảnh máu tanh, hàng trăm hàng ngàn phàm nhân nằm sấp trên bụng thuyền, càng nhiều người nhảy xuống dưới nước muốn bơi về Hồ Trung Châu, nhưng lại không hiểu trận pháp, không biết lên bờ ở vị trí nào, cảnh tượng tất nhiên là càng ngày càng tanh máu, khó coi.

Không bao lâu, thuyền lớn chưa tán tu bị đổ lật, Úc Tiêu Quý đám người phía sau chậm rãi lái tới một chiếc thuyền lớn càng xa hoa hơn, tu sĩ Úc gia trên người vẫn mang theo máu đặt chân trên thuyền, Úc Tiêu Quý lúc này mới ngẩng đầu cười một tiếng, vận chuyển pháp lực, thanh âm truyền ra trên hồ:

“Các vị gia chủ, còn xin dừng chân ở trên thuyền một lần!”

Trọn vẹn qua hơn mười hơi thở, mới có người từ xa rơi trên thuyền, vây quanh đám người Úc gia, cười khanh khách nói chuyện với nhau.

Lư Tư Tự và Lý Thông Nhai hạ xuống trên thuyền, linh thức quét qua chư vật trên thuyền liền rõ ràng, trên mặt thuyền đã bày hai hàng bàn đá, Úc Tiêu Quý ngồi ở đầu, cầm chén rượu uống rượu.

Công tử Úc Cao Tảo kia sớm tiến lên đón, hướng Lý Thông Nhai chắp tay, cũng không để ý Lư Tư Tự ở trong mắt, cười nói:

“Thông Nhai tiền bối tới sớm, lại để cho ngươi đợi lâu!”

“Đâu có, ngược lại để Thông Nhai lĩnh giáo phong thái gia chủ quý tộc!”

Lý Thông Nhai khách khí đáp lời, Úc Tiêu Quý ở bên trên nhất thời ngẩng đầu, chén rượu trong tay vừa đặt xuống, híp mắt nhìn hắn, không biết đang suy nghĩ cái gì.

Hai người hàn huyên vài câu, chư gia đều đã đến đông đủ, gia tộc trên hồ chỉ có hai nhà có tu sĩ Trúc Cơ, một nhà là Úc gia bờ đông, một nhà khác chính là Phí gia bờ bắc, vị trí Lý gia được an bài ở bên cạnh Úc Tiêu Quý, Phí gia ngay đối diện có chút sáng mắt, Lý Thông Nhai nhíu nhíu mày, thấy Úc Tiêu Quý nhìn chằm chằm vào mình, đành phải ngồi xuống.

Gia chủ Phí gia ở đối diện cũng là tu sĩ Trúc Cơ, một thân áo gấm, phong lưu phóng khoáng, thoạt nhìn trẻ tuổi hơn Úc Tiêu Quý nhiều, mỉm cười với Lý Thông Nhai, Lý Thông Nhai chỉ liếc mắt nhìn hắn một cái, thấy vẻ mặt chờ mong của hắn, nhẹ nhàng gật đầu, trong lòng hai người đều có suy nghĩ.

Chương 209: Tiết Lộ Tin Tức

Chương 209. Khéo Léo

Lý Thông Nhai được mọi người chú ý, cúi đầu cười, lại không có chút dục vọng nổi bật nào, cảm ơn:

“Không biết huynh đài nơi nào nghe được lời đồn, Thông Nhai không dám nhận.”

Trong sân lập tức lạnh lẽo, người trung niên Úc gia kia cắn răng, hung ác nói:

“Người cầm kiếm chưa từng lùi bước! Thông Nhai huynh lại sợ hãi rụt rè, đây chính là gia phong của Lý gia sao!”

Úc Tiêu Quý phất tay ngăn cản hắn, cũng nâng chén cười nói:

“Kính xin Thông Nhai tiểu hữu cho nhà ta mặt mũi.”

Nói đến phần này, Lý Thông Nhai cũng chỉ đành đứng dậy, từ bên trái rơi xuống giữa thuyền, chắp tay nói:

“Lê Kính Lý gia Lý Thông Nhai.”

“Úc lâm Úc Mộ Kiếm.”

Úc Mộ Kiếm lạnh lùng nói một câu, rút kiếm mà lên, kiếm quang dày đặc, hướng mặt Lý Thông Nhai mà đi. Lý Thông Nhai dùng linh thức đảo qua, liền biết kiếm pháp của người này không thành uy hiếp, đã thấy Thanh kiếm trong tay người này có loại cảm giác quen thuộc không hiểu, nhất thời lưu lại tâm nhãn.

Lý Thông Nhai rút kiếm ngăn cản, cũng không tiến công, chỉ là nhẹ nhàng phá một chút kiếm khí của Úc Mộ Kiếm, Úc Mộ Kiếm công kích hơn mười lần, kiếm thức trong tay đi hơn nửa hành trình, lại không thể khiến cho Lý Thông Nhai nhích lên một bước, sắc mặt nhất thời khó coi.

Chư gia phía trên tập trung nhìn, dưới chân Lý Thông Nhai cũng không nhúc nhích, hóa giải từng loại công kích giống như mưa to gió lớn của Úc Mộ Kiếm, nhất thời một mảnh trầm trồ khen ngợi.

“Lý Thông Nhai này kiếm pháp cao hơn nhiều, Úc Mộ Kiếm này thua kém khá xa rồi!”

“Không hổ là kiếm tiên thế gia!”

Úc Mộ Kiếm sắc mặt càng khó coi, nụ cười của Úc Tiêu Quý cũng dần dần biến mất, lạnh lùng nhìn, thầm nghĩ:

“Kiếm chiêu thật cao minh, kiếm pháp thực vững chắc… Lý gia quả nhiên có kiếm pháp truyền thừa, ít nhất phải từ tam phẩm trở lên!”

“Ngươi!”

Úc Mộ Kiếm hung hăng nhìn chằm chằm hắn một cái, tay trái bấm niệm pháp quyết, tay phải cầm kiếm, trên thân kiếm nhất thời sáng lên một tầng ánh sáng trắng mờ mịt, nhuệ khí mười phần, lại bổ lên người Lý Thông Nhai.

“Úc gia kiếm quyết!”

Phía dưới có người kêu một tiếng, trên mặt Úc Mộ Kiếm toát ra một tia đặc sắc, xuất kiếm chậm hơn rất nhiều, lại đánh ra chiêu thế đại lực trầm, ép lên trên người Lý Thông Nhai.

Qua mấy hiệp, Úc Mộ Kiếm đã không giữ nổi bình tĩnh, thì ra Lý Thông Nhai vẫn cầm kiếm như cũ, hóa giải từng công kích của hắn, gia chủ Phí gia thậm chí nhẹ nhàng cười nhạo một tiếng, dẫn tới Úc Tiêu Quý một trận nén giận.

“Lý Thông Nhai ngươi chỉ biết những thứ này sao! Xem ra Thanh Tuệ Kiếm Tiên kia cũng chỉ biết phòng thủ là đồ ngốc!”

Úc Mộ Kiếm xấu hổ vô cùng, không lựa lời mà mắng to. Vừa dứt lời, các gia chủ nhất thời biến sắc, gia chủ của Phí gia sém chút cười ra tiếng. Úc Tiêu Quý sắc mặt đại biến, vội vàng quát:

“Ngu xuẩn! Ngậm miệng!”

Sắc mặt Lý Thông Nhai rốt cục có biến hóa, khẽ nhíu mày, đáy mắt hiện lên một tia tức giận, một kiếm đẩy ra công kích của hắn, trở tay cắm kiếm vào vỏ, một kiếm lại đột nhiên rút ra, kiếm quang hình cung trắng noãn tràn trề ra, đánh thẳng vào trên mặt Úc Mộ Kiếm.

“Hạ thủ lưu tình!”

Kiếm quang chói mắt vừa mới dâng lên, Úc Tiêu Quý đã cất bước đi ra, Úc Mộ Kiếm bất ngờ không kịp đề phòng, liên tục điểm ra ba kiếm, nhưng ở trước mặt Nguyệt Dao Kiếm lại giống như một ngọn cỏ.

Sắc mặt hắn tái nhợt lui về phía sau một bước, mắt thấy sắp đổ máu, một đôi tay trắng noãn như ngọc đặt trước mặt hắn rồi nắm kiếm hồ màu trắng, Úc Tiêu Quý tay trái khẽ động, cứng rắn đem kiếm hồ này bóp thành nhuệ khí tán loạn, lúc này mới thu tay về, sắc mặt khó coi kéo Úc Mộ Kiếm, phẫn nộ quát:

“Thanh Tuệ Kiếm Tiên cũng có thể tùy ý nhục mạ sao! Xin lỗi cho lão tử!”

Úc Mộ Kiếm lắp bắp thốt lên mấy chữ, hung hăng cắn răng, bất đắc dĩ mở miệng:

“Tại hạ không lựa lời, mạo phạm Kiếm Tiên đại nhân, xin thứ tội.”

Úc Tiêu Quý trong lòng vừa giận vừa vội, lần này chẳng những thua người mất trận, còn phải ủy khuất xin lỗi, trong lòng tức giận, lại cười khanh khách nói xin lỗi:

“Ta không biết dạy dỗ, để cho đứa nhỏ này mạo phạm Xích Kính tiền bối, kính xin Thông Nhai huynh thứ tội! Muốn phạt Úc gia chúng ta như thế nào cũng nhận!”

Trên mặt cười khanh khách, nộ khí lại ở trong ngực chạy loạn qua lại, Úc Tiêu Quý âm thầm cắn răng nói:

“Một đứa con vô năng, còn mệt chết lão tử! Cũng may Mộ Cao là người có đầu óc, nếu không Úc gia ta sau này còn không biết phải đi như thế nào…”

Lý Thông Nhai cúi đầu cười, nhặt trường kiếm của Úc Mộ Kiếm đang rơi trên mặt đất lên, hướng về phía Úc Mộ Kiếm nói:

“Tu luyện kiếm đạo vị tất đã cầu phong!”

Thấy vẻ mặt Úc Mộ Kiếm không phục ngẩng đầu, Lý Thông Nhai nghiêm mặt nói:

“Kẻ nào tiến nhanh, tốc độ lùi nhanh, trước khi kiếm ra khỏi vỏ đã tính toán được trước rồi, nếu như ngươi có thể nghe lọt lời nói này của ta, kiếm đạo của ngươi còn có thể tiến thêm một bước.”

“Úc gia chủ nói muốn trừng phạt ngươi, vậy ngươi liền đem Thanh kiếm này bảo tồn ở chỗ ta, đợi đến lúc ngươi có thể đem một thân nhuệ khí thu phóng tự nhiên, liền tới Lê Kính Sơn lấy kiếm của ngươi.”

Nghe được lời này, cả người Úc Mộ Kiếm chấn động, thần sắc phức tạp nhìn chằm chằm hắn, Úc Tiêu Quý cũng khẽ gật đầu, trong lòng thở phào nhẹ nhõm rất nhiều, Lý Thông Nhai lần này đều cho hai bên dưới bậc thang, đem chuyện cùng thế hệ khiêu khích chuyển hóa thành vãn bối thỉnh giáo, có thể nói là cho đủ mặt mũi Úc gia.

“Đa tạ tiền bối!”

Úc Mộ Kiếm ngơ ngác gật gật đầu, thần sắc phức tạp, những gia chủ chung quanh cũng đều chụm đầu ghé tai, có người khen một tiếng:

“Thông Nhai tiền bối thật sự là hảo khí độ!”

Chương 214: Hai người rời đi

Chương 214. Đa Nghi

Lý Huyền Tuyên vừa nhìn thấy sắc mặt Úc Mộ Kiếm, nhất thời biết trong lòng hắn suy nghĩ ra cái gì, vội vàng xoay chuyển chủ đề, cười nói:

“Thông Nhai tiền bối đúng là trọng phụ của tại hạ, hắn từng nói cùng vãn bối: Các gia tộc trong hồ chỉ có kiếm pháp của Úc Mộ Kiếm công tử mới được xưng tụng là kiếm đạo, còn lại chẳng qua là giơ kiếm lên chém mà thôi.”

Lời này vốn là nâng người nghe chơi, Úc Mộ Kiếm tâm tính thuần túy lại coi là thật, lập tức vẻ mặt vui mừng, nhớ tới đủ loại khiêu khích ở trên thuyền của mình, nhất thời rất là áy náy, ngửa mặt lên trời thở dài nói:

“Lý Thông Nhai là quân tử! Ta thật sự là một người tiểu nhân!”

Lý Huyền Tuyên ngẩn ngơ, không thể đuổi theo mạch suy nghĩ của hắn, Úc Mộ Kiếm thở dài, cầm trong tay thiếp mời đưa cho Lý Huyền Tuyên, chắp tay nghiêm mặt nói:

“Đợi đến khi tiền bối xuất quan, Mộ Kiếm nhất định tự mình đến cửa tạ lỗi!”

Dứt lời khoát tay rời đi, trong miệng vẫn lẩm bẩm mấy chữ “Nhuệ khí” như “thu phóng” tự nhiên, cưỡi gió biến mất ở phương xa, để lại hai người Lý Huyền Tuyên và Lý Huyền Lĩnh nhìn nhau.

“Người này…”

Lý Huyền Lĩnh ngẩn ngơ không nói nên lời. Lý Huyền Tuyên thậm chí còn có chút không hiểu, mở tấm thiệp mời ra đọc.

Lúc đầu Úc gia ở trên thuyền thông báo cho chư gia thời gian, lại đặc biệt phái người đến Lý gia đưa thiệp mời, thứ nhất là lấy lòng, thứ hai cũng là đang lấy lòng.

“Thu Dương ca xử sự ổn trọng, tu vi cũng vừa vặn, không đến mức lộ vẻ kiêu ngạo của Lý gia, liền phái hắn đi thôi.”

Lý Huyền Tuyên đọc xong thiệp mời, nắm chắc quyết định, phân phó xuống.

…

Thời gian chớp mắt trôi qua như nước chảy, một năm qua trong nhà cũng không nhiều việc, Lý Huyền Tuyên vừa nghiêm túc tu luyện, vừa quan sát kỹ động thái của chư gia, chẳng qua Việt Hà Lưu Bộ huyền ảo không dễ hiểu, học không phải là một hai ngày công lao.

Nhấc phù bút lên, Lý Huyền Tuyên vẽ ra phù lục liền mạch lưu loát ở trên lá bùa, hắn cũng luyện mười năm, xác xuất chế phù cũng có thể hồi vốn, trong nhà cũng coi như có thêm một cách làm ăn.

Ánh mặt trời ngoài cửa sổ nghiêng nghiêng xuyên qua, chiếu rọi một thân ánh vàng rực rỡ của Lý Uyên Tu, nam hài bây giờ đã bốn năm tuổi, vừa học vừa lẳng lặng đứng dưới ánh mặt trời nhìn phụ thân.

Lý Huyền Tuyên ngẩng đầu, nhìn đứa nhỏ này một chút, cười nói:

“Làm sao vậy?”

“Phụ thân, người đã một tháng chưa đi gặp Giao Nhi.”

Lý Uyên tu nói lời này khiến Lý Huyền Tuyên hơi sững sờ, nhíu nhíu mày, hoài nghi thấp giọng nói.

“Lời này là ai dạy ngươi?”

“Không có ai.”

Lý Uyên Tu mấp máy miệng, giống như có chút sợ hãi Lý Huyền Tuyên, nhưng vẫn quật cường ngẩng đầu nhìn hắn.

“Được.”

Lý Huyền Tuyên thu hồi ánh mắt gật gật đầu, ôm lấy hắn liền đi ra ngoài cửa, trong lòng hơi có chút cảm khái.

Lý Hạng Bình chết ở cảnh nội Sơn Việt, người Lý gia tuy rằng không rõ chi tiết cụ thể, nhưng cũng biết trong đó hơn phân nửa không thiếu động tác của Mộc Tiêu Man cùng Vu Sơn, chỉ là ngại bởi duy trì thế cục ổn định, không khiến cho Vu Sơn chú ý nên đành phải buông tha người này.

Năm đó Mộc Nha Lộc đến đây liên hôn, Lý Thông Nhai cùng Lý Huyền Tuyên kỳ thật coi trọng huyết thống cổ xưa của Mộc Lộc thị này, đánh ra một ván cờ nhàn rỗi, ngày nào đó Sơn Việt đại biến động, người Lý gia thân có huyết thống Mộc Lộc thị liền có thể tây tiến khống chế bộ tộc Sơn Việt, tránh đi rất nhiều phiền toái.

Nhưng Mộc Nha Lộc thân là tộc muội của Mộc Tiêu Man, Lý Huyền Tuyên ngoài miệng không nói, trong lòng ít nhiều có chút khúc mắc, ngay cả đối với Lý Uyên Giao cũng có tình cảm phức tạp khó hiểu, hôm nay nghe đứa nhỏ này nói, trong lòng cũng thầm nghĩ:

“Vô luận như thế nào, vì duy trì gia tộc trăm năm ổn định, cũng không thể quá mức nặng bên này nhẹ bên kia.”

Mắt thấy sắp đi tới trước viện, Lý Huyền Tuyên nhẹ nhàng buông Lý Uyên Tu xuống, đứa nhỏ này liền hoan hô đi vào tìm Giao đệ của hắn, không bao lâu liền nghe thấy thanh âm cười khanh khách của Mộc Nha Lộc:

“Tu nhi tới rồi, ngồi bên này!”

Lý Huyền Tuyên cười ha ha một tiếng, cũng đi vào sân nhỏ, liền thấy Mộc Nha Lộc kinh ngạc trong chớp mắt, vội vàng nói:

“Gia chủ đến rồi.”

Lý Uyên Giao cầm món đồ chơi bằng gỗ trong tay, ngẩng đầu liếc nhìn y, giòn giã kêu:

“Phụ thân!”

“Ừm.”

Lý Huyền Tuyên gật đầu nhẹ với Mộc Nha Lộc, ngồi ở một bên nhìn hai đứa nhỏ ngươi tới ta đi, ánh mặt trời dưới chân núi càng sáng hơn. Lý Uyên Giao mỉm cười với Lý Huyền Tuyên, ánh mặt trời vàng rực chiếu lên mặt hắn, chiếu tới con ngươi Lý Uyên Giao hơi nâu.

“Giao Nhi lại đây.”

Giọng của Lý Huyền Tuyên hơi phát run, Mộc Nha Lộc bên cạnh nhạy cảm ngẩng đầu, mặt mang vẻ lo lắng nhìn hắn, đợi đến khi Lý Uyên Giao mờ mịt đến gần, Lý Huyền Tuyên nâng mặt hắn lên nhìn, lại phát hiện ở trong con ngươi đã hoàn toàn không còn dấu vết màu nâu.

Thở ra một hơi, Lý Huyền Tuyên chậm rãi đứng dậy, ánh mắt thay đổi liên tục, nhẹ giọng nói:

“Trên núi còn có chuyện quan trọng phải xử lý, ta rời đi trước.”

Dứt lời đứng dậy rời đi, để lại hai huynh đệ Lý Uyên Giao và Lý Uyên Tu ở trong viện chơi đùa, Mộc Nha Lộc nhìn thân ảnh hắn rời đi, ngồi trong góc không nói một lời.

Chương 216: Mộ Nguyên (hai chương gộp một) (1)

Chương 216. Ngày Tế Tự

Tìm một canh giờ, Lý Thông Nhai cuối cùng phát hiện cây hòe lớn kia, phía dưới vây quanh một đàn hươu rừng, lúc này hắn mới hạ xuống, một đàn hươu rừng liền chạy tứ tán.

Nhìn xương cốt trên mặt đất đều gặm sạch sẽ dã thú không biết tên, Lý Thông Nhai đạp gió đuổi theo, âm thầm nói:

“Lộc Vương này ngược lại hung tàn. Trở thành yêu liền biết bắt đầu ăn thịt, cũng có chút cảnh giác.”

Cưỡi gió đuổi theo mấy chục dặm, Lý Thông Nhai tập trung vào một con hươu đực cao lớn hùng tráng một thân yêu khí, sừng hươu kia như san hô còn mang theo từng vết máu tanh.

Con nai này bất quá là Luyện Khí tầng hai, làm sao có thể chạy trốn khỏi Lý Thông Nhai bay trên trời, không bao lâu liền bị đuổi kịp.

Lý Thông Nhai muốn bắt sống con yêu vật này, kiếm không ra vỏ mà hung hăng vỗ lên trên đầu nó, thân hình con nai này nhất thời hơi nghiêng, vẫn kiên trì chạy trốn, Lý Thông Nhai lại đập lưng nó một cái, con nai này xiêu xiêu vẹo vẹo vẹo đi qua, quay đầu lại hung ác cắn ngược lại.

Lý Thông Nhai rút kiếm mà lên, bạch quang trực tiếp chém xuống sừng con yêu lộc này, con hươu này rên rỉ một tiếng, nhất thời quỳ xuống đất không dậy nổi, lăn ra ngoài rơi xuống một mảnh vết máu trên đất.

“Chẳng qua là yêu vật hoang dã, ngay cả đạo pháp thuật cũng không biết, ngược lại cũng rất nhẹ nhàng.”

Lý Thông Nhai dùng pháp lực thu hồi nó, phong bế lỗ máu trên đỉnh đầu hươu đực, trở về Lê Kính sơn.

————

Trong một mảnh kính thiên địa tối tăm, tầng tầng sương mù xám hiện lên trên bầu trời, phía dưới là đại địa thủng trăm ngàn lỗ cùng vô số phế tích kiến trúc màu xám trắng, nghiêng đổ một mảnh đá vụn nguyệt nha màu trắng, Lục Giang Tiên một mình đứng ở trong đó, trong tay nắm một đạo thuật pháp bạch quang trong suốt.

Hắn nghiên cứu thiên địa trong gương vài năm, phá giải được rất nhiều linh cảm từ trong vu thuật Sơn Việt, cuối cùng cũng có thành quả, thân ảnh có chút hư ảo khẽ động, bàn tay khẽ nâng lên, đạo bạch quang trong suốt kia như mưa rơi xuống mảnh đá vụn trước mặt.

“Răng rắc răng rắc.”

Đá vụn màu trăng trắng lập tức nhảy dựng lên run rẩy, bao phủ một tầng vầng sáng màu trắng nhạt, xoay quanh dưới chân Lục Giang Tiên, chất thành một đống hình người, tiểu nhân có tay có chân đi ra.

Những tiểu nhân bằng đá này trắng xóa, ngơ ngác đứng tại chỗ nhìn hắn, Lục Giang Tiên đưa tay bấm, nặn ra mấy luồng Thái Âm Nguyệt Hoa trắng tinh khiết, điểm lên đỉnh đầu mấy người tí hon này, đầu lâu hình đá vụn lập tức phát sáng lên.

Trong nháy mắt, thạch trong đầu những người tí hon Nguyệt Nha sáng lấp lánh bắt đầu chuyển động, khai quật đất, dọn gạch nát phía dưới, phối hợp ăn ý, bắt đầu chữa trị kiến trúc phế tích xám trắng hư hại này.

“Pháp thuật này…”

Lục Giang Tiên cũng đọc qua không ít pháp quyết của Lý gia, chỉ cảm thấy pháp thuật này cùng những quyết khác là hoàn toàn khác biệt, những pháp quyết Lý gia khác chỉ cần bấm niệm pháp quyết thi pháp, quy củ pháp thuật cũng rất dễ dàng, mà thuật pháp này của hắn là là tùy tâm sở dục, không có kiểu thi pháp cố định, toàn bộ dựa vào tâm niệm khống chế của hắn.

Tâm niệm vừa động, Lục Giang Tiên xuất hiện ở đỉnh núi, chính giữa bình đài bóng loáng trồng một cây đại thụ màu trắng thật lớn, rễ xen kẽ, dưới bàn đá ghế đá, cổ hương cổ sắc.

Nghiêng tai lắng nghe, Lục Giang Tiên nghe thấy ngoài thân pháp giám truyền đến một tiếng thì thào ong ong, ngữ khí khiêm tốn nói:

“Lê Kính Lý thị hôm nay kính dâng rượu ngon, hàn thực gia súc lễ nghi, hàng năm hương hỏa không dứt, chiếm ở Lê Sơn Bắc mạch… Trừ hại cho dân, tam nguyên lục tiết, không có bất kính, tế thời yết nhật, không ngừng tự tuyệt… Lấy yên lan tự, lấy huyết tế yêu lộc, sự thần trí phúc.”

“Thì ra là ngày Cầu Nguyên đến!”

Lục Giang Tiên hơi dừng lại, thần thức phóng ra, bao phủ trên toàn bộ Lý gia, hiện giờ phạm vi thần thức của hắn đã gia tăng thật lớn, ngay cả Sơn Việt cùng Lư gia xung quanh cũng thấy rõ ràng.

Tế tự đối với mọi người trong tứ trấn thì là một chuyện lớn, Lý gia chưa quật khởi thì tứ trấn đã có truyền thống cúng tế, chỉ là thời gian khác nhau, khi Lý gia thống trị thì thời gian các nơi thống nhất, nâng lên một đẳng cấp khác, ngay cả trẻ con ven đường cũng biết lẩm bẩm hai câu:

“Trừ hại cho dân, tam nguyên lục tiết”

Dân trấn chư trấn đều lấy dưa và trái cây, dựng gậy gỗ trong sân, treo đèn đàn lồng và giấy dán lên, chờ đợi thời gian thờ cúng, hôm nay dân cư tứ trấn dân sinh hoạt giàu có hơn, dân trấn bình thường đều có thể dùng bánh mứt quả xếp mấy đĩa, bày biện như ăn tết.

Dưới Lê Kính sơn dòng người mãnh liệt, dân chúng trong trấn đều đua nhau đến xem, con hươu lớn cấp bậc Luyện Khí kia bị xích sắt trói chặt, quỳ gối trên đài tròn được làm bằng đá xanh, trên người loang lổ vết máu, nhìn có chút đáng sợ.

“Đây chính là Lộc Yêu rồi!”

“Thật là làm cho người ta sợ hãi!”

Ngoài miệng nói như vậy, cư dân tứ trấn lại không quá sợ hãi, linh mạch Đại Lê sơn khôi phục cũng gần bốn mươi năm, yêu vật thai tức cảnh xông vào trấn nhiều vô số kể, ít nhiều đều gặp qua mấy lần, thôn dân nhìn quen yêu vật bị trấn áp, ngược lại cũng không sợ.

Chương 217: Mộ Nguyên (hai chương gộp một) (2)

Chương 217. Triều Đan

Đài tròn được mài thật bóng, xung quanh khắc đầy hoa văn thật nhỏ, sừng hươu giống như san hô to lớn bị chém xuống bị kẹt ở trên cổ con hươu, Lý Thông Nhai dùng một tay đè nó, khiến cho không thể động đậy.

Đi đầu là vài pho tượng gỗ, phía sau Lý Thông Nhai là đệ tử chữ huyền của Lý gia, Lý Huyền Tuyên đứng phía sau Lý Thông Nhai một bước, Lý Huyền Phong và Lý Huyền Lĩnh đứng cùng nhau sau Lý Huyền Tuyên.

“Dùng máu tế tự, cầu thần chúc phúc.”

Đem từ ngữ hiến tế đọc xong, dân trấn chung quanh nhất thời quỳ xuống một mảnh, đám người trên đường phố cùng trên cầu đá đều quỳ lạy trên mặt đất, mỗi người đều thành kính nhắm mắt lại, toàn bộ trấn nhỏ an tĩnh đến đáng sợ.

“Đây chính là Lý gia tế tự…”

Vạn Thiên Cừu không chỉ gặp qua một lần tế tự, mỗi một lần đều có thể cảm khái muôn vàn, cung kính khom người dưới đài, mùi hương nồng đậm bốc lên ở chóp mũi không ngừng, không khí trang nghiêm chấn hắn tứ chi cứng ngắc, trong lòng thầm nghĩ:

“Cái này đâu giống một gia tộc tu tiên mới quật khởi có bốn mươi năm, màgiống như một thế gia tu tiên truyền thừa hơn bốn trăm năm! “

Vạn Thiên Cừu năm đó tại Vạn gia cũng có tham gia một ít nghi thức truyền thừa xuống trong tộc, nhưng không thể so sánh bộ dáng trang nghiêm nghiêm túc như Lý gia, nhìn Lý gia quản lý nghiêm khắc đệ tử trong tộc, Vạn Thiên Cừu cúi đầu thở dài, âm thầm nói:

” Tốc độ Lý gia quật khởi bốn mươi năm qua, cũng không phải không có đạo lý…”

Trên đài, đao tế trong tay Lý Huyền Tuyên đã xuyên thẳng vào trong đầu con báo lớn ở trung tâm đài tròn. Yêu vật này rên rỉ một tiếng, lại bị Lý Thông Nhai đè gắt gao ở trên đài tròn không thể động đậy, lập tức liền chết đi.

Dưới thần thức Lục Giang Tiên dẫn đạo, trên thân hươu lớn hội tụ từng đạo tinh khí, cùng hồn phách hình hươu cũng ngưng tụ ra, theo bùa chú vẽ ra miệng vết thương, xuất hiện một làn khói giống như một đạo nguyên khí hội tụ thành, từng đạo sương mù màu vàng nhạt người bình thường phát giác không được đang chảy ra từ trên mỗi người phía dưới, sau đó chen chúc lao ra, giống như con yến về tổ, hội tụ trong làn khói kia, để làn khói có màu vàng nhạt.

Sương khói bốc lên mấy hơi thở, tản mát ra vô số điểm sáng màu xám mà mắt thường khó thấy được, chảy xuôi trên núi Lê Kính.

Trên mặt kính nhất thời thần quang nhấp nháy, một vòng sáng vô hình vô tướng khuếch tán đến, thân thể mọi người phía dưới chợt nhẽ nhõm đi, Lục Giang Tiên nặn ra một đạo xám lục lọi, quét qua trên người Lý Huyền Phong.

Vòng xoáy xám lục xuất hiện, bay vào trong Thăng Dương phủ của hắn, trước mắt Lục Giang Tiên lập tức hoa lên, hiện ra mấy hàng chữ lớn.

Trên đầu là một hàng chữ màu đỏ thẫm, nhìn qua có một cỗ hung sát khí đập vào mặt.

“Lực quán thiên quân.”

Luồng cương khí này giống như Lý Hạng Bình năm đó, có thể nâng tố chất thân thể của người thúc dục lên đến một loại trạng thái cực cao, huyết khí như khói, lực quán thiên quân, tương đương với yêu vật.

Nhóm thứ hai là hàng chữ màu lam nhạt, để lộ ra một tia linh khí nhẹ nhàng.

“Truy Vân Trục Nguyệt.”

Luồng cương khí này có thiên phú giúp người ta cưỡi mây đạp gió, có thể dùng tốc độ gấp mấy lần để cưỡi gió bay lên, cũng khá thực dụng.

Một dòng chữ “Kéo dài tuổi thọ” cuối cùng chính là mang đến bốn mươi năm tuổi thọ cho người nhận cương khí, Lục Giang Tiên vứt bỏ đầu tiên, dù sao một đường tu tiên hung hiểm, Lý Huyền Phong cũng chưa chắc có thể dùng hết tuổi thọ của mình, nếu như sống không phát triển hơn, kéo dài tuổi thọ liền không còn tác dụng.

Ở giữa “Lực Quán Thiên Quân” và “Truy Vân Trục Nguyệt” bồi hồi một hồi, Lục Giang Tiên khó khăn lựa chọn, nhẹ nhàng búng tay, điểm sáng này liền chui vào trong linh thức của Lý Huyền Phong.

“Liền để chính hắn tự đi chọn… Ngược lại là cư dân ở tứ trấn rất nhiều, mùi hương này không chỉ ngưng tụ ra một đạo cương khí, mà còn có thêm một nửa khác.”

Suy nghĩ vài hơi thở, Lục Giang Tiên chợt nhớ tới từ khi thân kính chữa trị tới nay vẫn có một đạo bí thuật lại chưa bao giờ sử dụng qua, bây giờ cương khí từ hương hỏa này nhiều hơn, nhưng lại không đủ để tiếp tục ngưng tụ một cái khác, ngược lại vừa vặn có thể dùng tới.

Năm đó Lý Hạng Bình giết một lão luyện khí tu sĩ, từ trên thân người nọ đạt được một khối ngọc bội, ngọc bội kia chữa trị cho thân thể pháp giám và ngưng tụ cương đan, chính là đem cương khí dư thừa này kết hợp thành cương đan, tu tiên giả trong một đại cảnh giới chỉ có thể ăn một viên, có thể phá bình chướng cảnh giới để tinh tiến tu vi, bằng vào cương khí trong đan nhiều ít mà định, nhiều thì đối với Trúc Cơ Tử Phủ cũng có hiệu quả, thứ này gọi là Triều Đan.

Ăn đan dược này còn có thể lưu lại một đạo cương ấn bí mật tại chỗ thần hồn Thăng Dương phủ, gia tăng tốc độ túc chủ thổ nạp linh khí, đợi đến khi túc chủ tử vong sẽ dùng hết tinh khí chuyển hóa thành cương khí và thu về pháp giám.

Triều Đan mặc dù hiệu suất kém Huyền Châu Phù Chủng, nhưng cũng có thể tăng thêm hai ba phần tu vi, chỉ là năm đó Lý gia nhỏ yếu, đạo bí pháp này chậm chạp chưa dùng tới, đến hôm nay mới phát huy được tác dụng.

Chương 219: Bình Dật

Chương 219. Lư Tự Tư chết

“Không sai.”

Lý Thông Nhai gật gật đầu, trầm tư nói:

“Thật ra viên cương đan này có thần hiệu phá bình chướng, mỗi một đại cảnh giới chỉ có thể dùng một viên, lúc này dùng lại lãng phí, không bằng đợi đến lúc Luyện Khí đỉnh phong đột phá Trúc Cơ phục dụng là thỏa đáng nhất.”

“Huyền Tuyên Huyền Lĩnh khi đột phá Luyện Khí cũng có thể dùng một viên, thời gian còn sớm, tuy rằng còn dư một viên không đủ cho ta và ngươi sử dụng, nhưng sau này vẫn có nhiều đợt tế tự, cũng không lo đến lúc đó không dùng được.”

Hai người mang theo sắc mặt vui mừng cất kỹ đan dược, Lý Thông Nhai đi tới Mi Xích Phong bế quan, lúc này Lý Huyền Phong mới tới chỗ Lý Huyền Tuyên lấy linh thạch, hưng phấn đi về phía quận Lê Hạ.

…

Bóng đêm bao phủ Lê Kính trấn, người đầy đường đều tản đi, một chút ánh đèn mờ nhạt xuyên thấu qua cửa sổ chiếu lên trên mặt đất, Lư Uyển Dung đi dọc theo phố một hồi, liền nghe nha hoàn sau lưng nói:

“Lý gia tế tự này thật đúng là náo nhiệt. Lúc chúng ta ở Lư gia thì chưa từng có ngày lễ này.”

“Không thể so sánh.”

Lư Uyển Dung lắc đầu, vừa đi trở về, vừa mở miệng nói:

“Lão tổ Lý gia đang lúc tráng niên, Lý Huyền Tuyên lại quản lý Lý gia rất ngay ngắn rõ ràng, ngươi có từng gặp qua tên đệ tử Lý gia nào dám ỷ thế hiếp người, khi nam phách nữ chưa? Lão tổ Lư gia đã mấy chục năm chưa từng quản đám người phía dưới, tộc huynh kia của ta lại thích hưởng thụ, là một tên tính tình kiêu ngạo xa xỉ, trong những ngày này, Lư gia đã kém xa tít tắp.”

Nói xong đi tới trước viện, liền thấy một nam tử đầu đầy mồ hôi đang đi tới đi lui trước viện, thấy hai người lập tức hai mắt tỏa sáng, vội vàng đi lên phía trước. Lư Uyển Dung tập trung nhìn lại, hóa ra là một tộc đệ ở Lư gia, nhíu nhíu mày mở miệng nói:

“Tộc đệ, sao đệ lại đến đây?”

Lư gia nam tử thần sắc bối rối, khuôn mặt cầu xin, lắp bắp nói:

“Lão tổ tông! Lão tổ tông đã đi rồi!”

“Cái gì?!”

Lư Uyển Dung lập tức như bị sét đánh, thất thanh kêu lên, biết lão tổ tông trong lời nói của hắn là chỉ Lư Tư Tự, lại vội vàng lắc đầu, thấp giọng nói:

“Chuyện khi nào vậy?”

“Đêm hôm qua! Ta ở một bên nghe rất rõ ràng, lão tổ tông ngồi ở trên ghế thở ngắn thở dài một đêm, nói: “Lư gia sớm suy vong rồi!”

Sáng sớm đã không còn sinh cơ.

Nam tử Lư gia kia vẻ mặt cầu xin, giống như tìm được chỗ dựa nhìn nàng, thấp giọng nói:

“Lão tổ tông được Viễn Lục ca chôn qua loa, giờ phút này đang vụng trộm mở tiệc ở trên núi, lão tổ tông khi còn sống đã từng nói, một khi hắn chết liền tới tìm muội, ta liền suốt đêm chạy tới đây! Dung tỷ, phải làm sao bây giờ!”

Nhìn mặt hắn xám đen, một thân mệt mỏi, thân là phàm nhân đi ngang qua Cổ Lê đạo đến Lý gia, hung hiểm trên đường tự nhiên là không cần nhiều lời. Lư Uyển Dung cũng có chút cảm động, trong lòng lập tức hoảng sợ, liên tục nói:

“Ngươi đợi ta đi vào viết một phong thư về nhà, việc này nếu xử lý không tốt, chính là họa diệt môn!”

Thiêu một ngày… miễn cưỡng viết xong.

Lư Uyển vội vã đi vào phòng, lấy một phần vải trên bàn, nha hoàn bên cạnh vội vàng mài mực lên, nàng lấy bút chấm vào, múa bút thành văn.

“Nghe nói tổ tiên qua đời, Uyển Dung cực kỳ lo âu sợ hãi, trong nhà mất đi chỗ dựa, chỉ sợ khó bảo toàn Hoa Vĩ, hai núi cách nhau xa xôi, kính xin tộc huynh mang tộc nhân về hướng đông, đi về trong quận ở Khuẩn Lâm Nguyên, hiến lên hai ngọn núi cho Lý gia, cố gắng thần tốc rời đi, bảo vệ gia nghiệp.”

“Nếu chần chờ nhiều lần, trong sớm tối sẽ đại họa lâm đầu, hối hận đã muộn!”

Bút trong tay dừng một chút, Lư Uyển Dung nhìn qua khuôn mặt của nha hoàn bên cạnh, run giọng nói:

“Hai nhà giờ phút này còn có quan hệ thông gia, tộc huynh của ta nếu có thể cùng bàn bạc, đem hai ngọn núi dâng lên, nói không chừng còn có thể không mất thể diện, bảo vệ được gia nghiệp, nếu giữa hai nhà đổ máu, đó chính là chuyện toàn tộc diệt vong…”

Đặt bút xuống, lại nhanh chóng cuộn phong thư này lên, Lư Uyển Dung bước nhanh ra khỏi viện, lại đụng trúng một người, dọa nàng lảo đảo một trận, nói không ra lời.

Người nọ mặc một bộ áo trắng, buộc tóc, lẳng lặng đứng trong viện, ngọc bội trên người vang lên đinh đương trong gió, mặt mày sáng sủa, ôn hòa mà nhìn nàng, xem ra đã đứng trước sân rất lâu rồi.

“Phu quân.”

Lư Uyển Dung hô một tiếng, Lý Huyền Lĩnh ừ theo, vươn tay ra thấp giọng nói:

“Đưa ra cho ta xem.”

Lư Uyển Dung giao thư qua một bên, quỳ rạp xuống đất bịch một tiếng, nức nở nói:

“Phu quân! Cầu xin cho Lư gia một con đường sống! Các huynh đệ tộc ta đều là kẻ ham hưởng lạc, cả nhà đi tới quận cũng không thể thành sự, thật sự không thể cấu thành uy hiếp gì, thả bọn họ một ngựa đi…”

Chương 222: Luyện Khí Đỉnh Phong

Lý Huyền Phong mang theo một đám người Lư gia xuống núi muốn trùng kiến Lư gia, ánh mắt thấp thấp nhìn qua, ít nhiều nhìn thấy vẻ thù hận, châm chọc cười cười, mang theo đám người này đi một hồi, trước mắt chui ra một đám người.

“Phong ca, tất cả đều ở đây rồi hả?”

Lý Huyền Lĩnh khoác khôi giáp lên người, tay cầm theo kiếm. Thanh kiếm trong tay tộc binh phía sau nhoáng lên một cái, thấy vậy kinh hồn bạt vía, nhưng hắn lại cười khanh khách hỏi.

“Tất cả đều ở đây, trên đường ta đã cẩn thận chú ý, chưa từng để lộ một ai.”

Mọi người phía sau lập tức thay đổi sắc mặt, có người cố gắng bình tĩnh mở miệng nói:

“Lão tổ tông nhà ngươi đã nói phải có lễ đưa ra khỏi địa giới! Ngươi đừng tự chủ trương, để trưởng bối ngươi thất tín!”

Lý Huyền Phong cười nhạo một tiếng, lúc này mọi người mới phát hiện xung quanh đã bị binh mã Lý gia bao vây, Lý Huyền Phong liếc hắn ta, cười nói:

“Nơi này đã ra khỏi địa giới Lý gia, sao lại không tính là lễ tiễn đưa ra khỏi địa giới chứ? Các ngươi trên đường gặp phải cường đạo thương vong rất nhiều, chạy tứ tán không biết tung tích, cho nên không thể trùng kiến Lư gia mà thôi.”

“Ngươi… Ngươi…!”

Tộc binh bốn phía trầm mặc cùng nhau xông lên, nhất thời tiếng la khóc cùng cầu xin tha thứ vang lên một mảnh. Con đao lóe lên hàn quang tóe lên đầy đất huyết hoa, một đám người giống như lúa mạch bị cắt ngã xuống một mảnh.

Lý Huyền Phong nâng cung lên, bắn chết từng tên từng tên tu sĩ Thai Tức cảnh do bọn chúng tự phụ chống lại. Lý Huyền Lĩnh nhìn đám người kia đều ngã xuống, tự mình tiến lên kiểm tra một lượt, lúc này mới nói khẽ:

“Những tộc binh này đều là những người lựa chọn kỹ càng trung tâm tuyệt đối, chuyện nơi đây sẽ không có bất kỳ lưu truyền nào, như thế chính là vẹn toàn đôi bên!”

“Không sai.”

Lý Huyền Phong cầm cung trong tay đeo ở phía sau lưng, tộc binh phía dưới đã bắt đầu đào hố chôn xác, hắn suy nghĩ vài hơi thở, mở miệng nói:

“Chỉ là còn phải đề phòng trong đám người đầu nhập kia có người thông minh lòng mang ý xấu hay không, trở lại trong trấn phải giám thị thật tốt, không để gây ra chuyện xằng bậy gì.”

“Cứ giao những chuyện này cho Tuyên ca là được.”

Lý Huyền Lĩnh mỉm cười, trở về thì có thể cùng Lư Uyển Dung nói chuyện, thật khiến hắn thoải mái không ít. Hai huynh đệ nhìn nhau cười rồi dẫn binh đi về phía rừng.

Bên này Lý Thông Nhai xử lý xong đám người Lư gia trên Hoa Thiên sơn, biết thời gian cấp bách, không dám chậm trễ, lập tức cưỡi gió mà lên, vội vã mà đi về phía hang ổ Le gia trên núi.

“Lư gia cũng không chỉ có ba đạo truyền thừa này, năm đó Cấp gia tiêu diệt Vạn gia, tuy rằng Vạn Tiêu Hoa trước khi chết hủy đi trận pháp truyền thừa của Vạn gia, nhưng cũng đạt được không ít trận đạo yếu giải, về sau Lư gia công phá Kỳ Trung Sơn Cấp gia, tất nhiên cũng chiếm được mấy thứ này, chỉ là công phá Hoa Thiên sơn lãng phí không ít thời gian, không biết hiện tại phía đông như thế nào.”

Cưỡi gió bay một nén nhang, xuyên qua rừng rậm trùng điệp điệp, Lý Thông Nhai mắt thấy Cao Vân Sơn sắp xuất hiện ở trước mắt, trước mặt lại có một thiếu niên nghênh đón.

Thiếu niên này thân khoác kim giáp, cầm trong tay một cây búa ngọc, trên người phủ lấy một tầng Chân nguyên khí thuẫn hồng quang xán lạn, một thân tu vi cũng có Luyện khí tầng ba, ngẩng đầu lên lộ ra một đôi mắt linh động, cũng chỉ mười bốn mười lăm tuổi, lẳng lặng nhìn chằm chằm Lý Thông Nhai, xem ra đã đợi rất lâu rồi.

“Xin hỏi…”

“Tại hạ An gia An Cảnh Minh! Bái kiến Thông Nhai tiền bối! Ở đây đợi đã lâu.”

Thanh âm thiếu niên kia trong sáng, cung kính hô một tiếng, đánh giá Lý Thông Nhai, ánh mắt nhạy bén, thầm nghĩ:

“Người này chính là Lý Thông Nhai, nhìn bên ngoài là một người đoan chính trầm ổn, không biết kiếm trong tay có xứng với lời đồn hay không.”

Lý Thông Nhai cẩn thận đánh giá một hồi, thấy khuôn mặt hắn non nớt, trong lòng có chút kinh hãi, thầm nghĩ:

“Đây chính là thiên tài An gia An Cảnh Minh trong truyền thuyết, khuôn mặt non nớt, cũng chỉ mười bốn mười lăm tuổi, lại đủ có tu vi luyện khí tầng ba, thật là kinh người!”

Phải biết rằng mùa đông này đã qua nên Lý Huyền Phong hai mươi tuổi, nhưng hắn cũng chỉ luyện khí tầng ba mà thôi, đây vẫn là mượn nhờ tu vi khi nhận thụ lục tế tự mang đến.

Huống chi Lý gia Thái Âm Thổ Nạp Dưỡng Luân Kinh hơn xa chư gia, nếu không phải như thế, Lý Huyền Phong muốn tăng một tầng luyện khí cũng mất ba tới năm năm, mười lăm tuổi luyện khí tầng ba, chỉ sợ Kính Nhi năm đó cũng so ra kém.

Lý Thông Nhai trầm mặc vài hơi thở, An Cảnh Minh cũng đã mở miệng, khách khí nói:

“Cũng là để cho Thông Nhai tiền bối đi không công một chuyến, trưởng bối nhà ta đã cùng Đinh gia trên Khuẩn Lâm lấy Vân Sơn rồi, dư mạch Vạn gia vẫn tại quý tộc, Hoa Thiên sơn tự nhiên thuộc về Lý gia sở hữu, An gia không dám xen vào, nhưng Vân Sơn này đã hứa cho Đinh gia.”

Lý Thông Nhai cảm thấy có chút không vui, không tiếp lời hắn, cười nói:

“Đạo hữu thật sự là tuổi trẻ tài cao, An Chá Ngôn cũng không sợ ngươi mạo muội rời núi, bị Úc gia làm hại sao.”

“Tự nhiên là sợ! Chỉ là sợ mới dẫn Đinh gia vào Vọng Nguyệt hồ.”

Chương 223: Gặp Gỡ Phí Vọng Bạch

Chương 223 Gian trá

An Cảnh Minh cúi đầu thở dài, trên khuôn mặt non nớt toát ra vài phần sa sút không phù hợp tuổi tác, cung kính nói:

“Việc này là An gia ta làm không đúng, vãn bối nguyện ý dâng lên phần Thanh Ô khoáng mạch của An gia làm lễ vật, kính xin Thông Nhai tiền bối thông cảm.”

Lý Thông Nhai nhìn chằm chằm hắn cười cười, biết Vân sơn đã không thể lấy được, thầm nghĩ:

“Tầm Mạch Thuật này còn ở trong tay An gia, nếu như không có phần, An gia sẽ rút toàn bộ nhân thủ đi, sau đó phải đi mời hắn, đến lúc đó có thể bị bắt chẹt! Thằng ranh con này thật giảo hoạt.”

Trước mắt sẽ không mắc bẫy của hắn, Lý Thông Nhai khoát tay áo, cười nói:

“Hai nhà chúng ta tiếp giáp với nhau, nhưng cũng không cần náo loạn đến mức này, An gia có thể để lại hai phần, tiền này mọi người cùng nhau kiếm.”

An Cảnh Minh cười cười, nhẹ nhàng gật đầu, phía Tây nhanh như chớp bay tới một người, sau lưng là trường cung đen kịt như màn đêm hòa làm một thể, chính là Lý Huyền Phong.

Lúc này Lý Huyền Phong vừa mới ổn định thân hình, ánh mắt liền đụng tới An Cảnh Minh, ánh mắt hai người va chạm trên không trung một trận, An Cảnh Minh nhanh chóng cười cúi đầu, Lý Huyền Phong thì kích động, từng mũi tên trong hộp tên bên hông rung động, phát ra tiếng vang đinh đinh đang đang.

“Vậy cứ quyết định đi, Cảnh Minh cáo từ!”

An Cảnh Minh chỉ sợ bị Lý Huyền Phong và Lý Thông Nhai liên thủ ở chỗ này, vội vàng cáo từ, xoay người đi về hướng bắc.

“Người này thật trẻ tuổi, thực lực lại không yếu!”

Lý Huyền Phong khen một tiếng, Lý Thông Nhai cũng gật gật đầu, ấm giọng nói:

“Tên An Cảnh Minh này khó đối phó hơn An Chá Ngôn nhiều, tuyệt đối không phải hạng người dễ đụng. Gia tộc có nhân lực suy thoái như Lư gia chỉ là số ít, An gia và Úc gia đều có gia cảnh trung hưng.”

Lý Huyền Phong khẽ gật đầu, lại xem thường Úc Mộ Cao kia, chỉ đem An Cảnh Minh để ở trong lòng, yên lặng cùng Lý Thông Nhai bay về phía tây, cười nói:

“An Cảnh Minh là một địch thủ tốt, Úc Mộ Cao thì chưa hẳn! Người này không có ý nghĩa tiêu cực, nụ cười dịu dàng lại dối trá vô cùng.”

Lý Thông Nhai quay đầu nhìn hắn một cái, nghiêm mặt nói:

“Chớ chủ quan! Úc Mộ Cao tâm tư thâm trầm ác độc, không dễ đối phó, chống lại Úc Mộ Cao thì cũng khó như chống lại An Cảnh Minh.”

Hai người trò chuyện một hồi, đặt chân lên Hoa Thiên Sơn. Lý Huyền Lĩnh vừa bò từ bậc thang lên, Thanh kiếm bên hông vẫn nhỏ máu, rơi tí tách xuống đất, đi theo sau lưng là Lư An Vũ, người này nịnh nọt kêu lên:

“Cô gia! Cô gia! Bên này còn có mấy nhà kho. “

“Phụ thân, Phong ca!”

Lý Huyền Lĩnh chưa từng trả lời hắn, chắp tay ra hiệu với hai người, giải thích:

“Lư gia còn có mấy chỗ cất giữ, gia đinh vẫn còn đang trông coi, Huyền Lĩnh xử lý sạch sẽ toàn bộ, tìm ra vàng bạc thế tục tạm không bàn đến, linh thạch ba mươi mốt khối, linh đạo tám trăm cân.”

“Không tệ.”

Lý Thông Nhai gật đầu, Lý Huyền Tuyên ở một bên phân phối nhân thủ đóng giữ Hoa Thiên Sơn, mấy người cùng trở về Lê Kính sơn.

Lư Uyển Dung đợi trong viện một đêm, lúc này mới nghe ngoài viện truyền đến thanh âm hối hả, gọi nha hoàn ra sân nhìn nhìn, liền thấy nha hoàn vui mừng dào dạt đi vào cửa, thấp giọng nói:

“Tiểu thư, là người Lư gia ta! Tốt xấu gì cũng giữ được tính mạng.”

“Đừng nói bậy, cái gì mà Lư gia, sau này ngay cả Lư thị cũng sẽ không có, ngươi nếu không nhớ lời này, mất mạng không nói, còn sẽ liên lụy ta.”

Lư Uyển Dung nhẹ nhàng thở dài, giải tỏa mấy phần ưu sầu, giọng đầy căm hận nói:

“Chỉ hận đường ca kia của ta ngu xuẩn như heo, vốn hai nhà đều có thể kết thúc êm đẹp, Lư gia nhất định sẽ bị chư gia làm cho tan rã. Chỉ cần trước khi Lý gia xuất thủ thì hiến núi rời đi, đã bảo trụ được mặt mũi của Lý gia, cũng bảo trụ được nội tình Lư gia, không để Lý gia ra tay quyết liệt.”

“Hiện tại thì hay rồi! Tộc diệt người vong không nói, còn để Lý gia khó xử với ta… Đáng hận, thật đáng hận.”

Nha hoàn bên cạnh á khẩu không trả lời được, thấy Lư Uyển Dung đột nhiên ngẩng đầu, thấp giọng nói:

“Phu quân.”

Cửa lớn kẽo kẹt một tiếng, Lý Huyền Lĩnh nhẹ nhàng vừa vặn đi đến, vẫy lui tộc binh hai bên, cười nói:

“Sau này đã không còn Lư gia, nguyện ý lưu lại quy thuận nhà ta, không muốn ta cũng thả bọn họ đi.”

“Chúc mừng phu quân.”

Lư Uyển hạ giọng chúc một câu, nhíu nhíu mày, hỏi thăm dò:

“Thật sự bỏ qua?”

Lý Huyền Lĩnh vuốt ve đầu nàng, ôm lấy, cười nói:

“Giả, nhưng bọn họ cảm thấy là thật.”

Lư Uyển Dung lập tức chậm lại, bất đắc dĩ nói:

“Thôi thôi.”

Chương 226: Sơn Việt phái người đến

“Trọng phụ yên tâm!”

Lý Huyền Tuyên chắp tay, trầm giọng nói:

“Hiện giờ được Hoa Thiên sơn, ta đã phái nhân thủ đi trồng trọt, Lý gia ta hiện tại mỗi năm năm có thể sản xuất ra bốn trăm năm mươi cân Hoàng ngọc linh mễ cùng hơn ba ngàn cân linh đạo bình thường đã là dư dả rồi.”

Lý Thông Nhai lần nữa bẽ ra một lá bùa, suy nghĩ vài hơi thở, trả lời:

“Chỉ cần chú ý một chút, những linh đạo này phải tận lực để cho những tu sĩ Thai Tức thiên phú kém cỏi, tu vi hơi thấp đồng loạt đến trồng trọt, tu sĩ Ngọc Kinh Luân đừng để cho hắn mất thời gian trồng trọt, đi học một chút phù thuật… Hoặc là cố gắng đột phá luyện khí, cụ thể trong đó thì ngươi phải nắm chắc mới được, đừng để mọi người cảm thấy quá không công bằng, cũng đừng quá công bằng.”

“Hài nhi hiểu.”

Lý Huyền Tuyên gật gật đầu, nghiêng người thấp giọng nói:

“Chất nhi hiện giờ cũng quản gia nhiều năm, tu sĩ thiên phú tầm thường phải dùng tới Thai Tức Pháp Quyết bình thường, cả đời cũng không đột phá được Ngọc Kinh, làm thế nào an bài chất nhi trong lòng hiểu rõ.”

“Ừm.”

Lý Thông Nhai thu hồi phù lục đã vẽ xong, hỏi:

“Phong nhi đâu?”

“Đã mang theo tích súc tiến về quận chế tạo pháp khí, đi ba ngày, tạm thời còn chưa trở về.”

Lý Huyền Tuyên trả lời xong, liền thấy Lý Thông Nhai cười cười, nhẹ giọng nói:

“Bế quan lâu như vậy cũng khiến hắn buồn chán như vậy, để hắn chơi một chút đi.”

Lý Huyền Tuyên ngẩn người, chợt nhớ tới một chuyện, thấp giọng nói:

“Trọng phụ, Trần thị đã đến, Trần gia Trần Nhị Ngưu, đêm qua đã mất!”

Lý Thông Nhai hơi chậm lại, chén trà trong tay mới cầm lên chưa đưa đến bên miệng, lại lần nữa thả lại trên mặt bàn, hạ thấp xuống thở dài, trả lời:

“Khó tránh khỏi… Lão nhân cũng làm khô xương mấy chục năm trước, sự tình hắn làm rất tốt, gia phong cũng sạch sẽ, thật là khó có được, cũng có quan hệ thông gia với nhà ta, ngươi cùng ta đi xem.”

Thấy Lý Huyền Tuyên gật đầu, Lý Thông Nhai thần sắc phức tạp, cúi đầu thở dài, trong bất tri bất giác thế hệ trước đã tiêu điều, Lý Mộc Điền, Liễu Lâm Phong, Lý Thừa Phúc, Trần Nhị Ngưu… Hắn hầu như đã trở thành người bối phận lớn nhất.

Gió lạnh vù vù từ dãy núi còn lại tiến vào Lê Kính trấn, bông tuyết trắng ngà tạt vào mặt, bọn nhỏ đứng trên đường chơi đùa mặt đỏ bừng, ngoài miệng vẫn còn líu ríu thảo luận.

“Bình Dật tộc huynh, Tạ Văn đại bá chính là trưởng một trấn, tháng trước trong tộc có đại đa số tu sĩ đi Hoa Thiên Sơn, phụ thân Phù Huề có m nói là chuyện gì không?”

Đám trẻ này hoặc là hai họ Lý Diệp, hoặc là nhà có quan hệ thông gia, nam hài mặc áo bông vây quanh, đều duỗi đầu nhìn hắn, Lý Bình Dật ở giữa liếc mắt nhìn mọi người, kêu lên:

“Phụ thân ta nói! Dưới Hoa Thiên sơn này có ba thôn, nhân khẩu chỉ hơn năm ngàn, bây giờ đã nhận mệnh lệnh trên núi, mỗi người tự xây dựng trấn, lần này đi là vì thu nạp thăm dò linh điền. “

Lý Bình Dật chính là trưởng tử của Lý Tạ Văn, cũng là cháu ruột của Lý Diệp Sinh, nhìn qua có chút lanh lợi, hiện giờ bối tự Uyên còn chưa trưởng thành, Lý Uyên Tu lại là người an phận không thích động, ngược lại để cho hắn làm vương trong đám trẻ, rất đắc ý.

” Cái này… A! Ai là người làm!”

Bọn nhỏ có ý muốn hỏi, thì hai bên lại đồng loạt lao ra, đạp tan hai đống tuyết trên đường phố, thấy bọn nhỏ nghịch như vậy liền có người lớn bắt bọn chúng cào tuyết lại.

Trong lúc nhất thời, một đám trẻ con hô to gọi nhỏ, cùng nhau giải tán, Lý Bình Nhàn ở giữa đám trẻ bị người khác đè ép, sau đó quỳ rạp xuống đất, làm cho Lý Bình Dật hai mắt nổ đom đóm, lẩm bẩm:

“Đừng chạy! Đừng chạy! … Ôi, đừng chen chúc! Người ta bắt là dật ác lao, hoành hành bá đạo… Chúng ta chỉ là mấy đứa nhỏ, có cái gì phải chạy!”

Lý Bình Dật còn chưa dứt lời, hài tử trong đường phố đã tản ra sạch sẽ, lúc Lý Bình Dật đứng lên đường phố trống rỗng, hắn nhìn một đôi giày da thú màu nâu trước mắt, không chút nghĩ ngợi chắp tay nói:

“Gia phụ Lý Tạ Văn! Không biết các hạ là vị nào…”

Nào ngờ bốn phía vậy mà vắng lặng không tiếng động, tộc binh xung quanh đều là buồn cười, Lý Bình Dật chậm rãi ngẩng đầu lên, nhất thời nhìn thấy Lý Tạ Văn trợn mắt há hốc mồm trên mặt thần sắc nổi giận đùng đùng, thế là trong lòng hoảng hốt, kêu lên:

“Phụ thân! Sao người lại tìm được nơi này!”

Lý Tạ Văn hung hăng nhìn hắn một cái, trong lòng cũng chợt cảm thấy rất buồn cười, nhưng vẫn nghiêm mặt, giả bộ giận dữ mắng:

“Con mẹ nó! Mang theo danh của lão tử đứng ở bên ngoài làm loại chuyện này m, lão tử trở về sẽ tính sổ với ngươi! Bây giờ lập tức đi cùng ta.”

Lý Tạ Văn biểu hiện ra nghiêm khắc, trên thực tế từ sâu trong đáy lòng rất hài lòng đối với đứa nhỏ này . Dù sao mình bằng tuổi so với hắn thì ngu dốt hơn nhiều, suốt ngày bị Lý Diệp Sinh tức giận mắng chửi. Nếu không phải mấy huynh đệ của hắn còn ngu xuẩn hơn so với hắn, thì hiện giờ người đi theo bên cạnh Lý Huyền Tuyên cũng chưa chắc là hắn.

Chương 227: An Chước Ngôn đầu hàng (1)

Chương 227. Suy ngẫm

Lý Diệp Sinh và Lý Hạng Bình cùng ra vào Sơn Việt chi cảnh, đồng sinh cộng tử, Lý Tạ Văn thì phụ tá Lý Huyền Tuyên quản lý sự vụ tứ trấn hai sơn, tuy rằng cưới con gái mang linh khiếu làm vợ, năm trước đo ra đứa nhỏ này thân vô linh khiếu, Lý Tạ Văn ở đáy lòng sắp xếp tốt đường về sau cho Lý Bình Dật, tự nhiên là đi theo Lý Uyên Tu, theo tổ tòng phụ nghiệp…

Lý Bình Dật thì đi theo phía sau hắn, hoảng sợ nhìn chằm chằm bạch y trên người hắn một chút, con mắt đảo một vòng, thấp giọng nói:

“Ai chết rồi, chiến trận lớn thật đấy.”

Lý Tạ Văn tán thưởng gật gật đầu, rất hài lòng đối với việc đứa nhỏ này thông minh , nghiêm mặt nói:

“Một vị trưởng bối Trần gia, là người đứng đầu một trấn sớm nhất. Có chút quan hệ với mấy vị trên núi kia, bày ra tư thái nghiêm túc một chút cho ta. Tang lễ long trọng này, chớ để mất mặt cho ta.”

“Đại nhân!”

Khi Trần Đông Hà đi vào cửa nhà, người hai bên đều gọi hắn là đại nhân. Kiểu xưng hô này khiến trong lòng hắn ta khó chịu, nhưng lại không nói nên lời.

Trần Nhị Ngưu trước khi chết đã gặp mắt nói chuyện với hắn, Trần Đông Hà nức nở nói không ra lời, Trần Nhị Ngưu nắm tay hắn, khàn khàn mở miệng nói:

“Sau này lớn mật mà làm, phụ thân sẽ không trách con. Con là một đứa trẻ thông minh, biết làm việc, cố gắng bảo vệ gia tộc.”

Trần Nhị Ngưu biết khúc mắc của Trần Đông Hà, mặc dù ở rể là quyết định chung của hai người, Trần Nhị Ngưu đã không còn dòng họ gì nữa, nếu không phải năm đó phụ thân Lý Mộc Điền là Lý Căn Thủy cứu hắn, căn bản không thể nói đến Trần gia bây giờ, huống chi ở trên địa bàn Lý gia, hai người cũng không có điều kiện cự tuyệt.

Nhưng Trần Nhị Ngưu bên ngoài vẫn là đuổi hắn ra khỏi cửa nhà, đứng trên phố mắng to đứa con trai bảo bối này của hắn, dùng cái này chứng minh Trần gia cùng hắn đoạn tuyệt sạch sẽ, Trần Nhị Ngưu hiểu rõ bây giờ quan hệ cùng Lý gia không cần đùa giỡn cái trò này, nhưng hắn vẫn là cẩn thận bày ra tác phẩm.

Hiện tại lão nhân đã chết, Trần Đông Hà hổ thẹn đến trước quan tài của hắn, hắn từ nhỏ đến thiếu niên thanh niên, hiện giờ đã hai mươi sáu tuổi, được hai người dạy bảo, trước bảy tuổi là Trần Nhị Ngưu, sau bảy tuổi là Lý Hạng Bình, một người dạy hắn cẩn thận nhường nhịn, một người dạy hắn mạnh mẽ xuất kích.

“Phụ thân!”

Trần Đông Hà quỳ trước quan tài khóc rống, xem những người cha lần lượt qua đời, sao có thể khiến hắn ta không đau khổ.

Lý Cảnh Điềm ở bên cạnh khẽ vuốt lưng hắn, Trần Đông Hà mặc một bộ áo trắng đứng trong gió hết sức đơn bạc, Lý Thông Nhai cũng thở dài. Trần Đông Hà cũng là do hắn nhìn mà lớn lên, lại cưới Lý Cảnh Điềm, trong lúc nhất thời nhìn bộ dáng khóc rống của hắn, im lặng không nói gì.

Phía dưới bầu không khí ngưng đọng, Lý Bình Dật cũng nhịn không được rơi lệ, che mắt đi nhìn Lý Uyên Tu bên cạnh, lại thấy trong mắt hắn cũng tràn đầy lệ quang, vì thế thấp giọng nói:

“Uyên Tu đệ…”

Lý Uyên Tu quay đầu, ra hiệu im lặng với hắn, lúc này hai người mới tự mình cúi đầu, lặng lẽ rơi lệ không nói gì.

Mãi đến khi tang lễ của Trần Nhị Ngưu kết thúc, hai hài tử ra cửa, Lý Uyên Tu lẳng lặng ngồi xuống bậc thang, Lý Bình Dật nức nở nói:

“Nếu cha ta chết, ta cũng sẽ khổ sở như vậy.”

Lau nước mắt, Lý Bình Dật nhìn Lý Uyên ngấn nước mắt dưới ánh mặt trời, cúi đầu nói:

“Tu đệ…”

Lý Uyên tu nhấc lông mi, quay đầu nhìn hắn, thấy Lý Bình Dật thề thốt:

“Ngươi chết ta cũng khổ sở.”

Lý Uyên Tu dùng sức gật đầu, còn muốn nói cái gì, Lý Huyền Tuyên đã từ trong viện đi ra, dắt tay đứa nhỏ, hai người cùng nhau đi xa, Lý Bình Dật thì ngồi xuống tại chỗ một hồi, đứng dậy vỗ vỗ mông, một mình chui vào ngõ nhỏ chơi đùa.

…

Ba ngày trước Lý Huyền Phong đã đến trong trấn, ngày đêm cùng Giang ngư nữ điên cuồng lăn lộn trên giường chơi mấy ngày, con nhạn lớn kia vẫn đang nổi giận đùng đùng quanh quẩn trong sân, kêu lên cạc cạc. Hắn ôm Giang Ngư nữ đi lòng vòng vài vòng trong sân, liền nghe thấy nàng đỏ mặt hỏi:

“Nếu có hài tử, nên gọi là gì?”

Lý Huyền Phong cười hắc hắc, giải thích:

“Ta là bối phận chữ Huyền, nếu chúng ta nam hài, liền dùng chữ Uyên, nếu là nữ hài, liền dùng chữ Thanh như vậy là được.”

Giang Ngư Nữ gật gật đầu, Lý Huyền Phong thì nhìn thời gian, ôm nàng trở về trên giường, nhẹ giọng nói:

“Phường thị Quan Vân Phong sắp mở, ta còn có chính sự muốn làm, tạm đi ra ngoài một chuyến, làm xong việc lại tới tìm ngươi.”

Nói xong thu thập quần áo, hôn môi Giang Ngư Nữ, ra ngoài bay về phía tây, không bao lâu hạ xuống dưới chân Quan Vân Phong.

Chương 229: Ba năm sau

Chương 229. Kim Canh

Lý Huyền Phong trở về núi, nói rất nhiều công việc chế tạo pháp khí cùng đám người Lý Thông Nhai, lại tu hành hơn nửa năm, rốt cuộc cũng có người đến động phủ gõ cửa đá của hắn. Lý Huyền Phong đi ra ngoài xem xét, tuyết trên núi đã tan hết, dưới ánh mặt trời rực rỡ, cánh rừng xanh mướt một lần nữa sinh cơ bừng bừng, hứng thú trùng trùng đạp gió mà lên, từ Cổ Lê Đạo bay về phía trong quận.

Đi vào phường thị tìm một chỗ hạ xuống, Lý Huyền Phong ngẩng đầu ưỡn ngực tiến vào cửa hàng nhỏ của Sở Minh Luyện, tu sĩ Thai Tức kia thấy hắn cười khanh khách nghênh đón, dâng trà, mời hắn ngồi, quay đầu đi mời Sở Minh Luyện.

Sở Minh Luyện vẫn là một bộ dáng hấp tấp, thân hình chưa đến mức gọi là đồ sộ, nhưng vẫn cao to, thấy hắn cười nói:

“Huyền Phong tiểu huynh đệ tới lấy cung của ngươi sao!”

“Đúng vậy.”

Lý Huyền Phong đáp một tiếng, nhìn thấy phía sau Sở Minh Luyện có hai học đồ Thai Tức cảnh đi theo, đồng loạt khiêng một trường cung màu vàng sậm vừa dài vừa dày, tràn đầy màu sắc. Hai người đều thở hồng hộc, mồ hôi ướt đẫm, tiến tới nâng cây cung lên bàn đá, nhất thời rung động ầm ầm.

Sở Minh Luyện vội vàng nâng tay lên trên mặt bàn, trên mặt bàn lộ ra một vầng sáng trắng, dùng kình lực triệt tiêu, lúc này mới không đến mức đè sập bàn đá, trách cứ hai người một chút, cau mày nói:

“Làm chút chuyện như thế cũng không xong!”

Hai người khúm núm cúi đầu xuống, lúc này Sở Minh Luyện mới quay đầu nhìn về phía Lý Huyền Phong, cười giới thiệu:

Cung này dùng Kim Phương Bình Thạch làm thân, Thanh Ô Kim Tinh làm dây cung, huyền hỏa thiêu đốt trọn vẹn một trăm hai mươi sáu ngày, trên thân cung khắc đầy phù văn Tụ Khí Ngưng Khí.”

“Cung dài bảy thước có sáu tấc, dài hai thước năm tấc, kim phương bình thạch có màu ám kim, toàn thân tỏa ra ánh sáng lung linh, phẩm cấp trong luyện khí cũng coi như thượng phẩm, chỉ là nặng nề vô cùng, vả lại khó có thể kéo dài.”

“Tốt! Tốt!”

Lý Huyền Phong vui mừng nhướng mày, một tay tóm lấy cây cung dài màu vàng đậm này, tay phải cầm cung, tay trái cầm dây cung, hơi nặng cắn răng, mở to mắt, huyết khí bàng bạc bốc lên, Lý Huyền Phong cười gằn nói:

“Mở —— “

Cây cung lớn màu vàng sậm lập tức căng lên, bị kéo thành hình trăng khuyết, trong lúc nhất thời vang lên tiếng nổ lớn, hai học đồ đứng bên xem trò cười bị dọa rơi cằm, bên tai không ngừng vang lên tiếng sắc nhọn, thống khổ ngồi xổm xuống đất.

Mặt Sở Minh Luyện cũng như đao cắt, hơi lui về phía sau một bước, trong lòng hoảng hốt, âm thầm cả kinh nói:

“Điều này sao có thể! Người này chẳng lẽ là yêu thú hóa hình!!! Sao lại có lực lượng lớn như vậy, ta vốn tưởng rằng cung này nặng, người bình thường mới mở được hai ba phần đã đủ dùng rồi, ai biết Lý Huyền Phong này một hơi lại có thể kéo đến hình trăng khuyết!”

Mắt thấy rất nhiều vật phẩm trong điện nhao nhao chấn động, Sở Minh Luyện vội vàng tiến lên, dùng sắc mặt như đao khuyên nhủ:

“Đạo hữu! Đạo hữu! Trong tiệm của ta có rất nhiều vật phẩm vô cùng yếu ớt, nếu như ngươi buông tay ở đây, sợ rằng sẽ bị chấn vỡ năm sáu phần mười!”

Lý Huyền Phong nghe xong lời này, cảm giác túi trữ vật đã trống rỗng như lại trống rỗng thêm một phần, vội vàng chậm rãi buông dây cung xuống, liên tục xin lỗi nói:

“Là tại hạ quá kích động! Thực sự xin lỗi… Đa tạ nhắc nhở.”

“Đạo hữu đã từng nghĩ đến đặt tên cung này chưa?”

Sở Minh Luyện cười hỏi, Lý Huyền Phong gật đầu suy nghĩ vài hơi thở, trả lời:

“Vậy gọi là “Kim Canh” đi!”

Sở Minh Luyện cười ha ha, có chút tự hào khoát tay áo, hỏi:

“Có hài lòng không?”

“Thật là mãn nguyện! Sở đại ca hảo thủ pháp!”

Vì vậy Lý Huyền Phong vui mừng đến mức vác cung lên, cùng Sở Minh vào phường thị giải khế ước và linh thề, dùng cái này chứng minh tiền tài đã thanh toán xong, liền cưỡi gió rời phường thị, vội vã đi về nhà.

Cưỡi gió bay một hồi, lúc này mới rơi vào trong Nhật Nghi Huyền Quang trận trên núi, liền nghe dưới chân răng rắc một tiếng, đã bị Kim Canh Trường Cung đập nát một viên gạch đá do cung, đành phải xấu hổ cười một tiếng, xách cung lên, đi vào trong sân.

Lý Thông Nhai đang biểu diễn kiếm pháp cho Lý Huyền Lĩnh, hai người ở trong sân múa kiếm, Lý Uyên Tu nho nhỏ ở bên cạnh, ngồi trên ghế đá trừng mắt nhìn, có chút ấm áp.

Lý Thông Nhai thấy Lý Huyền Phong nhẹ nhàng cười, thu kiếm hỏi:

“Cầm cung trở về rồi?”

“Ha ha.”

Lý Huyền Phong cầm trường cung màu vàng đậm trong tay, đi ra phía trước, cẩn thận giải thích với hai người, Lý Huyền Tuyên đang vẽ bùa, vẻ mặt bất đắc dĩ ra khỏi viện, nhất định phải tìm một chỗ cho ba người thử uy lực.

Thế là bốn người tìm chỗ trống trải trong núi, Lý Huyền Phong bước một bước dài kéo dây cung, tập trung tinh thần tụ lực, trường cung kim loại màu ám kim lập tức sáng lên từng đạo phù văn màu vàng, dây cung cũng lộ ra một vòng ánh sáng nồng đậm, ngưng tụ ra một đạo pháp tiễn mang Chân Nguyên ánh vàng rực rỡ đặt lên dây cung.

“Đi!”

Rừng cây xa xa lập tức rung động ầm ầm, mặt đất chấn động mạnh, dâng lên một đạo khói bụi dày nặng, ầm ầm nổ tung năm sáu cái cây to, lưu lại một cái hố to trên mặt đất, đất vàng bắn tung tóe.

Lại càng có một đạo cương khí màu vàng nhạt dâng lên, đánh rớt phiến lá ở rừng cây chung quanh, trong lúc nhất thời rung động ầm ĩ, khắp mặt đất đều là lá cây màu xanh biếc.

Ba người bên cạnh nhất thời im lặng ngưng nghẹn, Lý Huyền Lĩnh nhìn hố sâu trên mặt đất, tự lẩm bẩm:

“Chỉ sợ tu sĩ Trúc Cơ bất ngờ không kịp đề phòng cũng phải chịu thiệt…”

Bản thân Lý Huyền Phong lại như có điều suy nghĩ lắc đầu, sau nửa ngày mới mở miệng nói:

“Nhưng không thể phối hợp với cây cung này, chỉ dựa vào chân nguyên và uy lực pháp lực mà thôi…”

Hắn nhìn Lý Thông Nhai chắp tay, trầm giọng nói:

“Hài nhi chuẩn bị bế quan năm năm, sửa sang lại sở học một phen, sửa cũ thành mới, một mặt cũng làm quen pháp khí này, theo như lời ngài thì viết ra một bản cung pháp.”

“Được.”

Lý Thông Nhai vui mừng gật gật đầu, Thanh Phong nhấc lên, Lý Huyền Phong ôm quyền về phía hai huynh đệ, vẻ mặt như có điều suy nghĩ, cưỡi gió bay về phía động phủ trên Mi Xích sơn.

Chương 230: Tuyệt Đối Không Thể

Chương 230.

Ba người Lý Thông Nhai thì cùng nhau đi lên núi, Lý Huyền Tuyên và Lý Huyền Lĩnh khen ngợi, Lý Thông Nhai cười khanh khách nói:

“Thiên phú Huyền Phong trong đời Huyền Cảnh là tốt nhất, hai người các ngươi cũng đừng lười biếng. Huyền Tuyên ngơ ngác mắt thấy sắp ba mươi tuổi, nhưng vẫn là Thai Tức tầng năm Ngọc Kinh Luân, công pháp nhà ta tốt hơn các nhà khác rất nhiều, chớ cô phụ.”

“Huyền Lĩnh mười bảy tuổi có thể đột phá Ngọc Kinh tự nhiên là vô cùng tốt, hai người các con bây giờ trong mười năm phải đột phá Luyện Khí, tăng thêm hai đại chiến lực cho nhà ta.”

Hai tên vãn bối vội vàng đáp ứng, ba người đi một hồi, trước mặt đụng phải một tên tộc binh, có chút kinh sợ nói:

“Trần Đông Hà đại nhân cầu kiến… Tộc thúc!”

“Gặp ta?”

Lý Thông Nhai hơi chậm lại, Lý Huyền Tuyên Lý Huyền Lĩnh ở bên cũng ngẩn ngơ, liền thấy Lý Thông Nhai bừng tỉnh đại ngộ, cười nói:

“Có chuyện tốt, lúc này mới nói muốn tăng thêm chiến lực cho nhà ta… Đông Hà sẽ đến đây sẽ làm được điều đó!”

————

Trần Đông Hà ở bên ngoài viện chờ đã lâu, lúc này mới có người đến gọi hắn, cất bước vào viện tử. Lý Thông Nhai đang ngồi uống trà, Lý Huyền Tuyên và Lý Huyền Lĩnh ở hai bên đều mỉm cười nhìn hắn.

“Vãn bối Trần Đông Hà, tu vi đã tới Thai Tức đỉnh phong, đến đây cầu pháp!”

Lý Thông Nhai cười gật gật đầu, uống một ngụm trà, thấp giọng nói:

“Đông Hà năm nay bao nhiêu tuổi?”

“Tuổi của vãn bối hiện nay là hai mươi tám!”

“Được!”

Lý Thông Nhai khen một câu, hướng hai người cười nói:

“Úy Mộ Phong kia ba mươi tuổi luyện khí, Úc gia còn muốn khen hắn thiên phú tốt, Đông Hà mắt thấy cũng không kém hắn!”

” Vãn bối cũng là luyện công chăm chỉ… kém xa Huyền Phong!”

Trần Đông Hà khiêm tốn vài câu, liền thấy Lý Thông Nhai nghiêm mặt nói:

“Cũng để ngươi biết, Lý gia trước mắt có được vài bộ Luyện khí quyết tam phẩm đều là chính đạo đàng hoàng, ngươi vốn là người ta nhìn từ lúc nhỏ tới lớn, Hạng Bình đem ngươi coi là thân tử mà đối đãi, chúng ta tự nhiên sẽ không giấu diếm.”

“Trước mắt có tổng cộng hai biện pháp hái khí, đạo thứ nhất là Giang Hà Nhất Khí Quyết, đạo kia là 《Động Tuyền Triền Linh Quyết 》.”

Đem hai đạo pháp quyết này nói kỹ càng ưu điểm cùng khuyết điểm giới thiệu xong, Lý Thông Nhai lúc này mới hỏi:

“Ngươi có ưng pháp quyết nào không?”

“Toàn bộ do tiền bối làm chủ!”

Trần Đông Hà cung kính đáp, Lý Thông Nhai nhẹ nhàng cười, trả lời:

“Vậy thì Giang Hà Nhất Khí Quyết thôi! Chỗ ta còn có một phần thanh khí giang hà, ngươi dùng để luyện khí trước, đợi đến khi ngươi thành tựu luyện khí, liền đi lên trên sông hái một phần thanh khí trong sông về, giao về trong gia tộc, dùng cái này bù đắp!”

“Đa tạ tiền bối!”

Trần Đông Hà bái tạ Lý Thông Nhai, Lý Huyền Tuyên mang theo hắn xuống dưới phát Huyền Cảnh Linh thề, đọc công pháp, Lý Huyền Lĩnh cũng cáo lui tu luyện.

Lý Thông Nhai nhìn mấy vãn bối đi xa, buông bát trà trong tay xuống, đứng lên tính toán năm mới, chính mình cũng thiếu một hai năm rưỡi, còn khoảng cách luyện khí tầng bảy còn gần một nửa lộ trình, không khỏi cười khổ nói:

“Thiên phú chỉ giúp con người một phần mà thôi, còn lại phải cố gắng gian khổ tu luyện, thế gian vô thường, thế đạo vô tình, cần cù tu luyện đi!”

Dứt lời cưỡi gió mà lên, cũng trở về động phủ tu luyện.

…

Trên núi rừng cách Lý gia ba trăm dặm, một nam tử trẻ tuổi thân khoác vân bào đang chật vật chạy trốn, người này đầu đội ngọc quan, thân mang pháp y, trong tay tế ra một viên ngọc châu màu tím nhạt, chống đỡ ra một hộ thuẫn, lao nhanh trên bầu trời.

Phía sau là hai đạo sĩ mặc áo bào trắng, râu dài bồng bềnh, tay cầm pháp kiếm, chân đạp phi toa, cắn chặt ở phía sau. Pháp khí trong tay không ngừng bổ ra kiếm quang màu bạc, đánh lên hộ thuẫn có ánh sáng tím rực rỡ, phát ra hào quang khi pháp thuật va chạm.

“Linh Nham Tử, ngươi chớ có chạy trốn nữa, tăng thêm đau khổ mà thôi, khu vực này đều là một vài tiểu gia tộc không có thành tựu gì, đi lên cũng là toi mạng!”

Hai người độn quang một mực áp chế hắn, không cho hắn bay về hướng quận thành, nhìn phàm nhân lác đác dưới chân quỳ xuống, trong lòng Linh Nham Tử tuyệt vọng.

“Lý gia Lê Kính kia rốt cuộc ở nơi nào!”

Hắn xuất thân từ Tử Yên Môn trong tam tông thất môn, tại phía tây của Thang

Thật vất vả xiêu xiêu vẹo vẹo đụng phải một gia tộc, Linh Nham Tử né tránh công kích của hai người kêu to một trận, bên trong cùn chỉ là một tiểu gia tộc bên cạnh Khuẩn Lâm Nguyên, nào dám nhúng tay vào tranh đấu giữa tam tông thất môn bọn họ, thế mà rụt rè trả lời:

“Thực lực chúng ta thấp kém, mong tiền bối tiến đến phía tây, nơi đó có một gia tộc gọi là Lê Kính Lý gia, nghe nói là kiếm tiên thế gia, nhất định có thể giải họa cho tiền bối.”

Chương 231: Ngưng Kết Tiên Cơ

Chương 231.

Tức giận đến Linh Nham Tử mắng to ba tiếng, đành phải tiếp tục bay về phía tây, hôm nay mắt thấy sắp đến mặt hồ, cũng không nhìn thấy Lê Kính Lý gia gì cả.

“Sư phụ phù hộ…truyền thừa của Tử Khí Phong, đừng cắt đứt tay của ta…”

“Nếu không phải Tử Yên Linh tráo này, sao có thể chống đỡ lâu như vậy trong tay hai con chó của Trường Tiêu môn… Chỉ là hiện tại đan dược phù lục đều thấy đáy, nếu như không thể thoát thân nữa, chỉ sợ hôm nay thật sự phải chết ở chỗ này.”

Linh Nham Tử nuốt viên đan dược cuối cùng vào, một lần nữa thôi động chân nguyên, trước mắt xuất hiện rất nhiều lãnh địa của phàm nhân, hai ngọn núi rốt cục xuất hiện trước mắt. Gã nhìn đại trận rực rỡ kích động không thôi, vội vàng tăng tốc, cổ động thanh âm nói:

“Ta chính là Tử Yên môn đệ tử Linh Nham Tử đồng minh Thanh Trì tông , hôm nay bị địch nhân đuổi giết, kính xin tiền bối Lý gia phía trước cứu một tay!”

Thanh âm được pháp lực gia trì, cuồn cuộn như sấm, dân trấn phía dưới cả kinh nhao nhao ngẩng đầu lên, châu đầu ghé tai nghị luận.

Cửa lớn động phủ của Lý Thông Nhai phía dưới bị Lý Huyền Tuyên vội vàng gõ mở, hắn cau mày còn chưa nói chuyện, thanh âm Linh Nham Tử lần nữa truyền vào.

“Ta là môn hạ của đồng minh Thanh Trì tông Tử Yên… tiền bối Lý gia phía trước cứu một tay!”

Lý Thông Nhai nhất thời sắc mặt khó coi, thầm mắng:

“Tam tông thất môn tranh đấu, sao lại chọc phải địa phương của ta!”

“Tuy nói Tử Yên Môn là đồng minh Thanh Trì Tông… Nhưng Thanh Trì Tông không phải là l thứ tốt, nhiều lần làm hại nhà ta không ít… Nếu như đi lên giúp hắn, lại khó tránh khỏi bị tam tông thất môn đang đuổi giết ghi hận! Nhưng nếu như chúng ta không giúp, nói không chừng đồng thời đắc tội Thanh Trì Tông cùng Tử Yên Môn, cái này chính là tai hoạ khó xử lý…”

Lý Thông Nhai lúc này mới nghĩ đến ra động phủ, Linh Nham Tử phía trên trời bị hai người điên cuồng công kích, khó có thể chống đỡ thời gian dài, vội vàng hét lớn:

“Nghe nói Lý gia là thế gia kiếm tiên, thực lực mạnh mẽ, thật sự không chịu cứu một lần! Linh Nham Tử xong việc tất sẽ dâng lên bảo vật cùng pháp quyết…”

Lý Thông Nhai sắc mặt càng khó coi, thở dài:

“Danh tiếng che chở… Cũng bị danh tiếng liên lụy! Người này chỉ sợ trên đường đi đã xin giúp đỡ không ít gia tộc, từng người từng người một đá bóng, đá vào trên đầu Lý gia ta. Mắt thấy trạng thái người này kém như thế, quả bóng da này cũng đừng để trên tay Lý gia ta nổ mất.”

Trương Mục nhìn lại, Lý Thông Nhai đến sát biên giới đại trận dò ra linh thức, phát hiện Linh Nham Tử này có tu vi luyện khí tầng sáu, hai tu sĩ cầm pháp kiếm kia thì một người luyện khí tầng bảy, một người luyện khí tầng sáu, chân nguyên trên người phun trào, nhìn qua khó đối phó.

“Tại hạ là Ngọc Vân Tử của Trường Tiêu môn! Các ngươi chớ có xen vào việc của người khác, hắc hắc! Nếu các ngươi đắc tội Trường Tiêu môn ta, Thanh Trì tông không thể quản các ngươi mọi lúc mọi nơi được! Ai biết ngày nào đó sẽ bị người ta diệt môn nghênh ngang rời đi, Thanh Trì tông kia từ trước đến nay luôn vô tình quả nghĩa, chẳng lẽ vì một tiểu gia tộc mà ra mặt?”

Linh Nham Tử nghe xong lời này hơi sững sờ, vội vàng kêu lên:

“Đừng hòng nghe lời mê hoặc của hai người bọn hắn, nếu ta ngã xuống nơi này, Tử Yên môn tuyệt đối sẽ không từ bỏ ý đồ! Thuận tiện tra được nơi này, các ngươi cũng sẽ bị kéo xuống…”

Lý Thông Nhai nghe được rất là đau đầu, trong lòng đã có tính toán, thầm nghĩ:

“Nếu lập tức ra tay… đuổi hai người này đi, xác thực cứu được Linh Nham Tử, sau đó khó tránh khỏi bị người nhằm vào, nếu không cứu, Tử Yên môn tra tới cửa cũng khó tránh khỏi bị liên lụy… Tốt nhất có thể lặng lẽ giết hai người này, ổn thỏa nhất.”

Vì vậy hắn bay lên ra khỏi đại trận, nhẹ giọng nói:

“Lê Kính Lý gia Lý Thông Nhai bái kiến hai vị!”

Sắc mặt Linh Nham Tử vừa rồi vui mừng, đã thấy Lý Thông Nhai chỉ có tu vi Luyện Khí tầng sáu, luôn miệng nói:

“Sao lại phái ngươi tới! Trưởng bối của ngươi đâu rồi!”

Lý Thông Nhai chắp tay, xin lỗi nói:

“Trúc Cơ lão tổ nhà ta lúc này không ở trong trận, lại là làm cho ngươi uổng phí tâm tư.”

Hai người Trường Tiêu môn nghe tiếng cười ha ha, hai người liếc nhau, thầm nghĩ:

“Nếu Lý gia lão tổ không ở đây, giết Linh Nham Tử cũng có thể thừa cơ vơ vét một phen…”

Sắc mặt Linh Nham Tử tái nhợt, bảo châu trong tay vung lên, hét lớn:

“Lý gia thật sự là bất cận nhân tình như thế…”

Linh Nham Tử rất tuyệt vọng, mất hết can đảm, đang muốn liều mạng đánh cược một lần, bên tai lại vang lên Lý Thông Nhai lấy pháp lực truyền âm, thanh âm trầm thấp, ong ong nói:

“Tiền bối trước tạm đi lên hồ, tại nơi hẻo lánh của hồ lớn theo thế núi thâm nhập vào trong sâu, có một ngọn núi lớn màu trắng, ở đỉnh núi có một cây đa lớn, chúng ta mang theo người đừn ở dod cung kính chờ tiền bối, mai phục giết hai người này… Kể từ đó, Lý gia ta không cần cùng Trường Tiêu môn kết thù, tiền bối cũng có thể bình yên thoát hiểm, có thể nói là lưỡng toàn kỳ mỹ…”

Trong lòng Linh Nham Tử đại hỉ, trên mặt lại không thay đổi chút nào, bi phẫn lắc đầu, đạp phi toa đi lên hồ, hai người Trường Tiêu môn thì cười ha ha, gật đầu nhẹ với Lý Thông Nhai, cũng là đạp phi toa đuổi theo.

Lý Thông Nhai nhìn bọn họ đi xa, đi từ trong động phủ kêu Lý Huyền Phong vẻ mặt ngơ ngác đi ra, thay đổi áo bào trên người, vừa giải thích vừa cùng hắn cưỡi gió bay lên, bay mấy khắc đồng hồ ở trong núi, rơi vào phía dưới cây đa lớn.

Hồ ly chính si ngốc ngủ dạy, chớp một con mắt nhìn hắn, kêu lên:

“Ồ, có một tê đang đến!”

Lý Thông Nhai chắp tay, nói ra ý định của mình, lúc này mới gọi Lý Huyền Phong mai phục tốt trên đỉnh núi đối diện, lấy ra Linh Bố che kín bộ mặt, lẳng lặng đứng ở dưới tàng cây, chờ đợi ba người đến

Chương 232: Lang Đột Thương Đồng (hai chương gộp một) (1)

chương 232 Giết hai người.

Linh Nham Tử nhộn nhạo xoay quanh một vòng ở trên Vọng Nguyệt Hồ, khởi động Tử Yên Linh Tráo đỡ đòn công kích của hai người, thay đổi phương hướng vòng trở về, trong lòng suy đoán:

“Nếu là người kia lên tiếng lừa ta, để ta dẫn đám người này đi, hôm nay ta sợ sẽ chết ở chỗ này…”

Chỉ là quay đầu lại nhìn hai người Trường Tiêu môn sau lưng, trong lòng sợ hãi, cắn răng thuận thế núi bay, âm thầm nói:

“Hiện tại cũng không có biện pháp, chỉ có thể tin hắn một lần, ngang dọc đều là chết mà thôi… Sau này Tử Khí phong không có ta, mấy sư đệ sư muội sẽ gặp gian nan rồi.”

Không bao lâu, một cây đa lớn màu trắng đã xuất hiện dưới chân, hai mắt Linh Nham Tử tỏa sáng, vội vàng hạ xuống. hai người đi theo sau lưng không nghi ngờ gì, cũng đặt chân lên núi.

“Phong cảnh nơi này rất đẹp, đúng là một chỗ chôn xương không tệ!”

Hai người Trường Tiêu môn cười lạnh một tiếng, thấy dưới tàng cây còn một người đang đứng, cau mày liên thanh nói:

“Các hạ là người phương nào! Trường Tiêu môn chúng ta làm việc, còn xin nhường đường một chút. “

Lý Thông Nhai lại nhìn Linh Nham Tử, thấy sắc mặt hắn trắng bệch, một bộ không chống đỡ nổi, giương tay ném ra một bình Hồi Khí Đan, nhẹ giọng nói:

“Đạo hữu, xin nghỉ ngơi một lát, hai người này giao cho tại hạ.”

“Thật là cuồng vọng!”

Hai người Trường Tiêu môn vừa sợ vừa giận, cầm pháp kiếm nghênh đón, Lý Thông Nhai rút kiếm mà lên, Nguyệt Cương Kiếm màu trắng tinh khiết mà tới, “Đinh đương” hai tiếng, đẩy pháp kiếm của người ta ra một trượng.

“Kiếm pháp cũng không tệ.”

Sư huynh đệ Trường Tiêu môn còn đang phỏng đoán hắn là đệ tử tông môn nào trong tam tông thất môn, Lý Thông Nhai cũng thuận theo ưu thế kiếm pháp Nguyệt Cương khởi thủ tạo ra hơn mười đạo kiếm khí giống như bình thường, dựa vào chân nguyên bàng bạc lấy thế ép người.

Hai người Trường Tiêu môn trong lòng kiêng kỵ, trong lúc nhất thời thật đúng là bị hắn áp chế, hai người đuổi theo một đường, chân nguyên dự trữ cũng không nhiều, Ngọc Vân Tử có chút nóng nảy, lấy pháp lực truyền âm cho Ngọc Hòa Tử:

“Sư đệ! Người này giấu đầu lòi đuôi, không biết là người của thế lực nào, kiếm pháp lại không tệ, không biết có át chủ bài gì, không bằng ta và ngươi bỏ người này rời đi… Chỉ là Tử Yên Linh Tráo này quá đáng tiếc, mắt thấy sắp tới tay…”

Sư đệ Ngọc Hòa Tử mặc dù tu vi không bằng hắn, nhưng lại là một người quyết định, đồng dạng lấy pháp lực đáp lại:

“Người này còn có thể là ai! Hơn phân nửa đều là người của Lý gia Lê Kính kia, nghe nói Lê Kính Lý gia lấy kiếm pháp nổi danh, chẳng phải là vừa vặn đúng sao? Những tiểu gia tộc này thường thường chỉ có một hai hạng truyền thừa, ngươi chớ nhìn kiếm pháp cao siêu của hắn, địa phương khác tất nhiên không bằng ngươi ta và ngươi, chúng ta chiếm cứ thượng phong bức hắn đi, chỉ là đừng ép hắn tới đường cùng, đó chính là chuyện đánh nhau sinh tử!”

Hai người hạ quyết tâm, bắt đầu giằng co với Lý Thông Nhai, lúc này Ngọc Vân Tử mới qua mười mấy chiêu, chợt toàn thân căng thẳng, mặt cắt như dao, nhất thời hét lớn:

“Có âm chiêu!”

Một xấp phù lục trong tay hắn không gió mà tự cháy, trên người Ngọc Vân Tử mới phủ lên mấy tầng hào quang, bên tai vang lên tiếng rít gào không thôi, tấm khiên bảo vệ trên người nổ tung, như bị một chùy nặng nề, phiêu đãng ra ngoài thật xa.

Ngọc Hòa Tử thấy bộ dáng đầy bụi đất của hắn, trong lòng sợ hãi, cắn răng nói:

“Sư huynh!”

Kiếm quang của Lý Thông Nhai nhất thời ép lên, đánh bay pháp kiếm của hắn, tiễn của Lý Huyền Phong cũng từng mũi nối tiếp một đâm tới, tuy không có uy lực lớn bằng mũi tên đầu tiên tụ lực, nhưng cũng làm cho hai người chật vật không thôi, sinh lòng thoái ý.

Linh Nham Tử ở một bên nhìn ngây người, không ngờ Lý Thông Nhai thật có thể lấy một địch hai đỡ hai người, phỏng chừng càng có xu thế phản sát, vội vàng kêu lên:

“Huynh đệ chớ làm tổn thương tính mạng của hai người này… Người của Trường Tiêu môn có pháp ấn ngược dòng tìm hiểu, người có thể bị đánh dấu ám hiệu giết người, vẫn để ta tới kết liễu hai người này!”

Hai người nghe xong lời này càng thêm sợ hãi, vội vàng tế ra pháp thuẫn và phù lục, từng pháp thuật áp đáy hòm của mình đi ra, Ngọc Vân Tử khiến cho là một viên ngọc châu lóe ra bạch quang, trên thân Ngọc Vân Tử thì đốt lên một ánh lửa đỏ dịu dàng, trong lúc nhất thời giằng co với Lý Thông Nhai Lý Huyền Phong.

Lý Thông Nhai nghe xong lời này ngược lại ấn tượng tốt hơn rất nhiều đối với Linh Nham Tử này, âm thầm gật đầu, suy đoán nói:

“Trường Tiêu môn này đã có thủ đoạn như vậy, chỉ sợ Linh Nham Tử Yên môn này cũng không thiếu, ngược lại để cho chúng ta mở mang kiến thức, tất nhiên là… Biện pháp này nhìn qua tốt, đơn giản chính là lúc đối địch bó tay bó chân, thật sự gặp phải cường địch, việc này khó hơn nhiều so với trực tiếp chém giết”

Linh Nham Tử cũng đã tiến lên đón, trên người linh tráo tử quang trong vắt, hóa giải toàn bộ công kích của địch nhân, hai người chợt cảm thấy không ổn, sư huynh đệ liếc nhau, cưỡi phi toa muốn chạy trốn.

“Trốn đi đâu!”

Linh Nham Tử nghiến răng nghiến lợi, hiển nhiên là cực hận hai người, lạnh giọng cười, linh châu trong tay khẽ động, Tử Yên linh tráo ào ào rung động, bỗng nhiên mở rộng ra, giống như một tòa đại trận khóa bốn người lại, cắt đứt ý niệm chạy trốn của hai người.

Lý Thông Nhai ở trong trận người khác, cũng âm thầm cảnh giác, trong miệng khen:

“Đúng là bảo bối tốt!”

“Không hổ là pháp khí cấp bậc Trúc Cơ…”

Thần sắc hai người bối rối, mắng hai tiếng, Lý Thông Nhai đã rút kiếm xông lên, mũi tên của Lý Huyền Phong không trợ giúp được gì trong trận này, nhưng Linh Nham Tử lại ở bên cạnh quấy rối, pháp lực hai người Trường Tiêu môn thấy đáy, sắc mặt khó coi.

“Vị đạo hữu này, Linh Nham Tử hứa gì với ngươi, hai người chúng ta cũng có thể hứa với ngươi. Giết ta xong còn phải chịu Trường Tiêu môn truy xét, không bằng cứ như vậy mà chấm dứt đi. Coi như chúng ta trước kia chưa từng thấy qua…”

Lý Thông Nhai vung trường kiếm trong tay ra, đâm vào trong ngực bụng Ngọc Vân Tử, người này pháp lực hao hết, ngay cả đứng ở không trung cũng lung la lung lay, mặt mũi tràn đầy cầu khẩn, tự nhiên là tránh không khỏi.

Chương 234: Bài Học Từ Gia Tộc Tưởng Thị

Chương 234. Lý Uyên Ngư

“Ồ?”

Lý Thông Nhai lại nhíu nhíu mày, hỏi ngược lại:

“Vậy nếu đây là bí pháp, chỉ sợ còn có di chứng?”

“Rất là nhẹ… Chẳng qua là không thể sinh nở, tuổi thọ giảm bớt vài năm…”

Thần sắc có chút tâm động của Lý Thông Nhai nhất thời trở thành khó coi, nếu là tông môn thì cũng thôi đi, với tư cách công pháp gia tộc mà không thể sinh sản, chẳng phải là sẽ đào căn cơ của Lý gia hay sao?

Linh Nham Tử thấy thế cũng có chút xấu hổ, vội vàng nói:

“Chưa hết! Không chỉ vậy! Trong tay ta còn có phương pháp hái khí của Huyền Âm Lôi Dịch, cũng giao hết cho các hạ.”

Lý Thông Nhai nhìn bộ dáng của hắn lắc đầu, bất đắc dĩ nói:

“Vậy xin cảm ơn tiền bối.”

“Còn túi gấm này…”

Linh Nham Tử gật gật đầu, trong tay nhấc hai túi gấm màu trắng của môn nhân Trường Tiêu môn lên, nhẹ giọng nói:

“Túi gấm này có thể cùng thủ đoạn của môn nhân Trường Tiêu cộng hưởng, lại không được mở ra, ở lại quý tộc cũng là tai họa, không bằng giao cho ta đi ra, năm sau ta phái người đem vật phẩm trong túi gấm đổi lấy linh thạch, đưa đến quý tộc.”

Lý Thông Nhai tất nhiên là không tin hắn, nhưng hiện tại cũng không có biện pháp nào, xem như bán cho hắn một nhân tình, thấp giọng nói:

“Tiền bối cầm đi là được.”

Linh Nham Tử nhận lấy túi trữ vật, pháp kiếm cùng phi toa của hai tu sĩ Trường Tiêu môn đương nhiên rơi vào tay Lý gia, hai thanh pháp kiếm này so với Lý Thông Nhai còn muốn tốt hơn, chỉ là không dám dùng tới.

Hai phi toa ngược lại là thường thường không có gì lạ, Lý gia cần dùng rất nhiều linh thạch vào việc khác, vẫn chưa từng mua phi toa này, bây giờ ngược lại đưa lên hai chiếc, cũng không dám lấy ra dùng, Lý Thông Nhai suy nghĩ tìm ngày nào đó đẹp trời rồi mang đi bán.

Linh Nham Tử lại hàn huyên hai câu, ở trên núi Lê Kính tu dưỡng một hồi, cáo biệt mấy người, điều khiển phi toa trở về phục mệnh, mọi người trên Lê Kính sơn rốt cục yên ổn xuống, Lý Huyền Phong và Lý Thông Nhai đi bế quan, những người khác thì đều tự bận rộn.

————

Lê Hạ quận.

Trên đường cái rộn ràng nhốn nháo đều là dòng người, hai bên còn có không ít tiểu thương đẩy xe nhỏ bán bánh ngọt cùng cháo gạo, theo dòng người đi vào trong, người trong ngõ nhỏ rất ít, có chút vắng vẻ.

Trong tiểu viện đá xanh trong hẻm càng thêm quạnh quẽ, trồng vài cọng dây leo xanh biếc, chỉ dùng gậy gỗ chống lên hai hàng quần áo, dưới ánh chiều tà có chút lay động.

“A nương!”

Một tiếng nam hài thanh thúy vang lên, Giang Ngư Nữ nhẹ nhàng ngẩng đầu lên, khuôn mặt vốn đáng yêu mượt mà gầy đi không ít.

“Ngư Nhi.”

Nam hài mặc một thân quần áo mộc mạc, phía trên mặc dù không có hoa văn gì, nhưng sạch sẽ, nhìn ra được là đã cẩn thận giặt qua, khuôn mặt nhỏ nhắn tròn trịa, ánh mắt cười nhìn chằm chằm Giang Ngư Nữ.

“Mẫu thân, phía trước có một tên ăn mày, muốn xin tiền đồng của chúng ta!”

Giang ngư nữ nhíu mày nhìn hắn một chút, cười khanh khách từ trong ngực lấy ra hai cái gậy, đưa vào trong tay của hắn, thấp giọng nói:

“Đi thôi, chú ý an toàn.”

“Ừm!”

Thấy đứa nhỏ lảo đảo đi ra ngoài, Giang Ngư Nữ lại có chút không yên lòng, vội vàng đứng dậy đuổi theo, cắn răng nói:

“Đã tròn năm năm, tên khốn kiếp này đã chết khi đấu pháp với người khác rồi sao, suốt năm không có tin tức… Nếu không phải có thêm Uyên Ngư, năm năm qua không bức bách ta điên rồi…”

Giang ngư nữ đi đến trước viện, liền thấy tên ăn mày kia là một nam nhân trung niên, tay chân hoàn chỉnh, sắc mặt còn lại chút máu, lại mặt dày mày dạn ngã xuống đất kêu đau, Tiểu Uyên Ngư đang ở một bên an ủi.

“Ngư Nhi!”

Giang Ngư Ngư Nữ sợ hãi người này là một tên lừa đảo, vội vàng kêu lên:

“Mau trở về!”

Lý Uyên Ngư nghiêng đầu nhìn nàng, mỉm cười bước nhanh về phía trước, trẻ con nói:

“A nương, người này thật kỳ quái, chẳng những không cần tiền của ta còn cám ơn ta chuyển nhà, còn nhét cho ta một đồng tiền, vừa tròn vừa to…”

Dứt lời lấy ra một đồng tiền dẹp, màu xám đen, phía trên khắc bốn chữ cổ, không biết viết cái gì, Giang Ngư Nữ không để ý lắm, nhưng ánh mắt vẫn nhìn chằm chằm tên ăn mày kia.

“Trong quận có người xấu chuyên bán trẻ, ngươi phải nhìn cho rõ.”

Dặn dò một câu, Giang Ngư nữ ôm hài tử trở về, thấp giọng hỏi:

“Buổi chiều lại đưa ngươi đến chỗ tiên sinh học chữ nhé.”

“Ừm.”

Lý Uyên Ngư trẻ con ngây thơ đáp ứng, mẫu tử hai người cất bước vào viện, mặt trời xán lạn trên bầu trời lại đột nhiên ảm đạm xuống, mây đen nồng đậm nhanh chóng từ phía đông bao phủ tới, mơ hồ có mấy bóng người nhỏ bé đứng ở trên không quận Lê Hạ, thỉnh thoảng truyền đến từng tiếng cười to, các bóng người nhìn đám phàm nhân phía dưới, giống như đang xem thịt nướng trên bàn.

Chương 235: Cung tế liệt tổ tôn trưởng

Chương 235. Vốn không sạch sẽ

Tư Đồ Hữu đứng ở trên phi toa cỡ lớn vững vàng phi hành, trong lòng vừa chát vừa đắng, người người phía dưới Lê Hạ quận nhốn nháo, đều ngẩng đầu lên nhìn bọn họ, nhưng lại thấy hắn tâm phiền ý loạn.

Cũng giống như lần trước Thang Kim Môn vào địa bàn Thanh Trì đồ sát phàm nhân luyện chế pháp khí, lần này hắn không giống tộc huynh mấy chục năm trước cũng vào địa phận Thanh Trì tông hung hăng đắc ý như sân nhà của mình sau đó lại bị Thanh Trì tông giết lại, Tư Đồ Hữu biết lần này không phải giao dịch, mà là Thanh Trì tông yêu cầu, chuyến này hung hiểm vạn phần, trong môn phái mới có thể phái ra Thai Tức cảnh không được coi trọng nhất như hắn.

Thang Kim môn nói dễ nghe là một môn phái, trên thực tế cũng chỉ là một nhà Tư Đồ gia , tu tiên giả tu vi càng cao, tỉ lệ thân thể con cháu có linh khiếu càng lớn, tông môn cuối cùng đều khó tránh khỏi bị một nhà khống chế, giống như Trì gia Thanh Trì tông, Kim Vũ tông Trương gia, tu sĩ khác họ bái vào tông môn cuối cùng cũng là được người khác dùng.

Tu sĩ Tử Phủ trung kỳ của Thang Kim Môn chết hết, mất đi trụ cột, nhất mạch của Lưu Kim Môn cùng Thanh Trì tông thông gia thì đương nhiên bên phía Thanh Trì tông chiếm thượng vị, tộc huynh Tư Đồ kia tàn sát Vạn gia sau đó cũng gặp kết cục thê thảm, nhìn thấy Tư Đồ Hữu sợ hãi, biết chuyện nhập giới tàn sát này rất sâu, phàm là đụng phải phỏng chừng cũng sẽ không có kết cục tốt, lập tức trong lòng rất phức tạp.

Hiện giờ Thang Kim Môn thành người phụ thuộc Thanh Trì tông, Tư Đồ gia nhận lệnh, muốn nam hạ tấn công năm quận Thanh Trì, Tư Đồ Hữu tuy rằng không rõ Thanh Trì tông phát điên cái gì mà bỗng nhiên tàn sát gia tộc dưới quyền, nhưng vẫn chỉ vâng vâng dạ dạ lĩnh mệnh lệnh, mang theo người nam hạ.

“Quả thực buồn cười đến cực điểm, ta cũng chỉ là thai tức, lại muốn ta mang theo mấy Luyện Khí đi cướp Lê Hạ quận do Trúc Cơ thế gia trấn thủ…”

Trong đầu Tư Đồ Hữu hỗn loạn phức tạp, bỗng nhiên hiện lên một tia linh cảm, lẩm bẩm nói:

“Ta hiểu rồi! Ta hiểu rồi! Xem ra Thanh Trì tông thật muốn có vị Tử Phủ nào đó sắp ngã xuống… Thanh Trì tông đang sợ…”

” Hữu huynh!”

Tu sĩ Luyện khí bên cạnh kêu một tiếng, Tư Đồ Hữu lúc này mới tỉnh ngộ, liên tục tế ra thanh trường đao màu đỏ như máu, thanh trường đao này là pháp khí cấp bậc Trúc Cơ, phía trên cũng có hơn mười vạn nhân mạng, lần tế luyện này hoàn tất, chỉ sợ cũng có thể va chạm với mấy pháp khí xếp hạng đầu của Thanh Trì tông.

Tư Đồ Hữu niệm pháp quyết, lập tức đại lượng đao quang màu đỏ phun ra, hơn một ngàn đạo huyết quang linh hoạt du tẩu trên không trung, giống như có ý thức của mình, lao về về Lê Hạ quận phía dưới, tự mình đi tìm kiếm phàm nhân đồ sát.

————

“Tộc thúc!!”

Vẻ mặt Tiêu Như Dự khẩn trương, chắp tay hướng Tiêu Ung Linh ở một bên, liên thanh nói:

“Kính xin nhanh chóng ra tay đi! Lê Hạ quận có mấy chục vạn phàm nhân, còn có mấy ngàn con cháu phàm tục Tiêu gia ta… Người tới cũng chỉ là mười mấy người luyện khí, làm sao có thể mặc cho hắn tàn sát…”

“Chờ một chút…”

Tiêu Ung Linh lắc đầu, lạnh nhạt nhìn hơn mười bóng người Luyện Khí trên không quận thành, thấp giọng nói:

“Tuyệt không đơn giản như vậy, chỉ sợ người Thanh Trì tông ở bên ngoài cũng nhìn thấy, đây là muốn bức Trúc Cơ Tiêu gia ta xuất thủ, vây giết hắn… Trì Úy đã không sống được mấy năm nữa, tuyệt không thể làm hỏng đại kế của lão tổ!”

Sắc mặt Tiêu Như Dự cứng đờ, có chút không đành lòng, thấp giọng nói:

“Đây chính là mấy chục vạn phàm nhân… đời đời kiếp kiếp cung cấp nuôi dưỡng Tiêu gia ta, làm sao có thể, làm sao có thể vứt bỏ để cho Kim Môn bọn hắn tế luyện pháp khí như thế! “

“Sao ta lại không biết!”

Tiêu Ung Linh có vẻ có chút nóng nảy, hướng phía vãn bối rống lên một tiếng, nghiến răng nghiến lợi nói:

“Nhưng Tiêu gia ta đã nhẫn nhịn suốt ba trăm năm! Thật vất vả mới chờ được một kỳ tài ngút trời như Sơ Đình lão tổ, phá liên minh ba nhà, khống chế toàn bộ Lê Hạ quận, bây giờ khoảng cách thoát ly Thanh Trì tông thành tựu Tử Phủ Tiên tộc còn kém mười mấy năm, chúng ta sao có thể xuất thủ qua loa!”

“Ngươi không sợ Trì Úy kia canh giữ trước sơn môn, chờ chúng ta nhẹ nhàng xuất kích, hắn liền bức bách chúng ta phải xuất thủ, cuối cùng phục giết Tử Phủ mà Tiêu gia ta vất vả lắm mới có được sao? Đến cuối cùng phàm nhân không giữ được, còn tiêu diệt cả Tiêu gia ta nữa!”

Tiêu Như Dự trầm mặc chưa từng mở miệng, Tiêu Ung Linh cúi đầu nhìn hắn một cái, hung ác nói:

“Chỉ cần Trì Úy chết, thực lực Thanh Trì tông không thể giết lão tổ, tất cả đều đáng giá… Liệt Thổ tự lập, chờ thêm vài thập niên lại đem quận Vọng Nguyệt hồ và Khuẩn Lâm nắm trong tay, Tiêu gia ta liền dựa lưng vào Vọng Nguyệt hồ cùng Đại Lê sơn, cũng không còn sầu lo gì…”

Tiêu Như Dự chung quy cũng không mở miệng, cùng Tiêu Ung Linh nhìn núi thây biển máu dưới núi, cảnh sắc địa ngục nhân gian, tiếng kêu khóc cùng tiếng kêu thảm thiết bị trận pháp cách ly ở bên ngoài, Tiêu Như Dự cắn răng vang lên khanh khách, sau nửa ngày mới bi thương nói:

“Hài nhi vốn hận Thang Kim Môn cùng Thanh Trì tông ti tiện, nhưng hôm nay nhìn Tiêu gia ta… Cũng chưa sạch sẽ hơn bao nhiêu!”

Tiêu Ung Linh nghe xong lời này hơi chấn động, thần sắc phức tạp nhìn hắn, nhẹ giọng nói:

“Nếu như ngươi muốn tìm đồ vật sạch sẽ, vậy hãy tìm trong tiểu thuyết, có lẽ còn có thể tìm được một hai thứ.”

” những thứ gì được mặt trời chiếu rọi—— vốn không có thứ gì sạch sẽ!”

Chương 236: Hai Nhà Hay Tin (1)

Chương 236.

Lý Huyền Phong đi ra khỏi động phủ, Kim Canh Trường Cung trong tay lóe sáng dưới ánh mặt trời, nhìn Lý Huyền Tuyên nghênh đón, Lý Huyền Phong cười ha ha, giễu cợt nói:

“Ta bế quan năm năm, tu vi đại ca cũng chưa từng chậm lại nha! Mắt thấy sắp đạt Thai Tức đỉnh phong!”

“Ha ha, không so được với ngươi!”

Lý Huyền Tuyên năm năm nay cũng tiến bộ thần tốc, chẳng những thành tựu thai tức lục luân trong vòng cuối cùng, còn tu luyện tu vi tới Thai Tức đỉnh phong, không thể không vui.

“Cung pháp của ngươi như thế nào rồi.”

Lý Huyền Tuyên hỏi một tiếng, Lý Huyền Phong cười khanh khách đưa lên một viên ngọc giản, ngang giọng nói:

“Cung pháp này gọi là 《 ma thằng cung 》, thâm ảo huyền diệu, nếu như hoàn toàn học thành, ít nhất có thể đạt được bảy phần chân truyền của ta.”

“Được, được.”

Lý Huyền Tuyên nhận lấy ngọc giản coi như, cẩn thận từng li từng tí bỏ vào trong ngực, chuẩn bị bỏ cả vào trong thạch động, cười khanh khách nói:

“Ngươi cứ làm việc của mình, hiện tại ta thông báo cho thúc phụ.”

Lý Huyền Phong khẽ gật đầu, chòm râu trên môi có vẻ thành thục hơn không ít, đang uống trà trên ghế, nhưng trong lòng chợt nảy lên, có chút bất an.

“Kỳ quái.”

Lý Huyền Phong buông bát trà xuống, trong đầu bỗng nhiên hiện ra thân ảnh Giang Ngư nữ, tự lẩm bẩm:

“Vô luận như thế nào, lần này đi liền đem tiểu nữ nhân này đón về trước đi… Luyện khí tu sĩ được con không dễ, nếu đợi đến khi nàng mang thai, cũng không biết đợi đến khi nào, suốt ngày đem nàng để ở bên ngoài cũng không phải chuyện tốt, về phần thúc phụ ca ca nói như thế nào, chỉ có thể giải thích sau.”

“Phong nhi!”

Lý Thông Nhai đạp gió rơi vào trước viện, bước nhanh vào viện tử, thần thái thanh thản, Lý Huyền Phong hai mắt sáng ngời vội vàng đứng dậy, chắp tay nói:

“Chúc mừng Nhị bá đột phá Luyện Khí tầng bảy!”

Một thân khí thế Lý Thông Nhai đã đột phá Luyện Khí tầng bảy, thậm chí chân nguyên sung mãn, hiển nhiên đã đột phá một hai năm, gật gật đầu với hắn, ngồi xuống tiếp nhận chén trà, cười nói:

“Hiện giờ cung pháp này của ngươi có tiến bộ không?”

“Tất nhiên là có!”

Lý Huyền Phong lộ ra vẻ thập phần đắc ý, nâng trường cung, cười nói:

“Mấy năm trước chẳng qua là cầm lên mà bắn, hôm nay đã chiếm được ý cung, không cần trên mũi tên, kéo cung nâng cung, thỏ bắn thỏ sợ chết, bắn người thì người sợ vỡ mật, phàm nhân cùng thai tức không cần phải nói, cho dù là tu sĩ luyện khí trúng một tiễn ý vô hình vô sắc này của ta, chỉ sợ trong lòng cũng hoảng sợ, thất thần thật lâu, người tâm chí không kiên định thì nôn ra máu thiêu tâm, ngay cả phi hành cũng không nổi.”

“Thần kỳ như thế?”

Lý Thông Nhai lại cảm thấy cung pháp này của hắn có chút kỳ dị, hắn không có nghiên cứu đối với cung tiễn, cũng không biết cảnh giới này của Lý Huyền Phong là tốt hay xấu, đành phải đợi sau này trong thực chiến thử một lần nữa.

Mắt thấy bộ dáng của Lý Huyền Phong nhìn trái nhìn phải, Lý Thông Nhai nhẹ giọng cười một tiếng, hỏi:

“Làm sao vậy?”

Lý Huyền Phong lắc đầu, sắp xếp lại ngôn ngữ một chút, thấp giọng nói:

“Chuyện này… Cái này… Kính xin Nhị bá thứ tội… Hài nhi ở trong quận có một tình nhân tốt, chỉ là xuất thân quá nhẹ… Từ đầu đến cuối không dám mang về nhà, l cũng đã hơn mười năm, hôm nay muốn đến mang nàng trở về, cũng vì trong nhà mà kéo dài con nối dõi…”

“Ài.”

Lý Thông Nhai uống một ngụm trà, trả lời:

“Thiếu niên ham chơi, vốn không có tội gì, tìm cơ hội đưa người ta về đi.”

Lý Huyền Phong lập tức đại hỉ, liên tục gật đầu, vốn định biểu diễn cung pháp cho đám người Lý Thông Nhai, hiện tại đang hứng khởi, cáo biệt Lý Thông Nhai, cưỡi gió đi quận tiếp đón Ngư Nữ.

Lý Uyên Ngư nằm dưới chân giường ngủ mơ mơ màng màng, bên tai nghe thấy từng tiếng hô to, có người khóc thảm có người kêu to, lập tức bừng tỉnh, đã thấy đáy giường trước giường đều là sương mù, mông lung không rõ sự vật.

“A nương!”

Lý Uyên Ngư quay đầu nhìn lại, Giang Ngư Nữ bên cạnh không thấy tung tích, nhìn xung quanh, lại phát hiện sắc trời ảm đạm kinh người, đành phải bò tới trước cửa sổ, trước mắt hiện ra một vòng Nguyệt Nhi sáng ngời.

“Thật là kỳ quái.”

Hắn đành phải tiến lên vài bước, cất bước ra khỏi cửa phòng, lòng bàn chân lại trống rỗng, chưa từng dẫm lên mặt đất vững chãi, từ từ rơi xuống đất.

“A!”

Chỗ cổ có chút căng cứng, Lý Uyên ngư quơ loạn tay chân, giơ tay nhấc lên, ngẩng đầu nhìn lên. Nhưng trước mắt hắn là tường thành sừng sững, mình đang đứng thẳng trong một cái sọt, nhưng đã đến bên ngoài quận, lúc trước đã từng gặp một người đàn ông trung niên mỉm cười nhìn mình.

Sắc mặt người trung niên trắng bệch, đôi môi đỏ như máu, hai con mắt đen đến dọa người, nhìn chằm chằm vào hắn.

“Xem ra thuật pháp này của lão tử vẫn chưa từng thụt lùi, trộm không được, vẫn giữ đứa bé lại được!”

“Ngươi!”

Trung niên nhân từ trong ngực của hắn lấy ra đồng tiền kia, cẩn thận từng li từng tí mà cất vào trong ngực, nghiêm mặt nói:

“Thu tiền bán mạng của ta, chỉ cần đi cùng ta.”

Lý Uyên Ngư kinh ngạc, cắn răng nói:

“Ngươi dẫn ta ra đây làm gì… Ngươi là tiên nhân sao?!”

“Không phải.”

Người đàn ông trung niên nghe xong lời này, sắc mặt trở nên khó coi, tức giận bất bình nói:

“Cái gọi là tiên nhân lại là đám giết người như ngoé! Còn miệng kêu mình là tiên nhân tiên nhân!”

Lý Uyên Ngư như sét đánh, trừng to mắt nhìn hắn, kêu lên:

“Ngươi… ngươi đang nói cái gì!”

Người trung niên cười hắc hắc, tiến lên một bước, phất ở trên cửa thành một cái, lập tức hoa văn giống như nước tản ra, cảnh sắc trong thành hiện lên, Lý Uyên Ngư chỉ liếc mắt nhìn, thấy cảnh tanh máu chia năm xẻ bảy liền sặc một tiếng, thiếu chút nữa ngất đi, trong miệng kêu lên:

“A!”

Khuôn mặt Lý Uyên Ngư lập tức trắng bệch, trong miệng khóc nháo nháo, người trung niên lại không phải để ý, cười nhẹ nói:

“Ta tên Giang Bá Thanh, từ nay về sau ngươi theo ta tu hành chú thuật! Ngươi tên là gì?”

Lý Uyên Ngư tất nhiên là không tin, nào nguyện ý đi cùng ông ta, vừa lên tiếng đã khóc. Giang Bá Thanh thấy Lý Uyên Ngư vẫn khóc rống như cũ, vẻ mặt đắc ý, ôm lấy ông ta cười nói:

“Vậy thì cùng họ với ta, gọi là Giang Nhạn đi!”

Chương 237: Giản Đạo Cẩm

Chương 237

Lý Huyền Phong cưỡi gió theo cổ lê đạo bay tới, lại nhìn thấy hào quang năm màu trên Quan Vân phong lưu động, giống như khởi động trận pháp, trong lòng lộp bộp một chút, âm thầm nói:

“Chẳng lẽ còn có người dám tới Tiêu gia? Đây là chuyện gì?”

Nghi ngờ trong lòng bộc phát, Lý Huyền Phong lại ngừng cũng không ngừng, thấy dưới chân cửa thành trống rỗng, khắp nơi đều là xe nhỏ đẩy ngã, quần áo tán loạn, các loại thức ăn rơi đầy trên đất, mặc cho ngựa ngưu không ai quản thúc nhai.

Lần này rốt cuộc loạn trận tuyến, Lý Huyền Phong nghiêm mặt, lướt qua tường thành Lê Hạ quận, thoáng nhìn trên mặt tường đều là huyết thủ ấn, thành hàng trăm hàng

Tiểu viện tọa lạc trong ngõ hẻm, cũng không khó tìm, thành trì to như vậy một bóng người cũng không có, Lý Huyền Phong hạ xuống trước sân, nhìn thấy trước cửa treo có một con nhạn nhỏ xiêu xiêu vẹo vẹo, dính chút máu, lung la lung lay trong gió, như muốn mở cánh bay đi.

“Kẹt kẹt…”

Cửa nhỏ khép hờ, Lý Huyền Phong nhẹ nhàng đẩy một cái liền mở ra, thấy trên bậc thang có một cái chân nhỏ trắng nõn bị người ta cắt xuống, cắt rất trơn tru, lưu loát dứt khoát.

Nhưng hắn vừa liếc mắt liền nhận ra, đó là đôi chân nhỏ của hắn đã bắt được vô số lần ở trong chăn.

Hắn vò lên khiến Giang Ngư Nữ xấu hổ trừng mắt nhìn chân hắn, năm đó thiếu niên mới trải qua nhân sự, bóp chân hỏi nàng:

“Sao lại có chuyện tốt như vậy.”

Đôi mắt hạnh trên gương mặt mềm mại đáng yêu của Giang Ngư Ngư nhìn chằm chằm hắn, xấu hổ không nhìn hắn.

Lý Huyền Phong giống như là bị tát một cái trên mặt, con mắt như muốn tránh, lại thấy bộ ruột đầy máu trên tường, rốt cục bịch một tiếng ngã ngồi trên mặt đất, im lặng thấp giọng một hồi lâu, nhặt lên cái chân kia giống như một con chó đực nghèo túng, kêu lên:

“Không!”

Nước mắt chảy như vỡ đê, Lý Huyền Phong bước về phía trước một bước, lại nhặt lên hai cánh tay ngọc trắng như tuyết, kết quả bàn chân kia lại rơi xuống đất, hắn vội vàng nhặt lên, đi về phía trước.

Đôi mông ngọc mượt mà, mái tóc dài đen nhánh, hai đi tiếp vào trong phòng, hắn rốt cuộc nhìn thấy một nửa khuôn mặt, điểm xuyết đôi mắt hạnh tròn trịa đáng yêu của Giang Ngư Nữ, đôi mắt hạnh này đã từng tràn ngập vô số hy vọng, nhìn chằm chằm vào hắn, bây giờ dập tắt tĩnh mịch, giống một đôi mắt cá chết.

Tay chân đang cầm đều rơi xuống đất, Lý Huyền Phong nửa quỳ trên mặt đất, cảm thấy thế giới trước mắt loáng thoáng lay động, phụ thân Lý Hạng Bình, lão nhân Từ Tam, vô số bóng người chợt gần chợt xa trước mặt hắn.

Lý Huyền Phong ở trong góc tìm thấy nửa khuôn mặt dưới nàng, run run rẩy rẩy, đổ răng vỡ từ trong miệng nàng vào, Lý Huyền Phong khép mắt lại, sắc mặt xanh trắng, ôn nhu nói:

“Tiểu nữ nhân… Ngươi tỉnh lại đi”

Hai môi thấm ra máu, Lý Huyền Phong chưa bao giờ dùng qua giọng nói ôn nhu này, hắn hôn nàng một cái, ôn nhu nói:

“Chuyện này là ca không đúng, ca là một kẻ ngu xuẩn, nhưng ca còn có cái mạng, nhất định tiễn người này lên đường tới đây… Tiểu nữ nhân…”

“Vô luận là ai…công tử tiên môn cũng được, ma đạo hung đồ cũng được… ta đây đều bảo hắn chết cho ngươi xem, ngươi cứ chờ đi! Ngươi cứ chờ đó!”

Hắn lảo đảo loạng choạng đứng dậy, ánh mắt bốc lửa đáng sợ làm cho người ta đau nhức, như là uống hai vại rượu, từ đỉnh đầu đốt đến đỉnh ngón cái chân, ôn nhu nói với nữ nhân trên mặt đất:

Ca không phải không maitáng ngươi, ca sợ a… Sợ hắn chạy mất, ca đi hỏi một chút, trở về tìm ngươi.”

Dứt lời quay đầu ra sân nhỏ, gỡ xuống con nhạn nhỏ liêu siêu trên tường, cẩn thận từng li từng tí nắm ở trong lòng bàn tay, đạp gió bay lên, lướt qua núi thây biển máu dưới chân, hướng Quan Vân Phong mà đi.

————

Tiêu Như Dự ngơ ngác đứng trên đỉnh núi, trong lòng vừa có sự đau buồn vừa lạnh lẽo, nghe thấy một giọng nói lạnh như băng.

“Lý Huyền Phong tới bái phỏng… Mong tiền bối mở sơn môn.”

Tiêu Ung Linh chưa mở miệng, Tiêu Như Dự lại sợ tới mức nhảy dựng lên, trong miệng nói thẳng:

“Hỏng rồi! Trong quận còn có tộc nhân Lý gia…”

Thấy Tiêu Ung Linh nghiêm mặt ngậm miệng không nói, trong đầu Tiêu Như Dự nhanh chóng chuyển động, thầm nghĩ:

“E rằng Lý Huyền Phong lửa giận ngút trời, tuyệt đối không thể để hắn gặp mặt tộc thúc, nếu nói bậy bạ gì đó, có thể hai sẽ lật mặt.”

Vì vậy xung phong nhận việc trầm giọng nói:

“Tộc thúc! Giao cho ta…”

Tiêu Ung Linh vuốt cằm khẽ gật đầu, hiển nhiên cũng là suy nghĩ rất nhiều, Tiêu Như Dự liền đạp gió dựng lên, ra khỏi trận, trên mặt bi thương, buồn bã nói:

“Huyền Phong huynh!”

Lý Huyền Phong ngược lại còn bình tĩnh, trên mặt không có biểu cảm gì, nhẹ giọng nói:

“Phía dưới có chuyện gì xảy ra?”

“Thang Kim Môn nhập giới… tàn sát quận Lê Hạ ta, nhà ta không dám phản kháng.”

“Ta hiểu rồi.”

Lý Huyền Phong ngẩng đầu lên, chấn động khiến Tiêu Như Dự thất thần, trong đôi mắt kia không còn sự phóng đãng tự tại như trước kia, mà là tràn ngập một loại xa lạ tàn nhẫn, khiến người ta sợ hãi.

Nếu Trần Đông Hà ở đây, nhất định sẽ nhìn ngây người, loại thần sắc này từng hiện lên trên mặt Lý Hạng Bình một ngàn một vạn lần, hiện giờ rốt cục hiện lên trên mặt Lý Huyền Phong, đôi mắt gian lệ màu xám đen kia như là cứng rắn di động đến trên mặt hắn, chấn động khiến người ta hốt hoảng.

“Chạy đi hướng nào?”

“Đông…”

Tiêu Như Dự kêu lên một tiếng, mắt thấy Lý Huyền Phong cưỡi gió bay lên, vội vàng kêu lên:

“Huyền Phong huynh! Chớ xúc động!”

Nghiến răng, Tiêu Như Dự ngẩn ngơ tại chỗ, vẫn cưỡi gió bay lên, đuổi theo Lý Huyền Phong đông.

Chương 238: Chí Hướng của Thanh Hồng

Chương 238: Can Đảm

Tiêu Như Dự đuổi theo Lý Huyền Phong, lập tức kích động không thôi, tính tình hắn thuần lương, mắt thấy mấy chục vạn phàm nhân bị tàn sát, trong lòng vẫn kìm nén cổ khí không có chỗ phát tác, cắn răng nói:

“Huyền Phong huynh, đám người Thang Kim Môn này chỉ có tu vi Luyện Khí, công tử chủ sự thậm chí chỉ là tiểu tu Thai Tức Cảnh, là mồi nhử do Thang Kim Môn cùng Thanh Trì Tông tung ra! Hơn phân nửa đi theo bọn hắn hơn mười Trúc Cơ, nếu không treo mấy con cá lớn Trúc Cơ sẽ không ra tay… Ta và ngươi chẳng qua chỉ là Luyện Khí, nếu mưu đồ hợp lý… Cũng có thể làm cho bọn hắn trả giá một chút.”

Mặc dù Lý Huyền Phong lửa giận công tâm, nhưng lại chưa từng đánh mất lý trí, nhẹ giọng nói:

“Như Dự huynh yên tâm, ta có nắm chắc, đừng nói công tử kia chỉ là thai tức, cho dù là tu sĩ luyện khí lần này cũng chạy không thoát, muốn để hắn chết không minh bạch, chết không chịu nổi, tạm thời nhận chút lợi tức.”

Tiêu Như Dự liếc nhìn Kim Canh Trường Cung phía sau hắn, suy đoán một chút, tay vỗ lên túi gấm bên hông, lấy ra hai tấm phù lục màu lam nhạt, thấp giọng nói:

“Ta đây có hai cái Huyền Nguyên Độn phù, giỏi nhất là chạy trốn, chính là át chủ bài bảo mệnh, chỉ cần Huyền Phong huynh có thể cam đoan một kích trí mạng, chúng ta lập tức đi về phía tây, không giấu được tung tích.”

“Phiền toái như Dự huynh rồi.”

Lý Huyền Phong tiếp nhận một tấm phù lục, cảm thấy có vài phần chắc chắn, liền thấy Tiêu Như Dự hung ác nói:

“Nếu như chuyện này thành công, tốt xấu gì cũng có thể an ủi mấy chục vạn oan hồn dưới chân núi… Không đến mức ngày đêm ta áy náy, nếu chuyện không thành, chúng ta lập tức bỏ chạy, cũng không cần phải để mình chết theo, đại thù không cần phải báo ngay, còn mạng là còn có cơ hội…”

“Như Dự huynh yên tâm, Huyền Phong sẽ không xúc động.”

Lý Huyền Phong lắc đầu, hận thù trong lòng đối với Thanh Trì tông cùng Thang Kim Môn đã đạt tới độ cao mới, cắn răng nói:

“Lần này chẳng qua là để trút giận cho trưởng bối cùng thê thiếp trong nhà, cừu cùng hận sẽ không tiêu trừ thành vô hình, chúng ta ngày sau còn dài.”

Vừa dứt lời, đoàn người đã xuất hiện ở chân trời, từng người mang kim y, vác trên lưng các loại đao khí, liếc mắt liền có thể nhìn ra là người Thang Kim Môn.

Chỗ cao nhất là một thiếu niên mười hai mươi ba tuổi, đang tế khởi một thanh trường đao toàn thân đỏ như máu, lượng lớn ánh đao màu đỏ phun ra, hơn một ngàn đạo huyết quang linh hoạt du tẩu trên không trung, từng người hạ xuống.

Tu sĩ Luyện khí vây quanh một vòng, đôi mắt trông mong nhìn chằm chằm vào trấn nhỏ phía dưới, nhìn cảnh sắc núi thây biển máu một phen.

Lý Huyền Phong nheo mắt lại nhìn một hồi, tìm một chỗ trên đỉnh núi hạ xuống, bước vào hư không một bước, tay trái kéo dây cung, tay phải cầm cung, liếc nhìn, cũng không dựng mũi tên lên, trên thân cung cũng chưa từng hiển hiện một chút ánh sáng pháp lực, bình thản thản như đang cầm cung bắn một con thỏ hoang.

“Vèo.”

Bốn phía chỉ vẻn vẹn có tiếng dây đàn đánh vào không khí, trong núi chỉ có một cơn gió nhu hòa thổi qua, rơi xuống hai mảnh lá cây vỡ, Lý Huyền Phong thu cung đứng lên, thần sắc buồn bực giải phân nửa, thấp giọng nói:

“Người này đã chết, đi nhanh lên.”

Tiêu Như Dự không rõ nội tình bèn nhìn qua hắn. Hai người đang thôi động lá bùa hóa thành hai đạo ánh sáng màu lam bay về hướng Tây như gió.

…

“Uyển Nhi, sao vậy?”

“Không sao.”

Ninh Uyển khẽ nhíu mày, ẩn nấp trên không trung, nhìn công tử Thang Kim Môn kia vẻ mặt đắc ý, trong lòng có chút khó xử.

Thân là đệ tử Nguyệt Hồ phong, Lê Hạ quận vốn là nơi nàng phải bảo vệ, trước mắt lại bán cho Thang Kim Môn giết chóc, một phen hành vi khiến cho nàng vừa xấu hổ vừa không đành lòng, lại không thể không tiếp nhận mệnh lệnh của tông môn, thời khắc nào cũng chuẩn bị xuất thủ trấn áp Trúc Cơ xuất hiện.

Nàng cũng không phải là người cổ hủ, cũng không phải là những đệ tử tông môn ngây thơ vô tri kia, nếu so sánh tính mạng Thanh Trì tông cùng mấy chục vạn phàm nhân chọn một người, Ninh Uyển không chút do dự sẽ lựa chọn duy trì Thanh Trì tông, nhưng để cho người khác đồ sát con dân dưới quyền vẻn vẹn vì tiêu diệt một trúc cơ, lại làm cho Ninh Uyển cảm thấy không đáng.

Nàng mười mấy năm trước liền đột phá Trúc Cơ, là Trúc Cơ trẻ tuổi nhất trong Thanh Trì Tông ngoại trừ Lý Xích Kính ra, cũng là người Trúc Cơ có ý cảnh cao thâm nhất ở trong đám người ẩn nấp chung quanh, đạo tiễn ý bay thẳng đến đầu Tư Đồ Hữu nàng thấy rõ ràng, nhưng lạnh lùng nhìn xem chưa từng ra tay, đáy mắt ngược lại hiện lên một tia khoái ý.

“Ý cảnh cao thâm như vậy, nếu không phải tu sĩ Trúc Cơ nhiều năm hoặc là Tử Phủ tiên tu, lại chưa từng lẫn lộn một tia pháp lực, tu sĩ này là không muốn làm tổn thương thể diện hai nhà, lại muốn xuất thủ trả thù tên công tử kia một phen, vậy thì kệ hắn đi… Chết thì chết, kế hoạch chết hắn cũng sẽ không có ảnh hưởng gì…”

Dù sao trong lòng Ninh Uyển cũng không có cảm tình gì với gia hỏa này, mười hai mười ba tuổi tàn nhẫn ác độc, đồ sát con dân Nguyệt Hồ Phong nàng, tuy rằng ngại tông môn không thể xuất thủ, Ninh Uyển lại vui vẻ khi nhìn thấy gia hỏa này chết bất đắc kỳ tử.

Nhìn quanh một vòng, vẻ mặt mấy tu sĩ Trúc Cơ trung hậu kỳ cũng đăm chiêu, hiển nhiên đã nhận ra điều gì, nhưng không một ai vì một tu sĩ Thai Tức mà đắc tội với Trúc Cơ thậm chí Tử Phủ không biết tên kia. Ngay cả tu sĩ Thang Kim môn cũng lạnh lùng quan sát, Ninh Uyển âm thầm bật cười.

Chương 239: Người Như Trì Úy (2 trong 1) (1)

Chương 239: Cung ý

Tư Đồ Hữu phía dưới đột nhiên kêu lên một tiếng đau đớn, tu sĩ Luyện Khí một vòng chung quanh vội vàng quay đầu lại nhìn hắn, Tư Đồ Hữu lại khoát tay, có chút mê mang bẹp bẹp miệng, thầm nghĩ:

“Thật là kỳ quái, trong miệng sao lại đắng chát như thế.”

Trong lòng càng thêm hoảng loạn, Tư Đồ Hữu lắc đầu, phát hiện trong miệng càng ngày càng khổ, kêu lên:

“Người tới coi pháp khí một chút, nhưng ta có một số việc.”

Lập tức có người tiến lên tiếp nhận trường đao, hai tay Tư Đồ Hữu vừa mới rời khỏi pháp khí, bỗng nhiên hoảng hốt, đưa tay chạm vào miệng, lại phát hiện trên đầu ngón tay mọc đầy chất lỏng màu vàng nhạt.

“Đây là… mật?! Không tốt!”

Tư Đồ Hữu đột nhiên kêu to, lồng ngực bành trướng như bị thổi không khí, cả người uể oải ngã trên mặt đất, trong miệng hô lên:

“Ai nha!”

“Lão tổ! Lão tổ cứu ta!! Ta!”

Nói xong, toàn thân đã giống như bong bóng bành trướng ra, tu sĩ Trúc Cơ phía trên nhao nhao phóng linh thức tới, nhưng không một người nào chịu hiện thân ra tay, cứ như vậy nhìn y giống như một quả khí cầu, nổ vang ầm ầm.

“Ầm!”

Máu thịt cùng xương cốt bắn tung tóe, nổ tung làm cho tu sĩ Luyện Khí xung quanh một thân đều là máu, một đám người ngơ ngác nhìn huyết vụ trong không khí, lau máu trên mặt mà không rõ lý do, trong đó tu sĩ Luyện Khí cầm pháp khí há miệng, giống như muốn kêu gọi cái gì, lại nghe một đạo thanh âm lạnh lùng:

“Tiếp tục!”

Mọi người không dám lười biếng, đều cúi đầu, dùng pháp thuật xử lý vết máu trên người, điềm nhiên như không có việc gì mà nhặt lấy pháp khí.

Chỉ để lại trên mảnh xương vụn của Tư Đồ Hữu bay lên một đạo ấn ký tiêu ký cừu địch, lại tìm không được tung tích pháp lực, ngơ ngác xoay một vòng ở tại chỗ, hư không tiêu tán.

“Đường đường một công tử… chết cũng biệt khuất.”

Tu sĩ Luyện khí ở một bên trong lòng âm thầm nghĩ một câu, trong lòng hoảng sợ, thầm nghĩ:

“Vốn nghĩ rằng vị công tử này tuy rằng là con thứ, lại tâm tư thâm trầm, thông minh, lại thân mang linh khiếu, ở bên cạnh hắn có thể phát triển tốt, không nghĩ rằng cứ như vậy chết ở bên ngoài, sau này chúng ta lại khổ sở.”

————

Tiêu Như Dự cùng Lý Huyền Phong dừng chân ở trong núi, Lý Huyền Phong buồn bực nói:

“Hắn chết rồi, nhưng chẳng qua chỉ là trút giận lên hắn mà thôi… Không có ý nghĩa gì, rốt cuộc vẫn là chúng ta vô dụng.”

Tiêu Như Dự mặc dù không hiểu hắn làm sao giết được công tử Thang Kim môn , nhưng trong lòng cũng bi thương, hồi đáp:

“Đây vốn là một mớ sổ sách hồ đồ, tính ra ai mà không có tội chứ? Ngươi và ta bất quá chỉ giết chết đầu sỏ gây nên chuyện ở mặt ngoài, người phía sau tiếp tục cầm pháp khí đồ sát, không phải ngươi và ta có thể chống cự được.”

Lý Huyền Phong không có ý nhiều lời với hắn, hai người một đi một đi cũng chỉ mất hai canh giờ, chắp tay nói:

“Huyền Phong còn phải đi tẩm liệm thi cốt, hiện tại không giống như Dự huynh nhiều lời rồi.”

Tiêu Như Dự vội vàng chắp tay, nhìn Lý Huyền Phong đi xa, một lúc lâu mới xoay người, nói với Tiêu Ung Linh ở phía sau:

“Tộc thúc…”

“Khặc khặc khặc… Có lẽ đã tận hứng rồi.”

Lý Huyền Phong vừa đi, Tiêu Ung Linh liền hiện thân, nhìn chằm chằm Tiêu Như Danh, thấp giọng nói:

“Ngươi có thể chạy thoát là vì chui vào khe hở tâm lý giữa hai tông, sự tình nguy hiểm như vậy, lần sau đừng làm nữa.”

Hiển nhiên hắn cũng là lặng lẽ đuổi theo hai người, công pháp Tiêu gia nhu hòa, am hiểu ẩn nấp, cho nên chưa từng bị hai người phát hiện.

Tiêu Như Dự mặc dù cảm thấy người của hai tông căn bản không hiểu tên công tử kia chết như thế nào, nhưng vẫn không chống đối trưởng bối mà nói khẽ:

“Như dự ghi nhớ.”

Lúc này Tiêu Ung Linh mới gật gật đầu, nhìn hướng Lý Huyền Phong đi xa, nhẹ giọng nói:

“Tuy Lý Huyền Phong không ngốc nhưng trong lòng mang đầy dũng khí, vốn là trời sinh, cái này có thể giúp hắn cũng có thể hại chết người này. Mặc dù chuyện hôm nay dựa vào cung pháp cực kỳ thần kỳ của hắn để kết thúc, nhưng nếu có một ngày người này thất bại, chính là vì dũng khí này của hắn.

Tiêu Như Dự cũng coi Lý Huyền Phong là bằng hữu thật, không đành lòng lắc đầu, Tiêu Ung Linh trừng mắt nhìn hắn một cái, dặn dò:

“Thuần lương của ngươi cũng giống thế… Mặc dù ngươi không ngốc, nhưng tuổi thọ chúng ta dàu mấy trăm năm, nếu tính tình quá rõ ràng, sớm muộn gì cũng bị người hãm hại!”

Tiêu Như Danh nghe thế thì cười ha ha, cung kính nói:

“Theo tiểu chất thấy, thế gian này vốn trăm người trăm thứ, nếu như ai cũng phải thật cẩn thận, bộ dáng xu nịnh tránh hại thì cũng thật là xấu hổ!”

“Đứa nhỏ này!”

Tiêu Ung Linh nhất thời bị chọc cười, sờ sờ đầu của hắn, ôn nhu lẩm bẩm nói:

“Làm trưởng bối chẳng qua là hy vọng ngươi có thể sống thật tốt… Không phải là đang bức bách ngươi…”

Chương 240: Người Như Trì Úy (2 trong 1) (2)

Chương 240: An táng

Sắc trời về muộn, Lý Huyền Phong rơi vào trong sân, bốn phía vẫn yên tĩnh như cũ, âm thanh cũng không có, chỉ có chân trời cực kỳ xa xôi truyền đến vài tiếng kêu khóc, sắc trời âm u vốn đã chôn vùi tất cả vết máu, nhưng tu vi luyện khí của Lý Huyền Phong lại khiến hắn nhìn rõ mọi thứ.

“Tiểu nữ nhân… Ca cứ giết công tử hắn trước, báo thù cho ngươi.”

Dùng lại ván cửa làm thành một cái quan tài đơn giản, Lý Huyền Phong cẩn thận từng li từng tí một xếp gọn từng mảnh, sử dụng pháp lực khâu lại từng bộ phận trên cơ thể, trọn vẹn chỉnh lý hơn nửa canh giờ, lúc này mới coi như đã có người đứng bên cạnh, Lý Huyền Phong vừa bày một bộ đồ vừa lẩm bẩm, tìm một ít quần áo khoác lên tủ cho nàng, lại chợt thoáng nhìn thấy vài bộ quần áo của đứa trẻ.

Lý Huyền Phong cầm lấy xem, cơ bản đều là quần áo của hài tử từ bốn đến năm tuổi, mở ra tầng dưới, các loại đồ dùng của hài tử đều có, tính toán ngày tháng, nếu như lần trước mình làm cho nàng mang thai, cho tới bây giờ hài tử cũng đã lớn như vậy rồi.

Trong ống tay áo đẫm lệ, hai chữ Uyên Ngư hiện ra, Giang Ngư Nữ từng là con cái của đại ngư hộ Giang Biên, mặc dù về sau lưu lạc đến thanh lâu, nhưng vẫn biết chút chữ, không biết là đồ vật thêu chẳng ra sao hay là bản thân viết chữ xiêu xiêu vẹo vẹo, hai chữ “Uyên Ngư” có vẻ giương nanh múa vuốt.

“Uyên ngư…”

Lúc này mới biết được hắn đã có một đứa trẻ chưa từng gặp mặt ở trong thành, lập tức càng thêm áy náy thống khổ, nằm trên mặt đất chậm lại một chút, khép quan tài lại. Lý Huyền Phong lẩm bẩm:

“Tính toán thời gian, trong nhà không có dấu vết, chẳng lẽ ở học đường hoặc là trên đường phố chơi đùa…”

Thu hồi mấy bộ quần áo hài tử vào trong ngực, Lý Huyền Phong ôm quan tài bay một hồi quanh sân, dưới sắc trời âm u không nhìn thấy thi thể của hài tử bốn năm tuổi, đành phải lau nước mắt đến học đường gần đó.

Lần này khắp nơi đều là mảnh nhỏ thi thể hài tử. Lý Huyền Phong sờ soạng tìm kiếm trong đống máu một hồi, không phân biệt ra được, suy nghĩ chỉ có thể xây mộ chôn quần áo. Ai thán một tiếng, vẩy vẩy máu trên tay, đi về phía cửa hàng Lý gia.

Cưỡi ngựa nâng quan tài đi dạo một vòng trong cửa hàng Lý gia, Lý Huyền Phong ở trước cửa lờ mờ phân biệt được thi thể Vạn Thiên Cừu và tộc huynh của mình, cắn răng nói:

“Bình thường bảo ngươi tu luyện cho tốt, không nên lười biếng, trốn vào trong quận để hưởng phúc! Vậy mà ngay cả một đạo quang huy pháp khí của người ta cũng không tiếp được!”

Há hốc mồm, lại nhìn vào ánh mắt tuyệt vọng của Vạn Thiên Cừu, không nói nên lời, Lý Huyền Phong khàn giọng nói:

“Không trách ngươi… Trách thế đạo này!”

“Gọi người nhà tới liệm đi.”

Lý Huyền Phong cúi đầu thở dài, khiêng quan tài bay về phía Tây, xuyên qua tường thành máu chảy đầm đìa bay một hồi, mắt thấy Tiêu Như Dự chờ ở Cổ Lê đạo, thấy quan tài trong tay Lý Huyền Phong áy náy, kêu lên:

“Huyền Phong huynh, ta nhận được tin tức… Công tử kia chết thật rồi!”

“Ta hiểu được!”

Lý Huyền Phong rầu rĩ đáp một tiếng, cưỡi gió đi về phía Lý gia, để lại Tiêu Như Dự trong sắc trời dần dần sáng lên ngây ngốc đứng một hồi, đáp xuống núi.

Lê Kính sơn.

Lý Huyền Tuyên dẫn Lý Uyên Tu lên núi, đứa nhỏ này hiện giờ cũng mười hai tuổi, im lặng lễ phép. Mấy năm trước tra ra linh khiếu, vả lại tu hành trước, hiện giờ đã thành Thai Tức tầng một Huyền Cảnh Luân, Lý Huyền Tuyên dự định chia sẻ chút việc nhà cho hắn, luyện tập cho hài tử trước.

Hiện giờ Lý Uyên Giao đã tám tuổi, cũng mang linh khiếu, năm ngoái tin tức truyền đến làm Lý Huyền Tuyên vui mừng khôn xiết.

Lý Huyền Lĩnh bên này cũng không kém. Lư Uyển Dung sinh hạ cho hắn hai đứa con, một nữ một nam, nữ lấy tên là Lý Thanh Hồng. Nam hài lấy tên là Lý Uyên Vân. Hiện giờ lớn hơn nữ bốn tuổi, thứ tử ba tuổi, hai đứa nhỏ đều lanh lợi đáng yêu, làm người khác yêu thích.

“Hai đứa bé của Huyền Lĩnh cũng lớn rồi, ba năm nữa con cháu đều nẩy nở, ở trước pháp giám cầu phù chủng một lần…”

Lý Huyền Tuyên nhìn xuống Lý Uyên Tu đang chăm chú đọc mộc giản, thầm thở dài:

“Chỉ là ủy khuất Tu nhi làm ca ca, lại phải chờ các đệ muội một chút.”

Chén trà trong tay vừa đặt xuống, Lý Huyền Tuyên nhìn thấy Lý Thông Nhai ở trên thần sắc khẽ giật mình, bỗng nhiên đứng dậy, mấy bước liền đến ngoài viện, trầm giọng nói:

“Chuyện gì xảy ra!”

Lý Huyền Tuyên vội vàng đứng dậy, cùng nhau ra ngoài viện, nhìn thấy Lý Huyền Phong một thân đầy máu, trên áo bào nhuộm đỏ một mảnh tím một mảnh, trong tay nâng một cái hộp gỗ lớn rách rưới, dính máu, nhìn qua rất nghèo túng.

Lý Huyền Phong trên đường đi đã thu thập xong cảm xúc, thấy phụ huynh toàn bộ vây quanh đây, trong lòng mỏi mệt, nhẹ giọng nói:

“Thanh Trì tông cùng Thang Kim Môn lại nổi lên sát kiếp, quận Lê Hạ không có mấy người còn sống, người Lý gia ta đóng giữ ngay cả Vạn Thiên Cừu đều đã chết, nàng… Còn có hài tử ta chưa gặp mặt, cùng nhau chết đi.”

Lời nói ngắn gọn khiến mọi người nghe được sửng sốt, Lý Tạ Văn phía sau Lý Huyền Tuyên càng ngẩn ngơ, thiếu chút nữa kinh ngạc thành tiếng, đệ đệ ruột của hắn liền phụ trách đóng giữ quận Lê Hạ, vốn tưởng rằng là chuyện tốt, không ngờ lại tặng ngược tính mạng.

Lý Thông Nhai há hốc mồm, nhìn đứa nhỏ này vẻ mặt mệt mỏi, thấp giọng nói:

“Trước tiên… Chôn ở trên núi đi…”

Lý Huyền Phong gật gật đầu, run giọng trả lời:

“Chưa tìm được thi cốt hài tử, ta liền lấy về mấy bộ y phục, chỉ có thể lập một quan trủng cho nó.”

Lý Huyền Tuyên nghe được hốc mắt hơi ướt, thấy Lý Huyền Phong cáo lui, đi lên núi mai táng thê tử cùng hài tử, chua xót nói với Lý Thông Nhai:

“Trọng phụ… Chuyện này là sao!”

“Thế sự vô thường.”

Lý Thông Nhai thở dài trả lời một câu, hắn đã không nhớ rõ đã bao nhiêu lần nói lời này để an ủi bọn họ, Lý Thông Nhai lần đầu nghe thấy lời này từ miệng Lý Mộc Điền, lại cảm nhận lặp đi lặp lại trong sinh mệnh của mình, càng thêm khắc sâu.

Chương 241: Tóc Bạc

Chương 241: Truyền thừa Thanh Uyên

Lý Huyền Tuyên phái người xuống chân núi mời người nhà những tộc nhân này tiến đến thu thập thi thể, thấy Lý Tạ Văn liên tục gật đầu vội vã xuống núi, bản thân lén lút vào trong núi.

Nhìn Lý Huyền Phong tự tay xúc một xẻng đào mộ, rồi vùi vào trong một quan tài bằng gỗ đen, lại bỏ vào trong một huyệt mộ khác, cẩn thận chôn kỹ, lúc này mới ngẩng đầu nhìn Lý Huyền Tuyên một chút, miễn cưỡng nặn ra nụ cười, thấp giọng nói:

“Cha ta do ta sắp đặt, vợ ta, con trai ta cũng do ta chôn lấp, đợi đến ngày ta hạ táng, còn phải vất vả huynh trưởng.”

“Nói bậy bạ gì đó!”

Lần đầu tiên Lý Huyền Tuyên bày ra tư thái của vi huynh, hung hăng nhìn chằm chằm hắn, đang muốn mở miệng, chợt thấy Lý Huyền Phong khoát tay áo, trả lời:

“Huynh trưởng… ta nói vậy không phải là chán sống, phụ cừu gia hận ở trên thân, Huyền Phong phải tiếc mạng gấp bội.”

Trong lúc nói chuyện Lý Thông Nhai đã rơi vào trong núi, Lý Huyền Lĩnh cũng vội vàng lên núi, ba người cũng nghe Lý Huyền Phong kể lại, nghe xong hắn dùng tiễn ý bắn chết công tử Lưu Kim môn như thế nào, Lý Thông Nhai rũ lông mày nhìn chằm chằm hắn, vừa muốn răn dạy vừa sợ kích thích hắn, đành phải thở dài nói:

“Về sau chớ có làm chuyện gì nguy hiểm như vậy.”

Lý Huyền Phong gật gật đầu, không lên tiếng nữa, Lý Huyền Lĩnh thì lại dựa vào tảng đá, nhìn qua phụ huynh mà không nói lời nào, đành phải im lặng nói:

“Thế sự gian nan, nhà nào cũng không dễ dàng… Chỉ có tiến về phía trước.”

…

“Tháng tám, Thang Kim Môn đi về phía nam, đồ sát Lê Hạ Quận, người trong tộc hoặc đóng cửa mà bị diệt cả nhà, hoặc bị diệt cả tốch, khắp thành thi cốt, không người tẩm liệm, trong nhà không người, tứ cảnh hôi uế, dư mạch Vạn gia cũng chết ở trong thành.”

Lý Cảnh Điềm viết xong, mấy chục chữ đã bậm rãi đem bi kịch của ngàn vạn gia tộc viết ra hết, chấm chấm mực nước, lúc này mới tiếp tục viết:

“Thê tử và hài tử của Lý Huyền Phong đều bị giết, mắt giận muốn nứt, cưỡi gió đi về hướng đông, xa xa nhìn thấy Thang Kim môn , bắn chết tại chỗ.”

“Cô cô!”

Một đôi nữ nhi của Lý Huyền Lĩnh cười ầm ĩ tiến vào tiểu viện. Lý Thanh Hồng là trưởng tỷ, nữ hài lớn lên rất nhanh, hiện giờ đã đến eo Lý Cảnh Điềm, tóc dài xỏ ngang, tính tình hoạt bát, vừa cười vừa xông vào tiểu viện.

Người con thứ Lý Uyên Vân lại yên tĩnh hơn nhiều, cẩn thận từng li từng tí đi theo sau lưng tỷ tỷ. Thấy Lý Cảnh Điềm còn cung kính hành lễ, Lý Thanh Hồng đã ngồi xuống bên cạnh bàn, nhìn chằm chằm y phục của nàng.

Hai đứa nhỏ mới sáu bảy tuổi, chưa xuống núi bao giờ. Ngày thường hay đến chỗ Lý Cảnh Điềm, nói chuyện phiếm với cô cô này, kiếm chút chuyện vặt. Năm ngoái, Lý Uyên Giao tra ra người mang linh khiếu lên núi. Hai đứa bé đi học lúc nào cũng kêu Uyên Giao ca ca, chơi chán thì tới chỗ Lý Cảnh Điềm.

Lý Cảnh Điềm đặt bút xuống, sau đó đắp tấm khăn voan chưa viết xong trên bàn lên, cười khanh khách ôm Lý Thanh Hồng, trước cửa phòng lúc này mới truyền đến một hồi bước chân, một giọng nói nhẹ nhàng vang lên.

“Uyên Giao bái kiến cô cô.”

Trước cửa có một nam hài mặc hắc y đi tới, buộc tóc dài, bên hông buộc kiếm, hai con mắt sáng có thần, nhìn Lý Cảnh Điềm. Lý Uyên Giao lên núi nhớ rõ mẫu thân Mộc Nha Lộc dặn dò, thường xuyên tới bái phỏng Lý Cảnh Điềm, lấy chút sách từ chỗ nàng.

“Lại đây ngồi.”

Lý Cảnh Điềm cười đồng ý, thấy ba người có vẻ hòa hợp, trong lòng lập tức yên ổn, bèn nói với Lý Uyên Giao:

“Phụ thân ngươi đâu?”

Nhắc đến Lý Huyền Tuyên, Lý Uyên Giao rũ mắt xuống, có chút buồn bực hồi đáp:

“Nếu không phải đang xử lý sự vụ dưới chân núi, chính là đang bế quan tu luyện, hắn từ trước đến nay chỉ có thể đi hai nơi này, còn có thể đi đâu?”

Lý Cảnh Điềm ngẩn ngơ, vội vàng vuốt vuốt đầu hắn, hồi đáp:

“Phụ thân ngươi quản gia tộc lớn như vậy, tất nhiên khó mà luôn bận tâm đến mẹ con ngươi… ngươi chớ có giận hắn.”

“Giao Nhi không dám.”

Lý Uyên Giao vội vàng gật đầu, ngậm miệng không nói, trong lòng lại thầm nói:

“Mẫu thân nói như vậy! Cô cô cũng nói như vậy! Con cũng không phải nhìn không thấy… Làm sao Tu ca ngày ngày có thể được đi theo, mà mẹ con ta lại không gặp được.”

Đại ca Lý Uyên Tu rất ôn hòa, Lý Uyên Giao có tình cảm rất tốt với hắn, nhưng lời oán hận này lại khiến bản thân cảm thấy khó chịu. Lý Cảnh Điềm mím môi không nói lời nào, vẫn muốn khuyên một chút, ngoài cửa lại vang lên tiếng đập cửa chắc chắn.

Lý Thông Nhai rung rung áo bào, cất bước vào cửa phòng, Lý Huyền Lĩnh đi theo phía sau thân mang giáp da cùng Lý Huyền Tuyên khoác trường bào, nhất thời làm cho hài tử trong phòng sợ không nhẹ, luân phiên đứng lên, mồm năm miệng mười mở miệng nói:

“Nhị thúc công! Đại phụ!”

“Ừm.”

Lý Thông Nhai cười lên tiếng, mấy tháng trước hắn tâm huyết dâng trào, đột phá luyện khí tầng tám, thật là niềm vui ngoài ý muốn, làm cho hắn hai tháng đều rất vui vẻ, lại thấy bộ dáng hài tử vui vẻ, trên mặt cũng là vui sướng.

“Huyền Phong còn chưa xuất quan sao?”

“Chưa từng.”

Lý Huyền Phong an táng thê tử, thành thành thật thật lên núi bế quan, cũng không chạy ra bên ngoài, tu luyện so với trước kia thì hăng hái hơn nhiều, bây giờ đã bế quan hơn hai năm.

Lý Thông Nhai sờ sờ râu, đối với đứa nhỏ này thay đổi cũng coi như vui mừng, làm trưởng bối trong nhà luôn phải nhìn xa một chút.

“Nếu không phải một đứa bé ở chết trong quận, thì lần giáo huấn này cũng coi như là chuyện tốt… Để đứa nhỏ này hảo hảo thu tâm, an tâm tu luyện.”

Nhìn mấy đứa nhỏ câu nệ, Lý Thông Nhai tính toán thời gian, nhìn Lý Huyền Tuyên nói:

“Gọi Uyên Tu lên núi đi… Cũng đã đến lúc rồi, nếu còn kéo dài nữa, chỉ sợ sẽ trễ nãi hài tử.”

Chương 242: Sơ Đình

Chương 242: Huynh đệ đồng lòng

Hai huynh đệ liếc nhau, tự nhiên hiểu Lý Thông Nhai nói chuyện gì. Lý Huyền Tuyên gật gật đầu, lập tức có tộc binh xuống núi gọi Lý Uyên Tu, đứa nhỏ này hiện giờ cũng mười bốn tuổi rồi, ở dưới chân núi hỗ trợ xử lý chút việc.

Lý Thông Nhai ở bên trên bưng chén trà chậm rãi uống, nhìn chằm chằm mấy đứa nhỏ phía dưới, ánh mắt dừng lại trên người Lý Uyên Giao mặc y phục màu đen, thầm nghĩ:

“Mấy hài tử đều coi như lanh lợi, phía dưới Lĩnh nhi chỉ có một nam đinh là Uyên Vân, ngược lại Huyền Tuyên nhiều con nối dõi… Thứ xuất cũng có bốn năm đứa, có thể chọn một đứa thừa tự dưới trướng Kính nhi, tốt nhất là một đứa có linh khiếu, vậy thì ngoài Uyên Giao ra thì không còn ai khác.”

“Nhưng mà việc này trọng đại, vẫn là xem thiên phú cùng tính tình đứa nhỏ trước.”

Suy nghĩ một hồi, Lý Uyên Tu đã bước nhanh đến trước phòng, thiếu niên mặt mày coi như thanh tú, trên người khoác một chiếc mũ màu trắng, yên tĩnh hữu lễ, ôn hòa cười, trong tay cầm một thanh trường kiếm màu xanh, rất có khí độ.

“Bái kiến chư vị trưởng bối!”

Giọng Lý Uyên Tu âm vang hữu lực, mấy đứa nhỏ Lý Uyên Giao thấy hắn đều đứng dậy, chờ mong nhìn hắn, hận không thể xông lên ôm một cái.

Lý Thông Nhai khẽ gật đầu, Lý Huyền Tuyên lại toét miệng cười, rất hài lòng đối với huynh trưởng đời bốn này, Lý Uyên Tu vô luận từ khí độ hay là dáng vẻ, xử sự hay là thiên phú đều được coi là thượng giai, các huynh đệ tỷ muội cũng đều yêu thích, là người có thể gánh vác gia tộc.

Mọi người đều ngồi xuống, mấy hài tử đứng ở giữa đình viện bó tay bó chân, nhao nhao tránh sau lưng Lý Uyên Tu. Lý Huyền Tuyên liếc nhìn huynh đệ tỷ muội bên cạnh, ôn nhu nói với bọn nhỏ:

“Hôm nay hiếm khi mọi người tụ họp một chút, nhị bá cũng xuất quan, mấy đứa nhỏ các ngươi không cần câu nệ, đều lên đây.”

Lý Thông Nhai liếc mắt nhìn, nhìn trường kiếm bên hông Lý Uyên Tu, ấm giọng nói:

“Kiếm quyết tu hành như thế nào, Huyền Thủy Kiếm Quyết có đọc thấu không?”

“Bẩm Nhị thúc công, Uyên Tu bảy tuổi Thủy Học kiếm, hôm nay đã sáu năm, Huyền Thủy Kiếm Quyết ghi tạc trong lòng, đã học được kiếm quang.”

“Không tệ.”

Lý Thông Nhai gật đầu, trả lời:

“Ngày mai ngươi sẽ đến động phủ Mi Xích sơn, ta dạy cho ngươi kiếm pháp.”

Lý Huyền Tuyên bên cạnh vui mừng quá đỗi, người người Vọng Nguyệt Hồ đều biết Lý Thông Nhai kiếm pháp cao siêu, có thể học được kiếm pháp của hắn tự nhiên là quá tốt, Lý Uyên Tu liên tục gật đầu, Uyên Thanh bối đều hâm mộ nhìn sang, Lý Thông Nhai cười nhìn bọn nhỏ, giải thích:

“Các ngươi cũng như vậy, ai trước mười lăm tuổi tu luyện ra kiếm quang, liền đến sơn động Mi Xích Sơn tìm ta.”

Nói xong Lý Huyền Tuyên gật gật đầu, đứng dậy đi ra cửa. Lý Cảnh Điềm cũng cáo từ theo. Hai huynh đệ Lý Huyền Lĩnh và Lý Huyền Tuyên liếc nhìn nhau, Lý Huyền Lĩnh nhẹ giọng nói:

“Vậy thì mang bọn nhỏ đi hậu viện đi, Uyên Tu, Uyên Giao, Uyên Vân… Về phần Thanh Hồng…”

“Cùng nhau đi.”

Lý Huyền Tuyên suy tư một lát, trong đầu đột nhiên toát ra khuôn mặt Lý Cảnh Điềm, nhớ tới ánh mắt năm đó hỏi nàng có muốn gả cho Trần Đông Hà hay không, trong lòng căng thẳng, cắn răng cúi đầu nói:

“Cùng nhau đi! Nếu Trọng phụ hỏi, ta sẽ giải thích. “

Lục Giang Tiên ngồi dưới chân núi, trước mắt là thạch yêu đang nhảy nhót chạy tới chạy lui, những yêu quái bị hắn điểm hóa này cần cù ở trong gương làm việc, vầng sáng màu lam nhạt trên đầu chiếu bóng dáng bất định trên mặt đất, phần lớn kiến trúc ở thiên địa trong gương đều đã sửa xong, nhìn qua thuận mắt hơn rất nhiều.

Lục Giang Tiên sinh hoạt ở trong gương trừ nghiên cứu vu thuật ra thì chính là xem xem tình hình của Lý gia bên ngoài, chẳng những bình thản, thậm chí còn có chút nhàm chán, cuộc sống vốn đã như vậy, muốn có cơ hội nhảy nhót cũng khó.

“Hiện giờ Vu Thuật có chút tiến triển, mấy năm nay cũng không uổng công.”

Chẳng những hắn bây giờ nghiên cứu ra vài loại Trớ Chú thuật, còn nghiên cứu ra cả chúc phúc và truy tung thuật, chỉ là đối với khí linh trong gương thì không có tác dụng quá lớn.

Nhưng Lục Giang Tiên cũng càng thêm cảm giác được liên hệ giữa Vu Thuật và Pháp Giám của Sơn Việt, khi lý giải của hắn đối với Vu Thuật dần dần sâu sắc, rất nhiều thao tác pháp giám vốn cần phức tạp mới có thể khống chế càng thêm tùy tâm sở dục, thậm chí có thể mượn pháp giám làm ra rất nhiều thao tác mà trước kia không thể làm được.

Thần thức từ trong thân gương bay ra, cửa đá ầm ầm mở ra, Lý Huyền Tuyên và Lý Huyền Lĩnh dắt mấy hài tử đi vào, mùi hương thấm vào ruột gan tràn ngập ra, mấy hài tử lại không phản ứng chút nào, đều bị pháp lực phong bế ngũ cảm, nắm tay trưởng bối không dám nói lời nào.

Trước mắt Lý Uyên Giao một mảnh đen kịt, nghe cũng không nghe thấy, há to miệng cũng không phát ra được âm thanh, không khỏi nắm chặt tay phụ thân Lý Huyền Tuyên, cảm giác có người đang vỗ vỗ vai mình, vội vàng dựa theo lời dặn dò của phụ thân quỳ trên mặt đất, chỉ cảm thấy dưới đầu gối mềm nhũn, tựa hồ có cái đệm, mềm mại bóng loáng.

Chương 243: Thu Dương soi tỏ

Chương 243: Uyên Thanh phụ thù

Lý Thông Nhai đã sớm chờ ở trong thạch thất, nhìn chằm chằm pháp giám trên đài đá không nói một lời, bốn hài tử đều quỳ xuống, cúi đầu nhìn Lý Thanh Hồng một chút, chưa từng có ý kiến gì, cung kính mở miệng nói:

“Lê Kính Lý thị, đời thứ 4, tổng cộng có bốn hài tử, cung thỉnh huyền minh diệu pháp, ti mệnh an thần, phụng đạo tu hành, được xưng tụng là may mắn, không được cũng bằng, phải lấy thời điểm ngôn công, không phụ lòng tín, theo 《 Thuỷ Hàn 》 đốt hóa, thân tạ Thái Âm.”

Thần thức Lục Giang Tiên vừa động, gợn sóng trong suốt vô hình vô sắc quét qua, đỉnh đầu mỗi đứa nhỏ toát ra hào quang màu trắng gần như trong suốt.

Chỗ cuối cùng bên trái là huynh trưởng Lý Uyên Tu, thân có linh khiếu, thiên phú cũng không tồi, tuy rằng so ra kém Lý Huyền Phong của thế hệ trước, nhưng so với Lý Huyền Tuyên thì dài hơn sáu tấc.

Hào quang màu trắng đại biểu cho độ phù hợp giữa người này cùng Huyền Châu phù chủng, người bạch hào một xích nếu thân không có linh khiếu khi nuốt vào phù chủng liền có thể giống như người có linh khiếu trên người, nếu bản thân có linh khiếu, liền có thể tăng tốc độ tu luyện gấp đôi, hào quang dài ước chừng sáu tấc của Lý Uyên Tu, đại biểu sau khi hắn nuốt vào phù chủng có thể gia tăng tốc độ tu luyện sáu thành.

Ở giữa là Lý Uyên Giao và Lý Uyên Vân, một người mặc áo đen người kia mặc áo trắng, Lý Uyên Giao thân có linh khiếu, tư chất thoạt nhìn còn tốt hơn Lý Uyên Tu, bạch hào (hào quang màu trắng) cũng khoảng bảy tấc, có thể nói là tương đối khá.

Lý Uyên Vân ngược lại là thân không có linh khiếu, bạch hào cũng có bảy tấc, Lục Giang Tiên khẽ thở dài.

Lý Thanh Hồng cuối cùng ngược lại là nhìn thấy Lục Giang Tiên trước mắt sáng ngời, đứa nhỏ này thân có linh khiếu, thiên phú không kém Lý Uyên Tu là mấy, nhưng bạch hào trên đỉnh đầu ước chừng chín tấc! Lóe lòe tỏa sáng, phảng phất một đạo quang trụ nhàn nhạt.

“Lý Uyên Tu vốn cũng là lựa chọn không tồi, chỉ là từ cảnh tượng mà Đại Diễn Thiên Huyền Trang thôi diễn mấy chục năm sau, xem ra Lý gia căn bản không có bóng dáng của Lý Uyên Tu… Đầu tư có nguy hiểm, còn cần cẩn thận…”

Suy nghĩ một lát, Lục Giang Tiên như một lão nông gieo trồng ngày đầu mùa , suy nghĩ trồng loại hạt giống nào trong năm sau mới có thu hoạch lớn nhất, pháp giám từ trên bệ đá lơ lửng bay lên, phát ra bạch quang nhàn nhạt.

“Tuy Lý Thông Nhai muốn đời chữ Uyên chỉ nhận một viên phù chủng, sợ mấy năm nữa không có phù chủng có thể dùng, nhưng lại không biết ta còn có ba phù chủng giấu ở trong gương, việc này không thể do hắn, Lý Uyên Giao và Lý Thanh Hồng ta đều muốn!”

Mười hai đạo triện văn trên pháp giám lóe sáng lên từng cái, mí mắt Lý Thông Nhai và Lý Huyền Tuyên khẽ giật, luôn cảm thấy trên mặt gương sẽ phun ra một đạo ánh trăng màu trắng sôi trào, Lục Giang Tiên ngưng tụ pháp lực, phun ra hai mai phù chủng huyền châu.

“Từ có đệ tử Lý thị, cấm trừ tình tính, chỉ điểm tắc ngoại phi, chế đứt ác căn, ban thuởng huyền minh diệu pháp, phát sinh đạo nghiệp, từ phàm nhập thánh, ban cho 《Thái Âm Thổ nạp dưỡng kinh 》và một đạo truy tung thuật.”

Hai viên bạch hoàn nhảy dựng lên từ trên mặt kính , ánh sáng tròn rực sáng rực, bạch quang lập lòe chiếu sáng cả viện, mấy hài tử đều phong bế ngũ giác, chưa từng phát hiện, ngược lại Lý Thông Nhai thấy vậy hơi ngẩn người.

Hai viên Huyền châu phù chủng một trước một sau rơi vào mi tâm Thăng Dương phủ Lý Uyên Giao cùng Lý Thanh Hồng, nhưng bởi vì hai người chưa từng tu hành tiếp dẫn pháp, không theo mạch lạc mà rơi vào trong Khí Hải huyệt, mà lẳng lặng dừng ở Thăng Dương phủ để ẩn nấp, đợi hai đứa nhỏ vận hành Tiếp Dẫn Pháp mới có thể dung nhập khí hải huyệt.

Lý Uyên Giao chỉ cảm thấy mi tâm mát lạnh, giống như có thứ gì đó chiếu rọi vào, Lý Thanh Hồng cũng hơi nhíu mày, mi tâm hai người đều lóe sáng, hiện ra một đường vân mặt trăng sáng ngời, lóe lên vài cái rồi biến mất.

Lý Huyền Tuyên cũng ngẩn ngơ, chưa từng nghĩ tới chuyện Lý Uyên tu không được lựa chọn, mà lựa chọn Lý Uyên Giao và Lý Thanh Hồng, quay đầu nhìn Lý Thông Nhai, thấp giọng nói:

“Chuyện này…!”

“Trước tiên mang hài tử ra ngoài đã.”

Lý Thông Nhai lắc đầu, để Lý Huyền Lĩnh mang bốn người Lý Uyên đi, lúc này mới thấy Lý Huyền Tuyên vội vàng nói:

“Cái này… giải quyết thế này thì chúng ta làm sao giải quyết được… Lý Uyên tu làm huynh trưởng, lại thân có linh khiếu, gia tộc này từ đầu đến cuối đều nên giao cho hắn! Cái này, làm sao có thể giấu giếm được.”

“Không cần giấu diếm… Uyên Tu hào phóng ôn hòa, sẽ không làm chuyện đố kị với huynh muội.”

Lý Thông Nhai cùng Lý Huyền Tuyên đồng loạt ra khỏi thạch thất, trên mặt vẫn sầu lo như cũ, trầm giọng nói:

“Ta lo lắng không phải là Uyên Tu.”

“Uyên tu là hào phóng, sau này con cháu chưa chắc ai cũng có thể giống như hắn, phù chủng mỗi đời chỉ có một hai viên… Người có được phù chủng khó tránh khỏi đắc ý, sự tình thế gian, từ trước đến nay không lo ít mà lo chia không đều, sau thời gian dài, nếu như ta và ngươi không thể quản gia, chỉ sợ sẽ sinh náo loạn.”

Chương 244: Kinh Long Vương

Chương 244: Tiêu Nguyên Tư trở về

Lý Huyền Tuyên cũng trầm mặc xuống, hai người đứng trên đỉnh núi một hồi, gió lạnh như băng đập vào mặt, Lý Thông Nhai lẩm bẩm:

“Đệ tử nhà ta, dòng chính đại tông thân có linh khiếu hoặc là được phù chủng, liền để cho hắn biết được chuyện pháp giám… Sau này cùng nhau phát ra huyền cảnh linh thề, phòng ngừa tin tức bị lộ.”

“Thêm một người biết sẽ nhiều thêm một phần nguy hiểm bại lộ… Trọng phụ cũng biết, Huyền Cảnh Linh thề không phải chu toàn”

Lý Huyền Tuyên cung kính tiếp một câu, Lý Thông Nhai lắc đầu, trả lời:

“Chỉ có thể đi một bước tính một bước, chí ít cam đoan thế hệ tiếp theo không thể phân liệt tai họa ngầm, chế độ phải thay thế cải tiến, không có biện pháp nào là hoàn mĩ cả.”

————

Lê Hạ quận.

Người của Thang Kim Môn đã rút đi từ lâu, máu và thi thể trong quận thành đã sớm bị gặm ăn sạch sẽ, chỉ để lại một chút khói lửa rải rác cùng xương khô màu trắng rải rác đầy đất.

Quận thành trống rỗng ở trong gió phát ra tiếng gào thét ô ô, giống như đang khóc trong im lặng, thi thể toàn thành thối rữa lại bị dã thú gặm ăn sạch sẽ, trên đường Lê Hạ hơn một năm không có người đi đường, dần dần có cỏ dại bò lên trên đường.

Bầu trời Lê Hạ quận vạn dặm không mây, phía nam có một đạo thân ảnh bay tới như sao băng .

Bên hông người nọ cột năm sáu túi thuốc, sau lưng đeo một thanh trường kiếm, vẻ mặt tang thương, trên mặt trái còn có một vết đao nhàn nhạt, hắn nhìn thành trì trống không dưới chân, buồn bã thở dài, cúi đầu nói:

“Hai mươi năm, Thanh Trì tông cuối cùng nguyện ý thả ta trở về… Xem ra tộc thúc cũng tránh thoát tông môn thăm dò.”

“Sự nghiệp Tiêu gia ta đã đến lúc rực rỡ rồi.”

Xuyên qua quận thành trống rỗng, Quan Vân Phong đã hiện lên trước mắt, hắn vừa vui vừa buồn, vui là thoát khỏi ma trảo Thanh Trì tông, về tới ngồi nhà quen thuộc, buồn chính là mình còn phải trả lại di vật cho sư đệ, hắn lắc đầu, lẩm bẩm nói:

“Lần này ta nên gặp người nhà của Kính Nhi như thế nào…”

Lý Uyên tu ở trong viện ôm kiếm đứng, Lý Uyên Giao trước mặt một thân hắc bào, rút kiếm múa may, trong gió lạnh phát ra vài tiếng xé gió, hai tay nắm đến trắng bệch, kiếm pháp trầm trọng, trên mặt Lý Uyên Giao hơi đổ mồ hôi.

“Giao Nhi, Huyền Thủy Kiếm Quyết của ngươi đọc bao nhiêu thời gian rồi.”

Lý Uyên Tu vỗ vỗ vai Lý Uyên Giao, đỡ lấy kiếm thức của hắn, ôn nhu hỏi.

“Hai năm .”

Lý Uyên Giao thấp giọng trả lời, Lý Uyên tu chỉnh mấy sai lầm của hắn, liền thấy trước cửa có một nam hài đi vào, nhìn qua còn nhỏ hơn Lý Uyên Tu một chút, chắp tay về phía hai người, ngẩng đầu nói:

“Huynh trưởng, cha ta mời ngài lên núi một chuyến.”

“Ừm.”

Lý Uyên Tu gật đầu với Lý Uyên Vân trước mắt, nghiêng đầu nói:

“Ngươi đi Đông viện nói một tiếng, trước mắt không cần đi xử lý sự vụ.”

Lý Bình Dật ở phía sau đã cao lớn hơn, dáng người so với phụ thân Lý Tạ Văn cao to hơn vài phần, nghe vậy gật đầu đi ra ngoài, Lý Uyên Tu chỉ xong cho Lý Uyên Giao, đi theo Lý Uyên Vân lên núi.

Lý Huyền Lĩnh đang ngồi trong sân, nhìn lá trà đang ngâm trong chén chìm nổi, Lý Thông Nhai dặn dò hắn nên tiết lộ vài điều về pháp giám cho Lý Uyên Tu , trong lòng hắn lại tràn đầy ưu sầu và bất an.

Lý Uyên Vân con của mình không có linh khiếu, Lý Huyền Lĩnh đã sớm biết được, trước đó vài ngày còn ôm chút hi vọng —— vạn nhất có thể để cho pháp giám lựa chọn, vấn đề linh khiếu trên người sẽ có cách giải quyết.

Quỳ một cái trước mặt Pháp Giám, Lý Huyền Lĩnh vẫn tiếp nhận hiện thực, trong lòng cay đắng, nhìn hài tử của mình chạy tới chạy lui trên núi, thật là tư vị nói không nên lời.

“Đứa nhỏ này, phải làm sao bây giờ…”

Lúc nhỏ Lý Huyền Lĩnh chỉ thấy Tam thúc Lý Hạng Bình càng yêu thích Lý Cảnh Điềm hơn, bây giờ hắn biết vì Cảm Điềm không có linh khiếu nên được ưu ái, giờ này đến trên người mình thì xem như đã nếm được tư vị, đâu chỉ đơn giản là tình yêu… Nói không có áy náy, không có bi ai, Lý Huyền Lĩnh tuyệt đối không tin tưởng.

Trước cửa vang lên tiếng gõ lốp bốp, Lý Uyên Vân đã dẫn Lý Uyên tu vào cửa phòng, đứa nhỏ này đêm qua nói chuyện với Lý Huyền Lĩnh suốt đêm, biết mình không có linh khiếu, nhịn không được khóc hai trận, hiện tại nhìn qua đã không còn nước mắt, ngược lại còn có ý cười hì hì tới an ủi Lý Huyền Lĩnh.

“Bái kiến tộc thúc!”

Lý Uyên Tu chắp tay, Tiểu Uyên Vân đã tự giác rời khỏi phòng, Lý Huyền Lĩnh thấy vậy, mi mắt cúi thấp, quay đầu đi, chua chát nói:

Ngày hôm nay gọi ngươi tới, là bởi vì ngươi đã thành huyền cảnh, một ít chuyện trong nhà cũng phải biết.

Khi Lý Huyền Lĩnh tìm đến hắn đã sớm suy nghĩ kỹ, sau đó chỉnh lý lại lời nói một lượt, rồi mới mở miệng nói:

“Trong nhà có một đạo pháp khí tổ tiên truyền xuống, là một cái gương xám xanh, vượt xa cấp bậc Trúc Cơ, có rất nhiều diệu dụng, thần dị phi thường.”

Đem diệu dụng của Pháp giám lần lượt kể lại, sau đó cử một ít ví dụ, Lý Uyên Tu nghe mà lòng cũng vui cho gia tộc, Lý Huyền Lĩnh lúc này mới nói:

“Mấy ngày trước mang các ngươi phong bế ngũ cảm, chính là cầu phù chủng này, các đệ muội của ngươi Uyên Giao cùng Thanh Hồng được chiếu cố, trong đã âm thầm thụ phù chủng Thăng Dương phủ!”

Lời này không đề cập tới việc phù chủng có thể cầu cho một người, mà là nói đến chuyện được pháp giám chiếu cố mới có thể thụ phù chủng, tự nhiên là vì tránh cho Lý Uyên Tu có cảm giác thua kém, chỉ thấy hắn vui vẻ nói:

“Vậy thật là rất tốt.”

Dứt lời trong mắt hiện lên một tia sa sút, thấp giọng nói:

“Chỉ đáng tiếc là Uyên Vân.”

Lời này rất trùng với lòng Lý Huyền Lĩnh, Lý Huyền Lĩnh không khỏi gật đầu, trầm giọng nói:

“Uyên Vân không thể tu luyện, rất nhiều lời cũng không muốn nói với phụ thân như ta… Sau này cuộc sống không dễ, còn muốn nhờ ngươi chiếu cố nhiều hơn.”

Lý Uyên Tu trịnh trọng gật đầu, hai người ở dưới đèn hàn huyên hồi lâu, Lý Uyên tu kiến giải không ít cũng làm Lý Huyền Lĩnh lau mắt mà nhìn, hai người trò chuyện đến khuya, lúc này mới bảo hắn phát Huyền Cảnh linh thề, đưa ra ngoài cửa.

“Có Uyên Tu coi việc nhà, sau này không có việc gì.”

Tâm tình Lý Huyền Lĩnh tốt hơn rất nhiều, nhìn theo bóng lưng xuống núi của Lý Uyên Tu, thỏa mãn gật đầu, quay đầu về tu hành.

Chương 246: Mưu Đồ Mấy Đời (Hai Trong Một) (2)

Chương 246: Áy náy trong lòng

Tiêu Nguyên Tư cuối cùng lấy ra hai cái ngọc giản một lớn một nhỏ, đem một cái nhỏ dựng ở trên bàn, nhẹ giọng nói:

“Đây là 《 Linh Mục Thanh Đồng 》, là đồng thuật hiếm có, giỏi phá huyễn chướng, không dễ tu luyện, vốn là Kính Nhi nghe nói Hạng Bình sử dụng cung, chuẩn bị cho Hạng Bình.”

Lại đem một cái ngọc giản lớn trịnh trọng đưa tới tay Lý Thông Nhai, dặn dò:

“Đây chính là kiếm pháp của Xích Kính, hắn ghi chép thành sách, gọi là Nguyệt Thiền Kiếm Điển, tự nói có thể tính là ngũ phẩm công pháp, càng trân quý! Ngàn vạn chớ để tin tữ truyền ra bên ngoài… Trên đó kèm theo tiêu ký pháp lực của Kính Nhi, chứng minh ta chưa từng học!”

Lời này khiến Lý Thông Nhai cảm động, đây là công pháp ngũ phẩm, chỉ sợ ngay cả tu sĩ Tử Phủ cũng động tâm, đừng nói lúc ấy Tiêu Nguyên Tư chỉ sợ còn chưa Trúc Cơ, lập tức vội vàng đứng dậy, cung kính nói:

“Tiền bối làm người, Thông Nhai kính nể không thôi!”

Hai người liếc nhau, tất cả đã không còn gì để nói, lúc này Tiêu Nguyên Tư mới an tâm ngồi xuống uống hai ngụm trà, đình viện trống rỗng chỉ còn lại hai người, Lý Thông Nhai nhẹ giọng nói:

“Xin hỏi tiền bối, không biết việc này… Còn có thể giấu giếm bao lâu!”

Tiêu Nguyên Tư buông bát trà, đối với ý nghĩ của Lý Thông Nhai cũng có chút suy đoán, suy nghĩ vài hơi thở, trả lời:

“Việc này ngoại trừ mấy tu sĩ Tử Phủ, hẳn là chỉ có ta và Trì gia Trì Vân biết được, Trì Vân đã bế quan, không thích kết giao, chuyện này Trì gia làm không vẻ vang, hắn cũng không đến mức lấy ra tuyên dương, ta tự nhiên sẽ không nói, giấu diếm thêm năm mươi năm cũng không thành vấn đề.”

“Năm mươi năm.”

Lý Thông Nhai yên lặng ghi nhớ kỳ hạn này trong lòng, cảm tạ Tiêu Nguyên Tư, không khí trong viện đột nhiên trầm xuống, hai người há to miệng, nói không ra lời.

Tiêu Nguyên Tư uống trà, đứng ngồi không yên, đành phải mở miệng nói:

“Việt Quốc sẽ có đại biến động, tử phủ đỉnh phong đời trước có ba người đều đến tuổi thọ cực hạn, sau này tất sẽ sinh loạn.”

“Một vị là tán tu, hành tung bất định. Người còn lại là bên phía Sơn Việt, mấy năm nay một mực dựa vào bí pháp kéo dài tính mạng, kết quả xảy ra chút sai lầm, khiến cho bản thân phi thường khó chịu. Người cuối cùng chính là Trì Úy của Trì gia, ba vị này đều đã đến tử kỳ, đều nghĩ biện pháp đột phá Kim Đan. Tuy nói khả năng thành công không lớn, nhưng cũng phải đề phòng.”

Lý Thông Nhai cẩn thận lắng nghe, Tiêu Nguyên Tư bỗng nhiên mắt sáng ngời, tràn đầy phấn khởi nói:

“Tính toán thời gian, Xà Giao quả này cũng trưởng thành sáu bảy quả đúng không? Nếu ta đã đến đây, tiện luyện chế đan dược này vậy, cũng đỡ phải bảo tồn thời gian quá lâu, linh khí trôi đi mất.”

“Chuyện này… sao ta có thể lại không biết xấu hổ như vậy.”

Lý Thông Nhai ngược lại bị bộ dáng của hắn làm cho tiến thối lưỡng nan, khách khí hai câu, liền phất phất tay, Lý Huyền Tuyên ngoài cửa thu được pháp lực truyền âm, vội vã đi lấy xà giao quả.

————

Tiêu Nguyên Tư ở trên núi Lê Kính mấy ngày, ngày thường luyện đan, cũng chỉ điểm Lý Thông Nhai những khuyết điểm và con đường tu hành sau này.

” Giang Hà Nhất Khí Quyết tu luyện tới Trúc Cơ, tiên cơ luyện thành gọi là Hạo Hãn Hải, lấy pháp lực phun trào không thôi, thanh thế to lớn, người tu luyện thường thường có thể chống đỡ nhiều người vây công, pháp lực bắt đầu khởi động nhanh chóng.

“Kẻ đứng đầu phường thị Vọng Nguyệt Hồ nhiều năm trước đây tu luyện chính là bộ công pháp này, ba vị cùng cảnh giới cầm trong tay pháp khí đặc thù mới vây giết, chỉ là công pháp này quá cùn, phối hợp với kiếm pháp của ngươi ngược lại là lưỡng toàn kỳ mỹ.”

Lý Thông Nhai gật gật đầu, cẩn thận ghi nhớ, chợt nhớ tới đệ tử Úc gia bái nhập Nguyên Ô Phong, liền mở miệng hỏi:

“Tiền bối, Úc gia bên hồ Vọng Nguyệt này có một đệ tử bái nhập núi Nguyên Ô, ngài có biết không?”

Tiêu Nguyên Tư gật đầu, thu thập hộp ngọc trong tay, trả lời:

“Trước khi rời Thanh Trì tông ta đã tìm hiểu rõ ràng các gia tộc xung quanh, trong đó có Úc gia, tên đệ tử kia gọi là Úc Mộ Tiên, thiên phú tu hành chỉ có thể coi là không tệ, chỉ là rất có thiên phú luyện khí, cho nên được Nguyên Ô Phong coi trọng.”

“Nói đến chỗ này, ngược lại ta nghe được một tin đồn thú vị.”

Tiêu Nguyên Tư cúi đầu cười, nhìn Lý Thông Nhai nói:

” Úc Mộ Tiên kia cầu Nguyên Ô Phong chủ phong cho một quận thì không nói, còn phân chia việc thu đồ đệ trong quận đến dưới Nguyên Ô Phong, cho nên Nguyên Ô Phong mấy năm qua sớm đã chiêu nạp đầy đệ tử.”

“Nói cách khác, trong mấy chục năm này trừ phi ngẫu nhiên đi ngang qua gặp gỡ, nếu không căn bản sẽ không có người đến Vọng Nguyệt hồ thu đồ đệ!”

Lý Thông Nhai suy nghĩ một hơi, thở dài:

“Kế sách thật là tuyệt!”

Tại Vọng Nguyệt Hồ, sở dĩ chư gia không có sáp nhập, nguyên nhân trọng yếu nhất chính là các gia tộc cùng chư phong của Thanh Trì tông gút mắc không ít, trực tiếp động thủ chỉ sợ sẽ nhận trách phạt trong tông môn, Úc gia cũng thường xuyên đau đầu vì chuyện này.

Nhưng các phong chủ chỉ có chút quan hệ thì cũng sẽ không quá chiếu cố. Không phải bảo mẫu của những gia tộc này, sự tình Lư gia vẫn rõ mồn một trước mắt, những gút mắc này thường thường liên lụy đến thân duyên quan hệ về một hai người, bởi vì một hai trưởng bối gia tộc tử vong dẫn đến mất đi tác dụng che chở, từ đó mà cả tộc diệt vong.

Việc rút củi từ đáy nồi của Úc gia đã cắt đứt hy vọng từ phần lớn gia tộc, khi thế hệ trước chậm rãi điêu linh, luôn có ngày mất đi che chở, điều này cũng cho Úc gia cơ hội kiếm lợi ích.

“Việc không để chư phong đến thu đồ đệ còn đoạn tuyệt một mối uy hiếp thật lớn.”

Vừa tiếp nhận đan dược Tiêu Nguyên Tư đưa tới, Lý Thông Nhai ở trong lòng âm thầm nghĩ.

Thiên phú An Cảnh Minh tuyệt đối là số một số hai của Vọng Nguyệt Hồ trong trăm năm qua, nếu như hắn bái nhập Thanh Trì tông, con đường mở rộng về phía nam của Úc gia liền bị chặn đứng… Huống chi gia tộc bên cạnh có thiên tài như vậy bái nhập tông môn, chỉ sợ gia chủ Úc gia đều ngủ không được.”

“Biện pháp tốt như vậy… Chắc hẳn Úc Mộ Cao và Úc Tiêu Quý cũng tốn không ít lễ vật để chuẩn bị, cha con này thật khó đối phó!”

Chương 248: Hạ xuống Tiểu Tông

Chương 248: Có người gây chuyện

Thanh thước linh kiếm ở trong tay hắn vang lên ông ông tác hưởng, hàn quang bắn ra bốn phía, Lý Thông Nhai nhìn thấy trên kiếm tuệ hiện ra hàng chữ triện:

“Tru phá… Thanh thước…”

Lý Thông Nhai mím môi, thu kiếm vào vỏ, cưỡi gió đi lên Mi Xích phong.

————

Lý Huyền Tuyên dặn dò xong sự vụ trong nhà, liền mang theo đan dược tiến về Mi Xích phong bế quan, sự vụ trong nhà giao cho Lý Huyền Lĩnh và Lý Uyên Tu, Lý Thanh Hồng và Lý Uyên Giao ở lại trường học “Tiếp Dẫn pháp”, lợi dụng nguyệt hoa ngưng tụ huyền cảnh.

Trên Lê Kính phong.

“Cốc cốc.”

Lý Uyên Tu cười khanh khách tiến vào sân, Lý Uyên Giao vừa mới chấm dứt tu luyện, cầm kiếm múa may trong sân, thấy hắn vội vàng cười nghênh đón, cung kính nói:

“Huynh trưởng!”

“Lại đây, Uyên Giao.”

Lý Uyên Tu xoa xoa đầu hắn, nhét bình ngọc vào trong tay Lý Uyên Giao, ấm giọng nói:

“Đây là đan dược Tứ thúc công ngươi đưa về, cầm lấy đi, đợi đến lúc đột phá thì nhanh phục dụng.”

Mấy người Lý Thông Nhai và Lý Huyền Tuyên giữ bí mật, đem đồ vật Tiêu Nguyên Tư mang về nói là Lý Xích Kính đưa về, mấy người Lý Uyên Tu cũng không biết chân tướng, tự nhiên là vui rạo rực nhận lấy.

Hiện giờ Lý Uyên Giao đã thụ phù chủng, mượn ánh trăng rất nhanh đột phá Huyền Cảnh, biết được bí văn trong nhà, lập xuống Huyền Cảnh linh thề, một mực ở trên núi tu luyện.

Thấy Lý Uyên Giao ngoan ngoãn gật đầu nhận lấy, Lý Uyên Tu phủi tay, Lý Huyền Tuyên trước khi bế quan đã dặn hắn đưa mấy phần đan dược tới, trong lòng thoải mái hơn rất nhiều.

“Xà Nguyên Đan dù sao cũng trân quý, vẫn là phải tự tay đi đưa, người lạ thì khó tránh xảy ra chuyện khó coi, tăng thêm phiền toái.”

Lý Uyên Tu hơi nhếch khóe miệng, mặc dù tu sĩ người ngoài họ và bàng chi trong nhà đều coi như nghe lời, vẫn chưa phát sinh chuyện khó coi gì, nhưng Lý Uyên Tu vẫn không yên tâm, những chuyện quan trọng này vẫn là thích tự mình làm.

“Tộc Trưởng.”

Lý Uyên tu nghĩ, đám người Lý Bình Dật vào sân vội vàng đi tới trước mặt, đi theo phía sau là mấy nhân vật quản sự trong trấn, đều cúi đầu không dám nói lời nào, Lý Uyên Tu hiện đang ở chính viện xử lý công việc trong tộc , Lý Bình Dật tự nhiên gọi hắn là tộc chính.

“Ai gây sự?”

Lý Uyên Tu thấy hắn không gọi mình là thiếu tộc trưởng mà gọi mình là tộc trưởng, sau lưng lại có quản sự trong trấn, liền biết là đệ tử trong tộc xảy ra chuyện, trầm giọng hỏi một câu, thầm nghĩ:

“Ta vừa khen xong đệ tử trong nhà đã xảy ra chuyện, quả nhiên là buồn cười.”

Lý Bình Dật không dám chậm trễ, sắc mặt cũng có chút khó coi, vội vàng trả lời:

“Thu Dương tộc thúc từ trên quặng mỏ trở về, sớm đã đột phá Ngọc Kinh, có được linh thức, thời điểm trở lại trong trấn liền đi dạo một vòng trên đường, chưa từng nghĩ linh thức khẽ động, bắt được mấy đệ tử trong tộc ở trong sân… Trong viện…”

“Đang làm gì vậy?”

Lý Uyên Tu trầm giọng hỏi một câu, liền thấy Lý Bình Dật cắn răng nói:

“Đang đấu khuyển đánh cược, còn có nữ nhân hở ngực lộ nhũ, hành vi phóng đãng dâm ô, ở trong sân trái ôm phải ấp, sợ là có chuyện khó coi…”

“Thật can đảm!”

Lý Uyên Giao ở dưới nghe thấy vậy, sắc mặt khó coi, Sắc mặt Lý Uyên Tu cũng thay đổi liên tục mấy lần, xấu hổ không chịu nổi, lạnh lùng nói:

“Quả nhiên là can đảm…”

“Bọn hắn là những người nào? Đã bắt được hết chưa?”

Lý Uyên tu đi ra khỏi sân nhỏ, thấp giọng hỏi một câu, Lý Bình Dật trả lời:

“Bị chúng ta bắt lấy, trừ những nhân vật khác họ, họ Lý tổng cộng có sáu người, trong đó năm vị là con cháu thứ xuất của lão tổ tông, một vị… Một vị là bá phụ của ta.”

Lý Bình Dật nói xong lời này, cũng xấu hổ không chịu nổi, trong lòng suy vô cùng.

Lão tổ tông đương nhiên là chỉ Lý Mộc Điền, bá phụ của Lý Bình Dật là chỉ huynh đệ của Lý Tạ Văn, cũng chính là mấy đứa con cưng của Lý Diệp Sinh, khi Lý Diệp Sinh còn sống còn có người quản thúc, sau khi chết mấy người nhịn vài năm, Lý Tạ Văn bận rộn sự vụ, rốt cuộc khiến bọn họ rắp chuyện.

“Haizz.”

“Huynh trưởng, ta cùng đi!”

Lý Uyên Giao thì thầm hai câu, đi theo Lý Uyên Tu xuống núi. Lý Uyên tu đi trước, nói nhỏ vài câu bên tai Lý Bình Dật, thấy hắn đáp lời, lúc này mới để mấy người dẫn tới trước sân.

Trước viện vây một đám người, các tộc binh vây kín sân nhỏ, Lý Tạ Văn sắc mặt khó coi đứng ở trước viện, thấy Lý Uyên tu chắp tay nói:

“Bái kiến thiếu gia chủ.”

“Văn thúc không cần đa lễ.”

Lý Uyên Tu đáp một câu, cùng hắn đi vào viện, liền thấy khắp nơi bừa bộn, khắp nơi là hoa quả và mảnh vụn, mười mấy hán tử cởi trần bị đè trên mặt đất, vị tộc thúc Lý Thu Dương kia của mình đang ôm tay đứng ở một bên.

“Bái kiến tộc thúc.”

“Thiếu gia chủ!”

Lý Thu Dương đã có tóc trắng, chắp tay đáp một câu, rút vào trong góc không nói gì nữa.

Lý Uyên nhìn chung quanh một vòng, thần thái mọi người khác nhau, Lý Tạ Văn xấu hổ, Lý Thu Dương bình tĩnh, dân trấn oán giận sợ hãi, một mảnh đông nghịt, ánh mắt đều đâm vào người Lý Uyên Tu.

Mấy người ca ca khác của hắn cũng ở trong đám người cúi đầu nhìn mình, giống mấy con sói trầm mặc, Lý Uyên Giao đứng ở bên cạnh hắn, lạnh lùng trừng mắt lại.

Lý Uyên tu từ năm sáu tuổi đã lên núi tu luyện, thời gian gặp mặt các ca ca không nhiều, ba ca ca này thân không linh khiếu, đọc không ít sách, bọn họ cũng không có đem trọng tâm đấu tranh đặt ở trên người Lý Uyên Tu.

Mấy người đều biết Lý Huyền Tuyên chẳng qua là nhờ Lý Uyên Tu quản lý việc gia tộc,m. Lý Uyên tu là tiên nhân, chung quy cũng phải lên trên núi tu hành. Lê Kính có bốn trấn, Hoa Thiên có ba trấn, thôn xóm rải rác có mười mấy thôn, có trấn giàu chảy mỡ, thường xuyên có thể tiếp xúc đến tiên nhân, có trấn cằn cỗi, mấy năm cũng không kiếm được một chút dầu mỡ nào, bọn họ đều tự phòng bị đối phương, đều nhìn chằm chằm vào vị trí số một các trấn.

Ánh mắt thu hồi, Lý Uyên Tu nhìn về phía mấy người, lạnh lùng nói:

“Ai đứng ra tổ chức!”

Một đoàn người con mắt đều hướng lên trên thân một người , người kia phút chốc quỳ xuống, là một tu sĩ khác họ, hơn ba mươi tuổi vẫn còn thai tức tầng một huyền cảnh luân.

Lý Uyên Tu không nói một lời, rút kiếm nhanh như lôi đình, Huyền Thủy kiếm mang màu xám đen đại thịnh, một kiếm đã khiến đầu thân chia lìa, đầu người nọ lăn trên mặt đất một hồi, yết hầu ong ong, còn lẩm bẩm nói:

“Thiếu gia chủ tha mạng!”

Chương 250: Kim Tiệt Quả

Đông Sơn Việt.

Mộc Tiêu Man nằm trên giường, khí tức nóng rực dâng trào trong khoang miệng hắn, trái tim đau đớn co quắp, khiến hắn miệng đắng lưỡi khô, không nói nên lời.

“Đại vương! Đại vương!”

Thê thiếp xung quanh khóc nháo, y y y nha nha nha nha làm hắn tâm phiền ý loạn, hắn cắn răng, dùng hết toàn lực quát to:

“Câm miệng!”

Giọng nói này lại nhỏ như đang hừ hừ, không ai chú ý tới hắn, tất cả đều phối hợp khóc lóc, trong lòng hắn trở nên u ám.

Đông Sơn Việt dưới sự thống trị của hắn mặc dù không tính là quốc giàu dân mạnh, nhưng so với dĩ vãng loạn thế tốt hơn rất nhiều, địa bàn Đông Sơn Việt cũng đang không ngừng khuếch trương, thỉnh thoảng có thôn xóm Sơn Việt quy hàng.

Mộc Tiêu Man biết Lý Thông Nhai rất cẩn thận, làm bộ dựa lưng vào Vu Sơn, khiến Lý Thông Nhai không vượt quá biên giới xâm phạm, một đầu cũng ủy nhượng cầu toàn, buông ra thương lộ, mặc cho Lý gia dùng một ít đồ xa xỉ kỳ lạ đổi lấy lương thực và tài liệu trong tay quý tộc Sơn Việt, cũng tương đương với dùng mấy chục vạn Sơn Việt làm lao lực cung cấp nuôi dưỡng mười vạn sinh nhân kia, lúc này mới đổi lấy một đường sinh cơ.

Ngay tại lúc sinh cơ bừng bừng, tất cả đều ở thời điểm phát triển, một con Yêu Lang xông vào trong trấn, con yêu vật luyện khí tầng sáu quỷ dị này đáp xuống dưới thành trì của hắn mà không có dấu hiệu báo trước nào.

Mộc Tiêu Man không thể không xuất chiến, mấy năm nay Đông Sơn Việt cũng phát triển được có hai ba tu sĩ luyện khí, tuy rằng người thu nạp đều là tạp khí, dù thế nào cũng không bằng những người tu tiên kia, nhưng cũng tạm được coi là chiến lực, chỉ là phân bố ở tiền tuyến phía tây, không chi viện được quá nhanh.

Hắn muốn chống đỡ một lát, chờ đợi trợ giúp, lại chưa từng nghĩ yêu vật này có vài loại pháp thuật thiên phú, đánh cho hắn liên tục bại lui, đành phải cắn răng hiến tế khí huyết, dựa theo Vu Thuật cổ xưa triệu hoán Vu Sơn.

“Sao lại không có tin tức gì…”

Trong đầu Mộc Tiêu Man trống rỗng, trong lòng hoàn toàn tĩnh mịch, khứu giác nhạy cảm rèn luyện bao năm qua khiến hắn hiểu ra một chuyện lớn.

“Vu Sơn xảy ra vấn đề, con yêu vật này tuyệt đối là hòn đá do một người tu tiên nào đó ném tới để do thám…”

Mộc Tiêu Man dùng vu thuật ép khô tuổi của mình, rốt cuộc cũng đẩy lùi được con yêu vật này, trở về giường ngọc hoa lệ một chuyến, hiểu đã đến ngày chết của mình rồi.

“Tránh ra!”

Một đám thê thiếp khóc sướt mướt, lại bị một tiếng gầm thét cắt đứt, một đại hán Sơn Việt đầy người phù văn vẻ mặt lo lắng xông vào trong cung điện, một thân xương thú ngọc thạch vang lên đinh đương, đề cao tinh thần, Mộc Tiêu Man lẩm bẩm:

“Ngươi…”

“Lão nô tới chậm rồi!”

Đại hán kia khóc lóc kể lể, Mộc Tiêu Man lập tức tỉnh táo lại, gắt gao nắm lấy tay hắn, lẩm bẩm:

“Truyền cho các công tử nhà Dận Mộc về, còn các con cháu khác… giết hết! Tuyệt đối không được để lại người nào sống sót.”

“Vâng…”

“Ngươi nhớ kỹ rồi đó!”

Mộc Tiêu Man lệ rơi đầy mặt, cắn răng nhấn mạnh:

“Con cái còn lại nhất định phải thẳng tay… Đừng để Lý gia khống chế, Sơn Việt nhất tộc ta là ẩn nhẫn không phát chứ không thần phục hắn, ngươi có biết không! Ngươi có hiểu không!”

Đại hán ngẩng đầu, nước mắt còn chưa rơi xuống, Mộc Tiêu Man lại buông lỏng tay, bịch một tiếng té ngã trên giường ngọc, khí tức đã đứt đoạn, đại hán Sơn Việt lau nước mắt, bi thương nói:

“Đại vương! … tiễn biệt đại vương!”

Tiếng chuông trong thành nổi lên, binh sĩ Sơn Việt trên đường phố không ngừng đi qua lại, tiếng la giết cùng tiếng kêu thảm thiết nổi lên bốn phía. Những đám con cháu cao cao tại thượng trước kia nhao nhao bị kéo ra, bị chém đầu dứt khoát lưu loát.

Một chiếc xe bò màu xám đen đã sớm rời khỏi thành, chạy trên cổ lê đạo gập ghềnh một hồi, mấy bóng người vội không ngừng nhảy xuống xe bò, chui vào cánh rừng phía đông.

“Quả nhiên lão già kia yêu thích Mộc Tề Mộc, may mà chúng ta có tai mắt ở trong cung nên mới không bị lão ta tàn sát như heo chó!”

“Đại nhân, vậy bây giờ phải làm sao bây giờ!”

Mấy người phía sau rõ ràng là hộ vệ hoặc là mưu thần, chăm chú đi theo người phía trước kia, có người lên tiếng hỏi một câu, liền thấy hắn nói:

“Nghe nói cô cô ở phía đông cũng là phi tử, kế hoạch hiện nay, chỉ có trốn về phía đông chạy nhờ cậy cô cô!”

Mấy người quan sát phương hướng sao trời, một đầu đâm vào rừng rậm không thấy đáy, biến mất không thấy tung tích.

————

Lý Thông Nhai ở trong động phủ đọc Nguyệt Cương Kiếm Điển, trong tay yên lặng khoa tay múa chân, thường thường khen một tiếng, thấp giọng kêu lên:

“Diệu! Quả thực là diệu đến đỉnh cao!”

Năm đó Lý Xích Kính về nhà viết Nguyệt Thiền Kiếm Hồ, Lý Thông Nhai vẫn là một tiểu bạch mới vào kiếm đạo, chưa bao giờ cảm giác được đạo kiếm pháp này của Lý Xích Kính có chỗ nào tinh diệu, về sau khi mình tiến bộ một năm, có Lý Xích Kính tự mình giảng giải Nguyệt Thiền kiếm hồ làm trụ cột, hơn nữa bản thân cũng coi là thiên phú kiếm đạo không tệ, tu vi kiếm đạo đột nhiên tăng mạnh, rất nhanh đã lĩnh ngộ được kiếm khí, rốt cuộc hiểu rõ đệ đệ của mình lĩnh ngộ sâu bao nhiêu trên kiếm đạo.

《 Nguyệt Cườn Kiếm Điển 》 giảng giải sâu cạn, tinh diệu vô cùng, Lý Thông Nhai trên kiếm đạo mấy tháng nay quả thực là đột nhiên tăng mạnh, rất nhiều vấn đề nghi hoặc không giải thích được lúc trước bỗng nhiên sáng tỏ thông suốt, tính toán thời gian một chút, chỉ sợ không đến mười năm đã có cơ hội lĩnh ngộ cảnh giới tiếp theo là Kiếm Nguyên .

Nguyệt Thiền kiếm hồ chỉ là một bộ thức mở đầu của bộ kiếm điển này, trong đó liên chiêu tinh diệu và biến chiêu tầm mấy chục bộ, Lý Thông Nhai nhìn mà hoa cả mắt, tán thưởng không thôi, trong tay còn đang khoa tay múa chân, lại nghe trước cửa đá vang lên “Đích đích”.

Chương 253: Lời người

Chương 253. Ô Ma Lý

Ô Ma Lý mang theo mấy tên bộ hạ trung thành chui mấy ngày mấy đêm ở trong rừng, cũng không dám quay đầu lại, chớ nói chi là nhóm lửa cơm bếp, đói bụng thì ăn mấy trái cây, khát thì lấy nước suối uống một ngụm, cuối cùng cũng chạy ra khỏi lãnh địa của Đông Sơn Việt.

Phía đông phồn hoa tráng lệ, dòng người di chuyển, thành trấn vừa xuất hiện trước mắt đã khiến mọi người ngây người ra, mấy người giả bộ thành Sơn Việt chạy nạn tới, bị người canh gác giữ lại, bọn hắn nhìn ra xa xa thấy dòng người mà xúc động, thấy mọi người đầu đội mũ mây, xe ngựa bắt đầu di chuyển về hướng tây, tiếng rầm rập rầm rập vang lên.

“Đám người phía đông này… cuộc sống trôi qua thật giống như thần tiên.”

Ô Ma Lý ngơ ngác kêu một câu, rốt cuộc hiểu được vì sao những nô lệ kia chạy về phía đông như phát điên .

Ở trong vòng vây đã mấy canh giờ, cuối cùng Ô Ma Lý nhìn thấy cách đó không xa có một người Sơn Việt quần áo tráng lệ đi tới, hai mắt Ô Ma Lý tỏa sáng, người này là một tộc thần Mộc Lộc thị, mấy năm trước liền chết ở bên ngoài, không nghĩ tới là chạy đến phía đông hưởng phúc, vội vàng dùng thổ ngữ Sơn Việt gọi:

“Con hàng khốn nạn kia… Nhìn về phía bên này!”

Người nọ thần sắc giận dữ, theo tiếng kêu nhìn lại, nhất thời mừng rỡ như điên, hét lớn:

“Nhanh chóng bắt người kia lại! Người này là vương duệ của Đông Sơn Việt!”

Đám người Ô Ma Lý lập tức bị mấy người đánh ngã, hắn cũng có tu vi Thai Tức tầng ba, lại co đầu không dám phản kháng, bị người ta tóm lấy kéo một đường, bịch một tiếng bị ném ở trong đại viện gạch xanh.

Hắn quỳ gối trên mặt đất bóng loáng lạnh buốt, sợ hãi rụt rè ngẩng đầu, trước mắt lại là một thiếu niên nhìn mười bốn mười lăm tuổi, một đôi mày kiếm dài thẳng tắp, con ngươi màu xám đen nhìn chằm chằm hắn, khuôn mặt anh tuấn lãng lưu loát, cảm giác áp bách tràn đầy.

“Gặp…Bái kiến đại vương!”

Trong lòng Ô Ma Lý thầm tính toán, người này tám chín phần mười là Lý Huyền Tuyên kia, khuôn mặt trẻ tuổi như vậy, hơn phân nửa là sớm thành luyện khí mới có vẻ non nớt, trên bối phận cũng là dượng của mình, cũng là có thân.

“Công tử nói đùa.”

Lý Uyên Tu cúi đầu cười một tiếng, khóe miệng nhịn không được hơi cong lên, không nghĩ tới nhược điểm của Sơn Việt cứ như vậy đột nhiên đưa tới cửa, trong lòng đắc ý, hận không thể cười dài một tiếng, cố nhịn xuống, khách khí một câu, đánh giá cái tên vương tử Sơn Việt run lẩy bẩy này.

“Ta chính là Lý Uyên Tu, là trưởng tử của gia chủ, cùng bối phận với các hạ.”

Lúc này Ô Ma Lý mới phản ứng lại trước mắt là người thừa kế của vương quốc đông nhân(đông nhân chỉ người ở phía đông Sơn Việt, cúng chính là đám người Ly gia), cười cười lấy lòng, đang muốn mở miệng, đã thấy trước cửa có một người vội vã đi tới, khuôn mặt giống Lý Uyên Tu mấy phần, chỉ là lông mày ngắn hơn, con mắt càng hẹp dài hơn, nhìn lên chính là nhân vật như sài lang, thiếu niên liếc qua Ô Ma Lý, sợ tới mức hắn vội vàng cúi đầu.

“Nghe nói biểu huynh đến bái phỏng, Uyên Giao mừng rỡ không thôi m!”

Trong lòng Ô Ma Lý nhất thời vui vẻ, trong lòng cảm thấy vị này chính là chỗ dựa của mình ở Đông nhân này, luôn miệng nói:

“Thì ra là Giao đệ, thì ra là Giao đệ! Ta cũng ngưỡng mộ đã lâu, không ngờ lại là tuấn tú như vậy.”

Lý Uyên Giao bĩu môi, đứng bên cạnh Lý Uyên Tu, nhìn đám người bên dưới như hổ rình mồi. Mấy bộ hạ Sơn Việt biết trên người hắn có huyết thống Mộc Lộc thị, có lẽ tính tình đối với Sơn Việt sẽ dễ chịu hơn, thế là đều cầu khẩn nhìn hắn.

“Nghe nói phụ thân ngươi xảy ra chuyện, ngươi có bằng lòng giải thích một phen, giải thích nghi hoặc cho chúng ta hay không.”

Lý Uyên Tu ở bên trên bưng trà, không nhanh không chậm mà hỏi thăm, Ô Ma Lý phía dưới run rẩy, luôn miệng nói:

“Vâng, vâng!”

Ô Ma Lý vội vàng đem chuyện Mộc Tiêu Man bỏ mình trước sau nói rõ ràng, thời gian kể lại ước chừng một nén nhang. Mọi người xung quanh lúc này mới bừng tỉnh đại ngộ, châu đầu ghé tai thảo luận.

Lý Uyên Giao khoát tay áo, sắc mặt hơi có chút biến hóa, không ngờ Ô Ma Lý lại ngu xuẩn như vậy, thầm nghĩ:

“Ta đặc biệt gọi mọi người đến để hắn trần thuật sự thật, không nghĩ tới tên ngốc này thật sự nói thật, cũng không biết hắt chút nước bẩn lên người ca ca kia của hắn, để cho Lý gia ta có danh nghĩa nhúng tay, quả nhiên là phụ tấm lòng tốt của ta…”

Ngẩng đầu nhìn một đám thúc bá huynh đệ vây quanh, Lý Uyên Tu ôn nhu nói:

“Ta cùng Uyên Giao nói chuyện một chút, chư vị trưởng bối lui xuống trước đi.”

Có mấy tộc lão nhướng mày, còn muốn mở miệng, Lý Uyên Giao hừ một tiếng, đi về phía trước, nhìn chằm chằm bọn họ, mấy người đành phải lui ra, mấy tộc lão chống lưng rời đi, một đám người phía dưới nhất thời rút lui như thủy triều, chỉ để lại tộc binh đầy viện cùng huynh đệ Lý Uyên Tu và Lý Uyên Giao, Lý Thu Dương thì ôm quyền đứng ở bên người Ô Ma Lý, để ngừa hắn ra tay đả thương người.

Lý Uyên Tu vội vàng đi xuống, nắm lấy tay của Ô Ma Lý, dáng vẻ thân thiết, cười khanh khách nói:

“Huynh đệ Ô Ma Lý, lúc trước có trưởng bối trông coi ở chỗ này, Uyên Tu không tiện mở miệng, ngươi. À ta là quan hệ thông gia, nào cần phải khách khách khí như vậy!”

Ô Ma Lý nhất thời ngẩn ngơ, không ngoè Lý Uyên tu bình dị gần gũi như vậy, lắp bắp không dám mở miệng, lại thấy Lý Uyên tu nói:

“Công tử Ô Mộc kia thừa dịp tiên vương bị thương nặng mà thượng vị, lại vi phạm ý nguyện tiên vương trắng trợn đồ sát chư vương tử, thật sự không phải con người, Lý gia ta đương nhiên đã hứa hẹn che chở Đông Sơn Việt, sao có thể ngồi nhìn mặc kệ được chứ! Xin công tử yên tâm!”

Lời này lập tức để đám Ô Ma Lý giật mình sửng sốt, trong đầu trống rỗng, hoài nghi mình vừa rồi có phải không có nói rõ ràng hay không, rõ ràng là phụ vương truyền vị trí cho Diệc Mộc, lại tự mình hạ lệnh tàn sát những đứa con khác của mình, như thế nào đến trong miệng Lý Uyên Tu lại hoàn toàn thay đổi…

Chương 267: Tấn Công Vào Núi Hoa Trung

“Cái gì?! Lại có rồi?”

Bên trong thạch thất u ám bị người đánh thức tỉnh lại, nghe xong tin tức từ trong miệng người trước mắt này, lập tức ngẩn ngơ, cảm thấy xấu hổ không chịu nổi, thì thào lẩm bẩm:

“Sao lại có… Đây… đây là người thứ mấy?”

“Bẩm vương tử, đã là người thứ năm rồi!”

Ô Ma Lý chỉ cảm thấy trong miệng phát đắng, hắn ở đông nhân này tu luyện hai năm, ăn vào mấy viên linh quả, cuối cùng đột phá thai tức tầng năm, vốn nghĩ là một cái tốc độ lấy làm kiêu ngạo, ai từng nghĩ so với tốc độ tu luyện của hắn thì tốc độ thê thiếp hắn mang thai còn nhanh hơn.

“Hiện giờ đứa nhỏ đầu tiên sinh ra đã biết đi rồi… Quả nhiên là làm cho người ta giật mình.”

Trong cung Đông Sơn Việt, Ô Ma Lý cũng có thê thiếp của mình, trong cung lại nhận được chỉ thị của Mộc Tiêu Man, làm cho thê thiếp của y chậm chạp không sinh được đứa nhỏ, ai ngờ rằng sau này con trai của y cứ lần lượt thò đầu ra.

Ô Ma Lý mơ mơ màng màng đi ra khỏi sân, nhìn đám thê thiếp trước mặt, sắp phân không rõ cái tên nào đối xứng với gương mặt nào, có một tiểu thiếp mang thai cười khanh khách đi tới. Lúc y bế quan đã mang thai, bây giờ sắp sinh ra rồi.

“Chắc hẳn… Chắc là của ta chứ…”

Trong lòng Ô Ma Lý có chút bồn chồn, mấy tháng không thấy một đám thê thiếp trước mắt, gương mặt mỗi người đều có vẻ mới. Hắn lôi kéo thê thiếp mang thai, nhìn gương mặt ngượng ngùng của nàng, không nhớ ra mình đã vui vẻ với nàng khi nào.

“Thôi thôi, dù sao trưởng tử nhất định là giống của ta…”

Ô Ma Lý nhìn về phía nữ tử đứng đầu đám đông, trong tay ôm một hài tử lớn khoảng một hai tuổi. Đứa nhỏ có đôi mắt hẹp, làn da là màu lúa mì khỏe mạnh, vừa nhìn đã biết là người của Mộc Lộc thị.

Lúc hắn mới vào khu vực phía đông thì thê thiếp đã mang thai, lần đầu tiên trong đời có con nối dõi, yêu thương bảo bối lắm, cho nên trông coi cẩn thận, trong lòng cũng coi như nắm chắc, xác định đứa nhỏ này là giống của mình.

“Đó chính là vương tử tương lai!”

Ô Ma Lý đắc ý ôm lấy hài tử, đùa giỡn mấy lần, trong viện rất nhanh lại có một tùy tùng đi tới, cung kính nói:

“Vương tử, Giao công tử đến rồi.”

Ô Ma Lý nghe lời này, vẻ mặt tươi cười lập tức lui xuống, âm thầm oán thầm:

“Con mẹ nó… Đúng là đưa linh quả tới, lại phải trở về tu luyện.”

Trong lòng Ô Ma Lý muốn cùng thê thiếp vui vẻ một phen, nhưng thân ở dưới mái hiên nhà người ta lại không thể không buông tha ý niệm biếng nhác, trong lòng hùng hùng hổ hổ, trên mặt lại đầy vẻ tươi cười, vội vàng nghênh đón, cười nói:

“Công tử tới!”

Ô Ma Lý cũng sinh sống ở địa bàn Đông nhân hai năm, trong lòng rốt cục có chút hiểu biết đối với lời nói của Đông nhân, rốt cục khách khí một hồi, Lý Uyên Giao bước nhanh vào sân nhỏ, nhíu mày nói:

“Biểu huynh hôm nay sao lại khách khí như thế.”

“Hắc hắc.”

Ô Ma Lý ngơ ngác cười hai tiếng, hắn chỉ học được mở đầu hai câu này, không ngờ Lý Uyên Giao không làm theo kịch bản ra bài, ngược lại còn hỏi ngược lại hắn một câu, lập tức á khẩu, trong miệng cười lúng túng, không biết nên trả lời như thế nào.

Một đám thê thiếp đều lui xuống, Ô Ma Lý nghênh đón Lý Uyên Giao vào nhà, hai người ngồi xuống, hạ nhân dâng trà, lúc này Lý Uyên Giao mới mở miệng nói:

“Biểu huynh đột phá Thai Tức tầng năm, khoảng cách đột phá Luyện Khí còn rất ngắn, giết về Đông Sơn Việt cướp đoạt vương vị, lại càng gần hơn một bước, thật sự là chúc mừng nha!”

Ô Ma Lý cười khà khà, vụng về gật đầu, đã thấy Lý Uyên Giao xòe tay ra, lơ đễnh nói:

“Đại ca của ngươi đã ngồi vững vàng tại vương vị, thu nạp được bộ hạ cũ, huynh đệ của ngươi thì một người cũng không thể sống nổi, bây giờ là phong quang đắc ý.”

“Đúng là đáng ghét!”

Mang Ma Lý nghe xong lời này, trong lúc nhất thời vừa ghen vừa hận, nhịn không được thóa mạ một tiếng, ai ngờ Lý Uyên Giao lại uống một ngụm trà, luống cuống lộ ra nói:

“Đại ca của ngươi cũng coi như có vài phần nhãn giới, lúc này mới ngồi vững vàng trên vương vị, lập tức phái thương đội đi tới, chở đầy cống vật, đủ năm sáu xe cống vật, lại muốn gả con để duy trì quan hệ thông gia, hôm nay ngựa xe như nước, tất cả đều vây quanh trấn để tới xem cống vật.”

“Cái gì!”

Lời này giống như đã dẫm phải cái đuôi của Ô Ma Lý thiếu chút nữa nhảy lên cao ba thước, lập tức vừa đố kị vừa hận, kể cả kinh hãi khủng hoảng, nhất thời làm đầu mê muội, miệng há hốc nói không ra lời.

Hiện giờ Ô Ma Lý sinh hoạt tiêu diêu tự tại, chẳng những thê thiếp thành đàn, thực lực còn cao hơn một bậc, những vật này toàn bộ buộc trên người Lý gia, chỉ là những thứ không mẫn cảm, hắn không phải ngu xuẩn, hắn rõ đầu rõ đuôi, Ô Ma Lý tốt xấu cũng biết giá trị của mình ở khả năng có thể mang Đông Sơn Việt tới cho Lý gia.

Mà ca ca kia của mình luôn luôn không phải đèn cạn dầu, chỉ sợ cũng biết những thứ này, lúc này liền vội vàng tới đây thần phục, Ô Ma Lý cảm thấy mình sắp hết tác dụng, làm sao có thể không sợ hãi, hai chân hắn run lẩy bẩy, một chữ cũng không thốt ra được.

Chương 268: Ngọc Đình Hiến Hàng

Cầm lấy chén trà uống mấy ngụm lớn, lúc này Ô Ma Lý mới run rẩy đặt chén trà xuống, tuy rằng từ trước tới giờ hắn không tính toán gì, đến thời khắc mấu chốt vẫn còn chút đầu óc, nếu không cũng sẽ không vội vàng chạy trốn tới Lý gia, nhất thời lắp bắp nói:

“Công tử… Công tử… tên Diêm Mộc này tham lam, không phải một… ngươi an phận, tuyệt đối không phải thật tâm thần phục, mà là muốn chờ đợi thời cơ…”

“Ôi.”

Lý Uyên Giao thấy hắn bị dọa sợ quá chừng, cố ý trầm mặc một đoạn thời gian, mắt thấy hốc mắt hắn đều đỏ lên, cảm thấy hỏa hầu không sai biệt lắm, lúc này mới nghiêm mặt nói:

“Biểu huynh yên tâm, Giao đệ hiểu rõ, biểu huynh mới là huynh đệ tốt của ta. Diêm Mộc giết huynh giết cha, làm sao có thể an tâm thần phục chứ?”

“Đúng đúng đúng, hắn giết huynh giết cha, tuyệt đối không phải là một người an tâm thần phục!”

Ô Ma Lý thiếu chút nữa vỗ tay trầm trồ khen ngợi Lý Uyên Giao, suy đoán này nước chảy thành sông, khiến cho Ô Ma Lý thở phào một hơi, nào ngờ Lý Uyên Giao mặt lộ vẻ khó xử, cắn răng nói:

“Đáng trách kẻ kia ngụy trang thực sự quá tốt, trong nhà vậy mà có mấy trưởng bối tin tưởng. Uyên Giao dựa vào lý lẽ tranh chấp, lúc này mới để bọn hắn suy nghĩ… Chỉ là…”

“Chỉ là cái gì?!”

Ô Ma Lí kích động sắp rơi lệ, trong lòng cảm động sâu sắc với sự giúp đỡ của người biểu đệ này, nhưng không ngờ Lý Uyên Giao lại chuyển đề tài, giống như trong lời nói có ẩn ý, vội vàng hỏi.

“Chỉ là huynh tu luyện thật sự quá chậm… khiến người trong nhà không có lòng tin.”

“Bịch!”

Ô Ma Lý vội vàng đứng lên, ghế gỗ lớn dưới mông bị hắn mạnh mẽ bẻ gãy chân, xiêu xiêu vẹo vẹo ngã trên mặt đất, sắc mặt Ô Ma Lý đỏ bừng, hét lớn:

“Mẹ nó! Lão tử đi tu luyện ngay!”

“Chậm đã!”

Lý Uyên Giao không ngờ người này phản ứng mạnh như thế, bị hắn làm cho sửng sốt, trầm giọng nói:

“Huynh đệ tu luyện Thổ pháp Sơn Việt sao?”

Ô Ma Lý có chút nghẹn ở cổ, xấu hổ gật gật đầu, ấp úng nói:

“Không sai… Phương pháp tu luyện này có tốc độ rất chậm, thời điểm đột phá cũng là thu nạp một chút tạp khí của trời đất, chỉ cần ngưng tụ hơn một tháng là có thể nuốt, không thể tinh diệu bằng công pháp của đông nhân các ngươi.”

Vấn đề công pháp là nỗi đau trăm ngàn năm của Sơn Việt người, mỗi một người Sơn Việt xưng vương xưng bá trên địa bàn chỉ cần thò đầu ra, tiếp xúc với thế giới bên ngoài liền hiểu được mình ở trước mặt tu sĩ thì cái gì cũng không được, thậm chí không cần cùng cảnh giới, chỉ cần là tu sĩ tu hành chính pháp, đối mặt với Sơn Việt luyện khí đơn sơ lại còn nuốt vào tạp khí, một người đánh ba bốn người cũng không thành vấn đề.

“Huynh đệ ta hiểu được công pháp của ngươi không được, đặc biệt hướng trong nhà cầu xin, hy vọng có thể ban cho một chính pháp…”

“Cái gì?”

Ô Ma Lý bị vui mừng cực lớn này đánh cho choáng váng đầu, trong vòng một ngày không nói nên lời, khiến hô hấp hắn dồn dập, khó có thể tự kiềm chế, khàn giọng nói:

“Huynh đệ đối đãi ta như thế, Ma Lý ghi nhớ trong lòng, tuyệt đối không nên vì ta mà đắc tội trưởng bối a…”

“Yên tâm.”

Lý Uyên Giao lắc đầu, trầm giọng nói:

“Chỉ cần huynh đệ có thể trong vòng mấy năm tới Thai Tức đỉnh phong, Uyên Giao sẽ nắm chắc để trong nhà ban cho một chính pháp, cũng vì huynh đệ cầu tình viện binh, để huynh đệ sánh ngang Già Nê Hề năm đó!”

Ô Ma Lý nghe xong lời này làm sao còn tự giữ được bình tĩnh, trong lòng kích động không thôi, lệ rơi đầy mặt, dùng sức gật đầu, hướng Lý Uyên Giao cúi đầu thật sâu, cắn răng nói:

“Đại ân không lời nào cảm tạ hết được! Sau này nếu một ngày ta còn ở Sơn Việt, Uyên Giao huynh đệ sẽ là Vương Thượng của Sơn Việt ta!”

…

Ánh nến trong đại sảnh hơi lay động, Lý Uyên Tu nghiêng người ngồi trên ghế, phía dưới là một sứ giả Sơn Việt treo đầy xương thú, ngọc thạch, đầu dính sát vào mặt đất, cung kính nói:

“Tiểu nhân bái kiến thiếu gia chủ, đại vương nhà ta nhớ kỹ tình nghĩa hai nhà, mon muốn cô cô cùng dượng thân thể khoẻ mạnh, lại ghi nhớ tình nghĩa hai gia tộc, đưa tới rất nhiều sản vật trên địa giới chúng ta. Bây giờ vị trí Vương Hậu còn trống, đại vương vẫn hi vọng có thể cưới được một tông nữ Lý gia…”

Lý Uyên Tu sĩ cất bước đi về phía trước, từ trên cao đi xuống hai bậc, tộc binh hai bên nhất thời nhất trí nhìn chằm chằm vào Sơn Việt trước mắt, Trần Đông Hà một bên đứng ở dưới bậc thềm, cũng yên lặng cảnh giác, phòng ngừa người trước mắt bạo động.

“Lý gia ta nằm ở phía đông, chỉ nghe nói Sơn Việt có bạo loạn, con cháu của Mộc Tiêu Man không một ai may mắn còn sống sót. Sứ giả đường xa đến đây, không biết có thể giải thích nghi hoặc cho ta không?”

Lý Uyên Tu không trả lời câu hỏi của người này, ngược lại nắm bắt được chi tiết trong náo loạn Sơn Việt, để sứ giả Sơn Việt trước mắt ấp úng, đầu đầy mồ hôi. Tuy trước mắt Đại Vương Diệc Mộc của Sơn Việt phụng mệnh Mộc Tiêu Man để đồ sát chư huynh đệ, lúc đó mượn cớ là những người này phản bội Sơn Việt, cái cơ này vốn đã có nhiều khúc mắc, chớ nói chi là dùng lời này để ứng phó với Lý Uyên Tu, sứ giả đành phải run giọng nói:

“Là có loạn… con nối dõi của tiên vương bị sát hại, vương vị thay đổi cũng là chuyện khó tránh khỏi… Không phải đại vương nhà ta cố ý làm, đại vương đặc biệt bảo vệ mẫu phi, cũng có công lao!”

Chương 273: Hợp Kiền

Lý Huyền Phong sợ hãi than một tiếng, nhìn con linh khuyển kia thỉnh thoảng hí dài, chỉ huy bầy hươu bên dưới chạy tới một bãi cỏ màu mỡ khác, đợi đến khi bầy hươu ăn đến no bụng mới chạy về trong rừng.

Lý Huyền Phong săn yêu vật trong núi nhiều năm, vẫn là lần đầu tiên gặp bầy yêu như vậy, kiên nhẫn chờ đợi một buổi chiều, đợi đến khi mặt trời lặn về phía tây, bốn bề mờ mịt một mảnh, lúc này con linh khuyển kia mới từ trong bầy hươu dắt ra mấy con hươu, lảo đảo đi vào sâu trong rừng, dùng chân trước nắm lấy dây thừng buộc con hươu, đứng lên bằng hai chân sau xiêu xiêu vẹo vẹo mà đi, nhìn qua có chút quỷ dị.

Con linh khuyển lông xám đi lại không thuần thục, đi mấy chục bước thì bị trượt chân hai lần, nó tức giận đến mức ném dây thừng đi, nổi giận đùng đùng gào lên hai tiếng, ngậm dây thừng trong miệng chạy bằng bốn chân.

Sau khi thi triển Ẩn Thân Pháp, Lý Huyền Phong đi theo sau lưng con linh khuyển lông xám, nhìn nó xuyên qua khu rừng, xuất hiện một vách đá lớn phủ đầy dây leo xanh, trên vách có một lỗ lớn, có thể thấy bên trong có ánh lửa, hai con linh khuyển nằm sấp trước hang đang ngủ say sưa, linh khuyển lông xám tru lên một tiếng, xiêu xiêu vẹo vẹo đi vào.

Hai con linh khuyển kia chỉ có tu vi Thai Tức tầng hai, Lý Huyền Phong tùy tiện xuyên qua, rốt cuộc cũng nghe thấy tiếng đốt lửa lốp bốp, một tràng âm thanh ồn ào truyền tới.

“Y y nha… Hi hi ha ha…”

Bên trong giống như một đám hài tử chơi đùa, ồn ào huyên náo, náo nhiệt dị thường, càng không ngừng dùng tiếng cười chói tai liên hệ, có khi cao giọng rít gào, có khi cười to sang sảng, có khi thấp giọng hừ hừ hoặc là cười khẽ, thanh âm quanh quẩn khắp nơi trong động.

Ánh lửa đỏ sậm chiếu vào trên vách đá, chiếu xạ ra vô số bóng dáng xiêu xiêu vẹo vẹo, giống nhue quần ma loạn vũ, trong tiếng cười the thé xen lẫn vài tiếng nai gào thét, có chút quỷ dị.

Khi còn bé Lý Huyền Phong đã nghe trưởng bối nói tiếng kêu của linh khuyển quỷ dị, giống như trẻ nhỏ cười khẩy, bây giờ mới được xem là lĩnh giáo, biết trong đó có yêu vật cấp bậc Luyện khí, sợ kinh động đến bọn họ, không dám dò xét tình huống, quanh quẩn tại cửa động một lúc, thầm nghĩ:

“Trong động nhỏ hẹp, chỉ sợ không có lợi khi ta cầm cung đối địch, vẫn phải tìm biện pháp dẫn dụ ra.”

Vì vậy lui ra mấy dặm, suy nghĩ một chút, hạ xuống khu rừng, duỗi ra hai ngón tay, bỗng nhiên toát ra một đốm hỏa diễm dùng pháp lực thúc giục, điểm một cái trên cây hoè lớn trước mắt, hỏa diễm kia nhất thời bùm bùm mà dọc theo ngọn cây trèo lên trên cành lá, vẻn vẹn mấy giây, hỏa diễm kia liền bò đầy cả cây đại thụ.

Gió đêm đến thật đúng lúc, cũng đỡ cho Lý Huyền Phong dùng pháp lực làm cuồng phong. Hắn lại tiếp tục cưỡi gió kéo dài thêm vài dặm, kiên nhẫn đợi một hồi, quả nhiên có cả đàn linh khuyển chạy như điên, vây quanh ngọn lửa cháy hừng hực.

Những con linh khuyển này chẳng qua chỉ là tiểu yêu Thai Tức, đương nhiên không thể làm gì được ngọn lửa này, qua thời gian một nén nhang, cuối cùng cũng có hai luồng yêu phong cuốn tới, đứng ở trên bầu trời dùng pháp lực tạo lên mưa.

Thoạt nhìn hai con yêu lang Luyện Khí này không có truyền thừa gì, không biết hành vân bố vũ chi thuật, chỉ dùng pháp lực thúc giục hơi nước. Mấy ngày nay thời tiết ẩm ướt, hơi nước ban đêm cũng khá nhiều, lửa dần dần nhỏ xuống.

Lý Huyền Phong không lập tức xuất thủ, mà lẳng lặng chờ đợi ở phía xa, thứ nhất là để cho hai yêu vật này tiêu hao nhiều pháp lực trước. Thứ hai, đại yêu trong Đại Lê sơn đông đảo, thật sự đã làm cho ngọn lửa này bùng cháy, không biết sẽ dẫn tới bao nhiêu yêu vật, đến lúc đó ngược lại phiền toái hơn.

Đợi đến khi hỏa diễm cơ bản tiêu diệt xuống, lúc này Lý Huyền Phong mới kéo dây cung phóng tên, kim quang sáng chói không ngừng lập loè tại trên cung, phá không bay thẳng đến lưng một con yêu vật trong đó.

Yêu vật kia đang điều khiển gió ở trên không, nào ngờ được ngang trời bay tới một mũi tên, bộ lông toàn thân nổ tung, chỉ kịp tạo nên một cái hộ thuẫn yêu tè lực màu xám đen, gào thét muốn tránh.

Hộ thuẫn trước mặt kim tiễn giống như tờ giấy mỏng, ầm ầm vỡ vụn, con tại trên cung luyện khí kia bị kim tiễn xuyên qua, ghim trên mặt đất giống như một con linh khuyển bình thường, kêu than.

“Con này có chút yếu…suýt chút một mũi tên bắn chết nó.”

Lý Huyền Phong cách khá xa, không cách nào dùng linh thức để phán đoán tu vi của đối phương. Một mũi tên bắn chết đối phương, cương khí đã khuếch tán ra từ thân thể yêu vật này, chỉ sợ sẽ lập tức giết chết ngay.

Lý Huyền Phong vội vàng giương cung muốn đánh một con linh khuyển khác, nhưng không ngờ con linh khuyển kia phản ứng lại nhanh hơn, lá gan cũng lớn hơn, nó đã cưỡi gió đến trước mặt, phun ra hơi thở đen xông thẳng vào mặt Lý Huyền Phong.

Chương 274: San Phẳng (Hai Chương Gộp Lại) (1)

Lý Huyền Phong nâng cung lên ngăn cản, con linh khuyển kia có tu vi Luyện Khí tầng bốn, trông có vẻ cũng từng giết người, biết được thân thể tu sĩ yếu ớt, một móng vuốt vỗ lên cung của hắn, miệng không ngừng thở ra, phun thẳng lên người hắn.

“Vù vù.”

Nhưng con linh khuyển kia tính sai, kim canh trong tay Lý Huyền Phong vừa nặng vừa cứng, đẩy móng vuốt của nó ra, thậm chí còn phát ra một tiếng kim loại va chạm giòn tan. Lý Huyền Phong không dám chủ quan, ngưng tụ pháp lực ngăn cản khú tức kia, trong lúc nhất thời pháp lực chói lọi văng khắp nơi, yêu vật cũng không chịu yếu thế, hai trảo đen nhánh, chiêu về phía trên người Lý Huyền Phong, thế đại lực trầm, cũng may Lý Huyền Phong đã tụ lục, lực lớn như yêu thú, đánh cho ngươi tới ta lui, không ai hơn ai.

Một thân tu vi của Lý Huyền Phong đều ở trên cung, bị yêu vật đến gần lập tức giảm đi hơn phân nửa, yêu vật này lại xảo quyệt, dính chặt lấy Lý Huyền Phong, không chịu để cho hắn kéo dài khoảng cách, đành phải giằng co như vậy.

Một người một yêu giằng co trên không trung mười mấy chiêu, Lý Huyền Phong tìm được thời cơ vỗ túi trữ vật, trong đó bay ra hai tấm bùa chú màu vàng, hóa thành hai đạo hỏa thuật ngăn cản pháp thuật của yêu vật này. Lúc này mới có cơ hội thối lui vài bước, kéo dây cung tụ khí, trên cung bay ra một vệt sáng vàng, phun thẳng lên mặt linh khuyển kia.

Liệp khuyển trên không trung thay đổi vài lần, kim mang kia lại như hình với bóng, chỉ có thể khởi động một đạo pháp lực hộ thuẫn dày đặc, cứng rắn ngăn đạo kim mang này.

Luồng cương khí nổ tung trên tầng pháp lực của Liệp Khuyển Yêu, ngăn cản luồng pháp lực vận chuyển. Lý Huyền Phong nắm được cơ hội, bước từng bước lui lại, một rút lui một mũi tên, vừa kéo dài khoảng cách vừa không ngừng dùng mũi tên màu vàng công kích yêu linh linh.

Chỉ trong thời gian ngắn ngủi mười mấy hơi thở đã bắn năm mũi tên, linh khuyển yêu cảm thấy rất vất vả, hướng về phía Lý Huyền Phong phun ra một đạo hắc khí, giống như sao băng rơi vào trong rừng, muốn mượn bóng đêm cùng rừng rậm để tránh né mũi tên của Lý Huyền Phong.

“Tự tìm đường chết!”

Lý Huyền Phong cười lạnh một tiếng, lấy ra một mũi tên Thanh Ô trên thắt lưng, kéo dây, xuyên qua ngọn cây rậm rạp kia đã tập trung thân ảnh đang chạy trốn m, mặc dù khoảng cách quá xa linh thức không cách nào khóa chặt, nhưng yêu vật kia lại trúng cương khí của mình, mơ hồ có thể cảm nhận được vị trí.

Kim tiễn không ngừng tích súc lực lượng, đầu mũi tên theo sát chuyển động của yêu vật kia, Lý Huyền Phong nhẹ nhàng buông tay, kim tiễn rốt cục xuyên qua bầu trời đêm, rơi xuống mặt đất như sao băng.

Yêu vật nào ngờ chạy xa như vậy còn có thể bị bắn trúng, lông tóc toàn thân nổ tung, nó đào ba bốn cái lỗ trên mặt đất, muốn đào hố trốn, nhưng căn bản không kịp, cứng rắn ăn một mũi tên này, xuyên qua eo bụng, còn chưa kịp điều tức, mũi tên thứ hai đã đến, ăn hai mũi tên, lập tức hấp hối ngã xuống đất.

Lý Huyền Phong cưỡi gió đi cách đó không xa, dùng pháp lực hút yêu vật này lên, Liệp Khuyển Yêu còn muốn phản kháng, giãy dụa phun ra hắc khí lại bị đứt quãng. Một đạo chân nguyên của Lý Huyền Phong đánh vào trong cơ thể, phong bế tu vi của nó, vội vàng nhấc nó cưỡi gió lên, rơi vào bên người yêu vật linh khuyển lúc trước.

Liệp khuyển yêu kia đã yếu đi rất nhiều, xem ra tu vi vừa mới đột phá Luyện Khí, một đám linh khuyển thai tức vây quanh nó, khẽ kêu rên, thấy Lý Huyền Phong hạ xuống vội vã chạy tứ tán, tản đi như gió.

Lý Huyền Phong vội vàng thôi động pháp lực kéo mạng nó lại, rút mũi tên Thanh Ô trên người hai con yêu vật ra, cẩn thận chữa thương cho hai con yêu vật này, lúc này mới cưỡi gió mà lên, vác cung ở sau lưng, một tay mang theo một con, đi về nhà.

“Báo!”

Một tên tộc binh vội vã đi vào viện tử, đi vào hậu đường, đứng trước cửa thông báo một tiếng, vội vàng quỳ xuống.

“Vào đi.”

Bên trong nội đường truyền đến một giọng nói của thiếu niên, trong sáng và âm điệu vểnh lên, mang theo cảm giác nhẹ nhàng đặc biệt của tuổi này.

Binh lính kia vào hậu đường, đưa thư nhỏ trong tay ra cho Lý Bình Dật, trầm giọng nói:

“Kính Dương trấn thông báo.”

Lý Uyên Tu đọc thư, lẩm bẩm:

“Con trai thứ tư của Điền thị và nam đinh Liễu thị tranh chấp trên đường phố Kính Dương trấn, đánh nhau to, đánh rơi ba cái răng… Liễu thị sau khi biết được tức giận bất bình, suốt đêm dâng thư thúc dục, cầu công đạo.”

Lý Uyên Tu cầm tờ thư này lên, có chút dở khóc dở cười, thê tử thúc công Lý Thông Nhai là người của Liễu thị, cho nên Liễu thị ở trong chư trấn cũng coi như có địa vị, Điền thị mặc dù nói không có chỗ dựa, nhưng lại có mấy người Điền gia nắm thực quyền trong tay, giữa hai nhà tranh chấp không ngớt, ngược lại còn cáo trạng với Liễu Nhu Huyến.

“Quả nhiên là không có nặng nhẹ, chút chuyện nhỏ ấy cũng không giải quyết được, liền đi báo cáo rồi.”

“Có cần ngăn tên đó lại không?”

Lý Bình Dật hỏi một câu, Lý Uyên Tu khoát khoát tay, nhẹ giọng nói:

“Không cần.”

Trong lòng xem nhẹ người chưởng sự Liễu gia kia mấy phần, Lý Uyên Tu sĩ vốn có thể ngăn cản người báo cáo, xuất phát từ tôn kính trưởng bối nên không ra tay.

Không lâu sau, lại có tộc binh đi vào viện, Lý Uyên Tu cũng không ngẩng đầu lên, dò hỏi:

“Thúc mẫu phản ứng như thế nào?”

Tộc binh ngẩn ngơ, không ngờ Lý Uyên Tu đã biết hắn muốn tới báo cáo cái gì, sau khi nghe được thì lời nói trong lòng nuốt xuống, đơn giản mà nói:

“Người Liễu thị kia đưa thư lên, đại nhân đè thư xuống, không nói một lời…”

Lý Uyên Tu khẽ gật đầu nhìn, suy nghĩ thư tín trước mắt vài hơi thở, nâng bút lông lên, viết một chữ, nhấn mạnh một cái, tiếp tục viết:

“Điền thị điều tới quặng Thanh Ô, Nhiệm kỳ ba năm.”

Chương 275: San Phẳng (Hai Chương Gộp Lại) (2)

Phản ứng nhận được thư của Liễu Nhu Huyến không phải nghiêm giọng răn dạy tộc nhân gây sự mà là yên lặng đè xuống, Lý Uyên Tu liền hiểu được thúc mẫu là có chút bất mãn đối với hành động lần này của Điền thị, niệm tình cũ của Tam thúc mẫu Điền Vân nên không chịu ra tay mà thôi, lập tức biết rõ thái độ của trưởng bối, trừng phạt Điền thị một phen nho nhỏ, lúc này mới hướng Lý Bình Dật cúi đầu nói:

“Gọi một tộc nhân bối phận nhỏ hơn một chút, g chưởng sự Liễu gia, loại chuyện nhỏ mất mặt này cũng không ngại báo lên chỗ trưởng bối sao? Không biết nặng nhẹ!”

“Vâng!”

Lý Bình Dật thấp giọng đáp lại, đột nhiên vểnh tai, Lý Uyên Tu cũng phát hiện không đúng, ngẩng đầu nhìn ra ngoài viện.

“Keng…”

Một tiếng binh khí chạm đất đinh đương truyền đến, tộc binh ngoài sân toàn bộ cúi đầu nửa quỳ, đem đao binh trong tay đặt ở trên mặt đất, trên cửa viện mở rộng toát ra một bóng người cường tráng, ánh mắt bình tĩnh, trường mi nhập thiên thương, bỗng dưng thêm vài phần sắc thái không ràng buộc.

Sau lưng nam tử đeo một cây trường cung màu vàng khắc đầy hoa văn, một tay xách theo một con chó mỏ nhọn lớn kinh người, còn đang cọt kẹt rung động, nam tử tự mình tiến vào sân nhỏ, cười nhìn Lý Uyên Tu ở trên.

Các tộc binh hậu đường đều là lão nhân trông nhà, tự nhiên nhận ra người trước mắt này, nhất thời rầm rầm quỳ rạp xuống đất, đem đao binh đặt ngang, ra vẻ tôn kính.

Lý Bình Dật tuy rằng chưa nhận ra người trước mắt này, nhưng vừa thấy tiêu chí Kim Cung liền hoảng hốt trong lòng, theo nửa quỳ, cúi đầu cung kính nói:

“Cung nghênh tộc thúc!”

Lý Uyên Tu đặt bút lông trong tay xuống, vội vàng đi xuống, cung kính chắp tay, cúi đầu nói:

“Uyên Tu bái kiến tộc thúc…”

“Ha ha ha.”

Lý Huyền Phong phịch một tiếng ném hai con yêu vật xuống đất, cười vang, cẩn thận nhìn bộ dáng Lý Uyên Tu, cười nói:

“Mấy năm không gặp, đã thành bộ dáng đại nhân rồi, Huyền Lĩnh nói với ta rằng ngươi chính là người nội liễm, ta lại thấy tướng mạo ngươi đường đường, tuấn tú thông tuệ, không tệ, không tệ!”

Lý Uyên Tu nhẹ giọng cười, trả lời:

“Trong nhà vẫn là dựa vào mấy vị trưởng bối chống đỡ, chút thông minh vặt này của Tu nhi không lên được mặt bàn, chỉ vì trong nhà giải quyết chư mạch này mà thôi.”

Lý Huyền Phong vẫy vẫy tay, chỉ chỉ hai con linh khuyển trên mặt đất, giải thích:

“Hiến tế gần tới, hai con yêu vật này là ta bắt về, đã phong bế tu vi, ngươi hãy chuẩn bị tế tự, Đại ca và Nhị Bá bế quan tu luyện hơn phân nửa không thể ra mặt. Ngươi tạm thời sắp xếp vị trí, chuyện trong nhà giao cho ngươi.”

“Hài nhi hiểu.”

Lý Uyên Tu trịnh trọng gật đầu, lúc này Lý Huyền Phong mới cười cười, hỏi hắn một chút về tu vi tiến triển, nhìn hắn không có nghi hoặc gì về tu hành, cưỡi gió đi ra cửa.

Lý Bình Dật hâm mộ nhìn chằm chằm Lý Huyền Phong đi xa, thấp giọng nói:

“Tộc thúc xuất quan, chuyện tế tự trong nhà cũng thoải mái hơn.”

“Không sai.”

Lý Uyên sắc mặt vui mừng, nhẹ giọng nói:

“Đem mấy tộc lão trong nhà mời tới, việc cúng tế này, còn phải hỏi lão nhân một chút, cuối năm nay liền có thể cúng tế rồi.”

————

Tuyết đông cũng trôi qua, nước đóng băng trên hồ vẫn chưa tan, từng nhà từng nhà dưới chân núi theo lệ cũ thắp đèn lên, trẻ con cúng bái dưới ánh trăng, trước khi chơi đùa đèn lồng, tiếng cười phiêu đãng đi ra ngoài hơn một chút.

Lý Uyên Tu thỉnh giáo tộc lão trong nhà, chuẩn bị xong xuôi chuyện cúng tế, chợ trên đường phố biển người mãnh liệt, mọi người đưa mắt nhìn hai yêu vật linh khuyển hình thể khổng lồ khóa trên thạch đàn, khe khẽ nói nhỏ.

Thần thức Lục Giang Tiên từ trong gương nổi lên, nhìn cảnh sắc ồn ào dưới núi, hương khói màu vàng nhạt lưu động ra, như từng sợi tơ màu vàng bay múa xoay quanh, toàn bộ rơi vào trên mặt gương của hắn.

“Quang Âm Tự Tiễn, ba năm giống như một cái chớp mắt… Đây chính là Trường Sinh chủng sao?”

Lục Giang Tiên ở trên núi ngây người gần năm mươi năm, nhìn Lý Thông Nhai từ một phàm nhân tu thành Luyện Khí, nhìn Lý Huyền Tuyên từ một đứa bé ngây thơ trưởng thành làm chủ một nhà, nhìn lão nhân chết đi, hài đồng mới sinh, có thể nói là cảm xúc rất nhiều.

Dòng chảy thời gian trong gương không có gì khác biệt bình thường, Lục Giang Tiên mấy chục năm qua là thật sự nghiên cứu vu thuật ở trong gương, đối với vu thuật càng thêm sâu sắc, chú thuật cùng pháp thuật nặn ra đã có thể dễ dàng đánh chết tu sĩ Luyện khí.

“Đến rồi.”

Mọi người trong Lê Kính trấn bái lạy, thanh đao tế tự xuyên vào đầu hai yêu vật, tinh khí huyết khí tràn trề dâng lên, kết hợp với hương khói tràn ngập, rót vào mặt kính.

“Lê Kính Lý thị, kính dâng rượu sạch sẽ, hằng năm hương hỏa không dứt… Lấy yên tự, lấy huyết tế bổng lộc, sự thần tế phúc.”

Lục Giang Tiên đứng trên đỉnh núi ở thiên địa trong gương, trong tay hiện ra từng sợi cương khí màu xám, cẩn thận quan sát biến hóa xuất hiện của cương khí, suy nghĩ một lát, tay phải cầm bình ngọc trên mặt bàn, phân ra một nửa cương khí, lưu trữ vào trong đó rồi cẩn thận nghiên cứu.

Thần thức đảo quanh trên người mấy tên đời sau Uyên Thanh một hồi, Lục Giang Tiên thầm nghĩ:

“Cương khí này nói trân quý thì rất trân quý, nhưng đối với ta lại không có quá nhiều tác dụng, nếu là ban thưởng quá mức thường xuyên, ngược lại có vẻ không có giá trị thân phận, không đủ trịnh trọng.”

Nhìn mọi người phía dưới, Lục Giang Tiên tính toán:

“Sau này mỗi thế hệ chỉ ban thưởng hai đạo cương khí, tốt nhất là người tư chất cao, cương khí ngưng tụ thành đan dược hoặc dự trữ.”

“Về phần lần hiến tế này… Cương khí mỗi người chỉ có thể thụ một đạo, nếu là lập tức đem cương khí truyền thụ, cũng chỉ là cương khí của luyện khí, chậm chút cũng không sao, đợi đến khi Lý Thông Nhai thành Trúc Cơ, lấy yêu vật Trúc Cơ, lại truyền thụ cho thế hệ Uyên Thanh đạo cương khí trúc cơ.”

Hạ quyết tâm, Lục Giang Tiên thúc dục pháp giám, ngưng kết một nửa cương khí trong tay thành Triều đan, trong thạch thất trên núi, cái gương màu nâu xanh lóng lánh, lẳng lặng bay lên, phun ra sáu viên đan dược có hoa văn phức tam.

Chương 277: Việc Xong (1)

Chưởn 277.

Ô Ma Lý khách khí tiễn hắn đi, cảm xúc dâng trào quay đầu, vui tươi hớn hở mà đi vào mật thất, thật cẩn thận đem ngọc giản đặt ở bên tay trái, đem bình ngọc để ở bên tay phải, lật người nhìn hai món đồ trên mặt đất mà ngây người.

Ô Ma Lý dừng lại một chút, vui sướng khuấy động trong lòng đột nhiên biến mất, chuyển hóa thành một sự kinh hãi vừa áy náy vừa sợ hãi. Sự thay đổi này đến quá nhanh khiến cho y khó chịu đến hoa mắt chóng mặt.

Hắn rất rõ ràng, khu mở ngọc giản mà hắn tha thiết ước mơ ra trước mặt này, sau khi phục dụng đạo thiên địa linh khí vừa có được này, chẳng những có thể thành tựu luyện khí thọ mệnh hai trăm năm, vương vị hắn ngày nhớ đêm mong hơn hai mươi năm cũng là có thể dễ như trở bàn tay.

Nhưng Úc Ma Lý cũng hiểu được, hắn sẽ mang theo thiết kỵ dị tộc giẫm lên bùn đất của cố hương, mấy chục vạn tộc nhân sẽ là nô lệ trên nhục thể cùng hồn phách, Đông Sơn Việt từ đây chỉ còn lại một danh hiệu, cả quốc gia từ cung đình đến dân chúng đều là của đông nhân.

“Đáng giá sao… Đó là tâm huyết cả đời của phụ thân…”

Ô Ma Lý phảng phất nhìn thấy phụ thân nghiêm túc của mình đàn lạnh lùng đứng trước mặt, trong nháy mắt vương vị cùng tu vi đều không hề mê người, trong chớp mắt Ô Ma Lý dao động, chợt vì chính mình dao động mà sợ hãi run lẩy bẩy, Ô Ma Lý không dám nghĩ Lý gia sẽ xử trí hắn thế nào, Lý gia có tu sĩ Luyện Khí hậu kỳ, lúc này có lẽ đang đứng ở bên trên nhìn mình, cho dù hắn thành tựu Luyện Khí mà chạy trốn cũng căn bản chạy không xa…

“Phụ thân, ta sợ chết… Ai không sợ chết chứ? Hài nhi đời này sợ chết nhất, nếu không đã sớm bị giết ở trong cung, làm sao còn chạy trốn tới chỗ đông nhân này… Hài nhi tuyệt đối không muốn chết!”

Ô Ma Lý chậm rãi nhắm mắt lại, nhớ lại phụ thân Mộc Tiêu Man đã bỏ mình trong mấy tháng qua, Diệc Mộc tập hợp địa bàn, dùng bao nhiêu thủ đoạn hèn hạ, giết hại bao nhiêu tộc nhân, lại mềm yếu cúi đầu xưng thần với đông nhân. Y rưng rưng cười xùy một tiếng, tăng thêm can đảm cho mình trợn tròn mắt, cắn răng nói:

“Sao có thể dừng lại chứ, đây đều là ngài dạy ta, phụ thân…”

Cầm lấy ngọc giản trên mặt đất, Ô Ma Lý xoay người ngồi dậy, cẩn thận đọc, chột dạ lạnh lùng nói:

” Diệc Mộc không hiểu được Đông nhân dã tâm to lớn, cuối cùng sẽ đưa Đông Sơn Việt chôn ở trong tay đông nhân, chỉ có ta, chỉ có ta! Phụ thân, chỉ có ta có thể bảo vệ Đông Sơn Việt…”

Ánh mắt của hắn càng thêm kiên định, vì mình tìm được lý do, tất cả gánh nặng cùng áy náy bị ném ra sau đầu, Ô Ma Lý cúi đầu nghiến răng lau nước mắt đọc ngọc giản trong tay một hồi, dần dần trầm mê vào, tâm tình cũng ổn định lại.

“Thật mẹ nó lạnh.”

Băng tuyết trên hồ vẫn chưa tan hết, thời tiết hơi ấm, mùa xuân lại lạnh như mùa đông năm trước, hạt giống cắm trên đất đều bị khô vàng, không một cây nào có thể sống sót.

Chờ cho cái lạnh biến mất, mùa hạ mới chỉ mới ấm áp vài ngày, lại một lần nữa lặn về mùa thu rét thấu xương, cả một năm ruộng đồng cũng không thu hoạch được, đám nông hộ chỉ có thể nuốt một ngụm nước, đặt cuốc đi xuống núi kiếm ăn.

Từ lão gia tử ngồi trước cửa, xoa xoa tay ở trong gió lạnh run rẩy, tính toán số lương thực dư trong nhà còn đủ cho sang năm ăn mặc, hắn từ khi phụ thân Từ Tam qua đời đã làm nông hộ mười mấy năm, đối với việc này cũng quen thuộc .

Từ thị trước kia cũng là một trong các đại tộc trong trấn, so với Điền thị Liễu thị có kém hơn một chút, trong thời đại Lý gia quật khởi mấy chục năm trước bọn hắn chưa từng nắm giữ một trấn, tự nhiên cũng bị suy bại theo từng năm, mãi không vươn lên được.

Đứng dậy đi dạo trong sân, Từ lão gia tử đã đếm xong lương thực năm ngoái lưu lại, cửa sân liền bị gõ rầm rầm.

“Ai vậy?”

“Đại bá, là ta, Công Minh!”

Cửa viện kẹt một tiếng bị mở ra, một nam tử bộ dáng thanh niên đi vào, Từ lão gia tử vuốt râu, gân cổ họng nói:

“Công Minh à, vào bên trong ngồi đi.”

Từ Công Minh tiến vào sân nhỏ, há miệng nói:

“Đại bá, người có nghe nói không? Gia chủ muốn đánh Sơn Việt, đang trưng binh trong trấn, gõ chiêng trống rất nhiều ngày, Công Minh muốn tòng quân, cha mẹ chỉ hiểu làm nông nên không biết nhiều, bọn hắn đã bảo ta tới hỏi người.”

Từ Tam vừa chết, Từ gia lập tức phân chia nhà, tự mình đi trong trấn phát triển. Từ lão gia tử là trưởng tử lại đọc sách vài ngày, tất nhiên là người quyết định trong tộc. Lão nhìn sang thanh niên trước mắt, trong lúc nhất thời không mở miệng nói chuyện.

Từ Công Minh là người có linh khiếu duy nhất trong tộc, bây giờ cũng có tu vi Thai Tức tầng hai, thấy thế có chút nóng nảy, thấp giọng nói:

“Đại bá! Chư thị hôm nay không có một ai nghèo túng giống nhà ta! Liễu thị từ xưa chính là địa chủ Kính Dương, lại vì có con gái gả cho lão tổ, Điền thị có nhân tài xuất hiện lớp lớp, đa số linh điền đều bị quản thúc, Trần thị im hơi lặng tiếng, nhưng đã có tu sĩ Luyện khí… Hôm nay nhà ta muốn phát triển tiếp nữa, chỉ có phát triển trong quân đội!”

Chương 280: Ngọc Đình Vệ

Trong lòng rất là may mắn, Lý Thông Nhai đem chấp niệm đột phá Trúc Cơ trước sáu mươi tuổi của mình vứt bỏ, âm thầm an ủi:

“Chiếu theo từng bước tích súc tu vi, cho dù sáu mươi tuổi qua cũng không tổn thương đại cục, tu hành đến nay đã trải qua bao nhiêu sự tình, đột phá Trúc Cơ không được cũng khoogn sao, ta lại làm nông dân trong ruộng, hôm nay bay lượn trong thiên địa, cầm kiếm tiêu dao, thiên địa này chẳng lẽ còn thiếu ta sao?”

Lý Thông Nhai phun ra một ngụm trọc khí thật dài, trên con đường tu hành hắn hoàn toàn dựa vào nỗ lực cá nhân, không có sư thừa, cũng không dạy bảo, hiện giờ lầm đường lạc lối cũng có thể kịp thời cứu về, chẳng qua là dựa vào bản thân cẩn thận, lặp đi lặp lại suy nghĩ mà thôi.

Ở trong đại sảnh động phủ điều tức một hồi, Lý Thông Nhai trông thấy con trai độc nhất Lý Huyền Lĩnh tiến lên, hiện giờ đã là thanh niên phồn thịnh, cung kính nói:

“Chúc mừng phụ thân xuất quan!”

“Ừm.”

Lý Thông Nhai gật gật đầu, ánh mắt nhẹ nhàng đảo qua trên người hắn, cười nói:

“Ngươi cũng đột phá thai tức tầng sáu, tích súc mấy năm liền có thể đột phá Luyện Khí.”

“Vâng.”

Lý Huyền Lĩnh ngồi ngay ngắn bên cạnh phụ thân, suy nghĩ tìm từ, thấp giọng nói:

“Phụ thân, Thanh Hồng yêu thích thương pháp, trong nhà không có sư phụ thương pháp gì, hài nhi muốn chọn một lương sư cho nàng…”

“Thương pháp…”

Lý Thông Nhai nghe vậy lông mày nhíu lại, chợt nhớ tới thanh trường thương cấp bậc Trúc Cơ lôi quang lập lòe trong túi trữ vật kia, trong lòng đại động, suy nghĩ vài hơi thở, nhớ tới nam tử cẩm y tên là Phí Vọng Bạch gặp phải lúc Úc gia mở tiệc chiêu đãi chư gia, người này cũng là nổi tiếng về thương pháp, liền trả lời:

“Ta nghe nói Phí gia bờ Bắc có một người am hiểu thương pháp, ở trên hồ cũng coi như là có thực lực đứng đầu, gia chủ Phí gia từng ước định muốn ta tới nhà hắn ngồi một chút, không bằng thừa dịp lần này nói một chút về chuyện này, tạo thành mối quan hệ tốt cho hai nhà.”

“Thế thì quá tốt rồi!”

Lý Huyền Lĩnh lập tức mừng rỡ. Phí Vọng Bạch của Phí gia chính là tu vi Trúc Cơ, mặc dù mấy năm nay vừa đột phá không lâu, nhưng thật sự là Tiên tu Trúc Cơ, nếu có thể được hắn dạy bảo, cho dù Phí gia sẽ không truyền công phu áp đáy hòm ra, so với tu sĩ Luyện Khí gì đó thì cũng tốt hơn nhiều.

————

Mật thất Lê Kính trấn.

Hai tay Ô Ma Lý kết ấn, bưng lấy một cái bình ngọc nhỏ, chóp mũi phun ra nuốt vào từng sợi khí lưu màu tím nhạt, theo hơi thở phun ra nuốt vào không ngừng, qua lại phập phồng tám mươi cái, rốt cuộc chậm rãi nhạt dần, biến mất không thấy gì nữa.

Ô Ma Lý bỗng nhiên mở to mắt, ẩn ẩn hiện lên một tia Tử Điện, chỉ là có chút không tinh khiết, có vẻ chậm nửa nhịp, trên mặt gã toát ra biểu lộ mừng rỡ như điên, hai tay nắm chặt, một đạo Pháp lực, Lôi Quang lập loè đã lưu chuyển trong lòng bàn tay.

“Tử Lôi Bí Nguyên Công! Bí Lôi Chân Nguyên… Quả nhiên là vô cùng mạnh mẽ, đạo lôi đình này đánh xuống, cũng có thể để tu sĩ Luyện Khí bình thường bị trọng thương, khó trách tất cả mọi người đều hâm mộ Lôi Đình chi đạo, thật là cao minh.”

Ô Ma Lý dừng một chút, cảm thụ một chút pháp lực trong cơ thể, chẹp miệng, có chút tiếc nuối nói:

“Chỉ là không biết tại sao pháp lực trong cơ thể so với những tu sĩ bình thường miêu tả còn kém một chút, xem ra chỉ giỏi tốc chiến tốc thắng, không thể kéo dài được lâu dài.”

Hắn lấy lại tỉnh táo, Ô Ma Lý một chưởng đẩy cửa đá ra, ngẩng đầu nhìn ra ngoài viện, ánh mặt trời hơi hơi chiếu xuống, vừa vặn ấm áp hòa hoãn, giống như hắn sắp sửa nghênh đón vương vị cùng nhân sinh mới.

Ô Ma Lý ra khỏi viện, nhưng chưa từng nhìn thấy một đoàn kiều thê mỹ thiếp của mình, trong sân trống rỗng, trên mặt đất có vài chiếc lá, chỉ có một người đàn ông trung niên đứng trong sân, đứng bên cạnh thạch thất lẳng lặng nhìn hắn.

“Tại hạ Trần Đông Hà, bái kiến đại vương, chúc mừng đại vương đột phá Luyện Khí.”

Trần Đông Hà nhẹ giọng chúc mừng một câu, Ô Ma Lý được hai tiếng đại vương này gọi đến cả người thư sướng, vui rạo rực mà lắc đầu, linh thức đảo qua, người này là tu vi Luyện Khí tầng hai, Ô Ma Lý nhìn thấy hắn ngày thường ở bên cạnh Lý Uyên Tu, chỉ là không biết tính danh, giờ phút này chắp tay nói:

“Bái kiến đạo hữu.”

Trần Đông Hà không để ý tới hắn, cung kính khom người, trầm giọng nói:

“Nhị bá, người này là Ô Ma Lý.”

Ô Ma Lý hơi sững sờ, lúc này mới phát giác trước mặt nhiều thêm một người, gã cả kinh đổ mồ hôi lạnh, âm thầm kinh hãi.

Người này mặc một bộ áo bào xám đơn giản, lông mày chậm rãi dài, khí độ hùng vĩ, sau lưng đeo một kiếm, dùng vải quấn chặt chẽ, bên hông lại treo một kiếm, có chút kỳ lạ, một thân tu vi dĩ nhiên là Luyện Khí tầng chín.

“Ô Ma Lý… bái kiến tiền… bối…”

Ô Ma Lý biết người trước mắt chính là Lý gia lão tổ Lý Thông Nhai, trong lúc nhất thời nửa quỳ trên mặt đất ôm quyền không dám nói lời nào, trong lòng thấp thỏm bất an.

Lý Thông Nhai liếc mắt nhìn hắn, nhẹ giọng nói:

“Ngưng tụ chân nguyên cho ta xem một chút.”

Chương 283: Khách khanh

Lý Huyền Phong nhấc cung lên, chắp tay về phía Lý Thông Nhai, trả lời:

“Chất nhi bế quan mấy năm nay lại có thu hoạch.”

Hắn đưa kim canh trong tay qua, cẩn thận vuốt ve phù văn phía trên, hào quang màu vàng nhạt chảy xuôi ra, Lý Huyền Phong giải thích:

“Kim Canh làm từ Kim Phương Bình Thạch, có thể dung nạp cương khí của ta, ngày thường ta mài ra một đạo tiễn ý ở trong đó, tẩy luyện mỗi ngàt, mỗi một lần mài dũa liền có tinh tiến, ngày thường không dễ dàng vận dụng, đợi đến thời khắc nguy cấp, đem tiễn ý ngày đêm rèn luyện này tế ra, nhất định có thể khiến cho địch nhân ăn một thiệt thòi lớn.”

“Ồ?”

Lý Thông Nhai nhướng mày, tuy rằng không giải thích được quan khiếu trong đó, nhưng nghe có chút tinh diệu, khẽ gật đầu, Lý Huyền Phong vác cung lên, nhìn Ô Ma Lý đang cưỡi gió bay phía dưới, cẩn thận quan sát một hồi, lấy pháp lực truyền âm thở dài:

” Tạp khí còn có thể có uy lực này, 《Tử Lôi Bí Nguyên Công 》 quả thật không thể khinh thường, nếu không phải Không thể sinh con, giảm bớt tác dụng thọ nguyên, thật sự là rất tốt.”

“Đúng vậy, đúng vậy.”

Lý Thông Nhai nhìn quân đội đi phía trước như con kiến dưới chân, thấp giọng nói:

“Chiến trận nhà ta lớn như vậy, chư gia trên hồ không phải người mù, chỉ sợ hiện tại có tốp năm tốp ba tu sĩ đến đây dò xét tình huống, trốn trong mây mù chung quanh, chuyện có Ô Ma Lý giải quyết chúng ta không cần ra tay, để tránh bị người nhìn thấy hư thật.”

“Hài nhi hiểu rồi.”

Lý Huyền Phong gật gật đầu, thân hình hai người biến mất, đi theo sau quân trận, Trần Đông Hà và Lý Huyền Tuyên thì ở trong quân trận, bảo vệ mấy tên tiểu bối, phòng ngừa mấy tu sĩ có thiên phú xảy ra chuyện.

————

Quân trận đi về phía trước hơn một canh giờ, đánh hạ mấy Trấn, Diệc Mộc điều quân đội cùng tu sĩ đến tấn công chư thôn ở phía Tây, cho nên những thôn trấn này không có thủ vệ, trấn thủ cũng chỉ là một chút tu sĩ Thai Tức, Ô Ma Lý thể hiện ra thân phận vương tử, lại ra tay bắt giữ, Sơn Việt không có ý niệm phản kháng, cơ bản đều thuận theo đầu hàng.

Đi tới nửa ngày, lúc này mới nhìn thấy phía trước có cờ xí phiêu đãng bồng bềnh, chính là quân đội chính quy Đông Sơn Việt chạy đến, năm sáu tu sĩ Sơn Việt cưỡi gió đứng giữa không trung, đều khoác da thú đeo ngọc thạch, trợn mắt tròn xoe.

Quân trận phía dưới giằng co với nhau, trên không trung tràn ngập mùi thuốc súng. Khuôn mặt Đông Sơn Việt chi chủ Diệc Mộc có chút tương tự Mộc Tiêu Man, chỉ là càng thêm hung ác nham hiểm, lông mi hẹp dài, một thân trang phục phức tạp, hai con mắt nhìn chằm chằm vào phía Ô Ma Lý, thần sắc vừa sợ vừa giận, hai tay run rẩy không thôi, chỉ vào Ô Ma Lý ở đối diện ước chừng mấy hơi thở mới mở miệng nói:

“Ngươi… Ngươi… thật to gan! Binh mã từ đâu tới, phạm vào cương thổ của ta…”

Diệc Mộc vội vàng chạy tới, chưa biết được quân đội Ô Ma Lý là đông nhân, cho rằng bộ lạc nào nó hắn tìm được, lập tức nhìn thấy một thân tu vi Luyện Khí, khí tức mạnh mẽ, vừa kinh vừa sợ, đã nghĩ tới điều gì.

Ô Ma Lý nghe vậy cười ha ha một tiếng, bay lên trời, một thân một mình cưỡi gió dựng lên, lạnh lùng nhìn gương mặt đối diện có bảy phần giống mình, lôi đình màu tím nhạt trong tay không ngừng nhảy nhót, cười nhẹ nói:

“Huynh trưởng, Ô Ma Lý trở về rồi!”

Diệc Mộc chưa từng đáp lại hắn, khẽ nhíu mày đảo qua chiến trận bên dưới, hàn quang lóng lánh từ áo giáp đập vào mắt, đã hiểu được tính toán của người đông, trong lòng trống rỗng, ngẩng đầu nhìn bốn phía, cũng không biết có bao nhiêu người trốn ở trong mây mù.

“Nghe nói lão tổ Lý gia tu vi Luyện khí tầng tám, lại am hiểu kiếm pháp, nuốt thiên địa linh khí thuần khiết, giờ phút này nếu bỏ chạy, chỉ sợ trốn không được xa…”

“Đại vương! Để cho ta đi đối phó Ô Ma Lý.

Mấy bộ hạ Luyện Khí xung quanh không hiểu được lợi hại, xung phong chắp tay nhận việc , chỉ có lão thần trung thành mà phụ thân Mộc Tiêu Man lưu lại là không nói một lời, hai tay phát run, nhìn chằm chằm binh mã dưới đầu, sợ hãi ngẩng đầu lên, nhìn Diệc, há mồm chưa từng nói ra chữ nào.

“Ngươi… còn có ngươi, cùng nhau đi lên thử hắn xem.”

Quắc Mộc nhìn hắn thật sâu, thần sắc bình tĩnh chọn ra hai người, nhìn hai bộ chúng hưng phấn bừng bừng đi lên, lúc này mới gọi lão thần kia đến, dùng pháp lực truyền âm nói:

“Vu… Vu chúc, Ô Ma Lý đã cấu kết với đông nhân, lần này hơn phân nửa là muốn ta chết, ngươi dẫn một chi binh mã đi hướng tây, đón một trai hai gái của ta ra khỏi thành, tìm một chỗ thành trì thả bọn hắn tự đi sống, giữ lại huyết mạch cho ta, đừng để cho bọn hắn tiếp tục tranh giành cái gì…”

Hai mắt Diệc Mộc đỏ bừng, thở dài một tiếng, rơi xuống, hai người bên cạnh Diệc Mộc thấy thế liếc nhau, cảm thấy có chút không đúng, muốn lên tiếng hỏi thăm, Nhưng Diệc Mộc lại mặt âm trầm nhìn bầu trời, làm cho hai người không mở miệng.

Ô Ma Lý thấy hai người cưỡi gió nghênh đón, một người luyện khí tầng hai, một người luyện khí tầng ba, luận tu vi đều phải hơn hắn, cũng chưa từng có một chút sợ hãi, trong lòng đang đắc ý, giơ lên hai thanh đại chùy, phút chốc đập tới một người.

Sơn Việt kia một thân cốt thú ngọc thạch va chạm, phát ra thanh âm đinh đương, thần sắc hung hăng ngang ngược, cười ha ha, trong tay cầm một thanh cốt thương, lưu động chân nguyên hỗn tạp, nâng chuỳ lên để chống đỡ

Chương 284: Biến Động Phía Bắc

Chân nguyên màu tím chảy xuôi trong người Ô Ma Lý, lôi đình lấp lóe, từ trong tay lan tràn đến phía trên đại chùy, cùng cốt thương va chạm vào nhau, chân nguyên cả hai xao động một hồi, chỗ tiếp xúc ầm vang một tiếng, nổ tung ra điện quang thật nhỏ.

Sơn Việt Luyện Khí kia ăn trọng chùy của hắn, nụ cười trên mặt lập tức tiêu tán, âm thanh kinh hãi lui ra, khiến hắn tê nửa người. Cũng may tu sĩ Luyện Khí ở một bên tu vi cao hơn đã cầm bổng lao lên, ngăn cản thế công của Ô Ma Lý.

Lúc này hắn mới có cơ hội điều tức, sau mấy lần va chạm với Ô Ma Lý, nhìn một thân chân nguyên Ô Ma Lý có uy lực không tầm thường, vội vàng hét lớn:

“Đại vương, người này công pháp quỷ dị, chỉ sợ hai người chúng ta ngăn cản không nổi!”

Diệc Mộc nhìn thấy chân nguyên trong người của Ô Ma Lý, trong lòng lại khẳng định thêm vài phần, yên lặng khoát tay, hai người còn lại bên cạnh cưỡi gió mà đi, đồng loạt lao lên, Ô Ma Lý vẫn không nhúc nhích, thầm nghĩ:

“Chắc là được Đông nhân chính pháp, làm chó săn cho người ta, bây giờ cố gắng kéo dài lâu, giúp nhi nữ tranh thủ chút thời gian mà thôi.”

Bốn người Sơn Việt luyện khí đồng loạt đè lên, nhất thời áp lực bên trong tăng nhiều, tuy rằng hắn múa đại chùy mạnh mẽ sinh phong, cốt thương cốt đao của mọi người chỉ cần chạm vào nhau đều sẽ nổ tan, nhưng bốn người thay phiên nhau, có thời gian hóa giải lực lôi đình, nhưng cũng không cần phải cố hết sức.

Ô Ma Lý đánh rất không uy phong, trong lòng lại có khổ khó nói, hắn pháp lực mỏng manh, uy lực to lớn khó có thể kéo dài, tốc chiến tốc thắng mới là vương đạo, mắt thấy bị bốn người này trì hoãn, người Lý gia lại chậm chạp không ra tay, đành phải nhếch miệng kêu lên:

“Gia…Gia…Gia chủ cứu mạng!”

Vừa dứt lời, quân trận bên phía đông bay lên một người, trong tay cầm kiếm, một thân chân nguyên hùng hậu, giết vào trong bốn người, lật tay liền đánh bay pháp khí làm bằng xương của hai người, cẩn thận nhìn thoáng qua Diệc Mộc xa xa chưa từng xuất thủ, cũng không báo tên họ, im lặng vung kiếm nghênh địch, chính là Trần Đông Hà.

Một mình Trần Đông Hà đánh bốn người, vẫn bộ dáng thành thạo điêu luyện, trầm giọng nói:

“Huynh đệ Ô Ma Lý nghênh đón Diệc Mộc, giao nơi này cho ta.”

Trần Đông Hà hiện giờ luyện khí tầng hai, tu hành chính pháp “Giang Hà Nhất Khí Quyết” trong nhà. Công pháp này thâm hậu như sông lớn, giỏi nhất đối phó loại cục diện nhiều người vây kín này, cho dù không thể giết người, ổn định trận cước, thừa nhận áp lực lại không hề có vấn đề.

Hôm nay hắn lại ở rể Lý gia, được truyền thừa Huyền Thủy Kiếm Quyết , tuy chưa từng luyện ra kiếm khí, đấu với những tu sĩ tạp khí này lại lực áp quần hùng, để cho bốn người kêu khổ liên miên, áp lực không lớn bằng lúc trước đối mặt Ô Ma Lý, lại thắng ở liên miên không dứt, vừa nhìn đã thấy không phải Ô Ma Lý có thể so sánh.

“Đông Hà là không tệ, thiên phú được coi như tốt, luyện công vừa chăm chỉ, cơ sở càng vững chắc.”

Lý Thông Nhai trên không trung tán thưởng một câu, kiếm pháp của Trần Đông Hà mặc dù không tính là nổi bật, không bằng Úc Mộ Kiếm kia, nhưng cũng có thể lấy ra để đối địch, gặp địch nhân của mình đều có thể đánh một trận, kéo dài thời gian ngắn, không đến mức thất bại qua loa.

“Ngược lại Cảnh Điềm chưa từng có con nối dõi, bình thường Đông Hà bế quan nhiều thời gian, cũng may có Uyên Vân ở cùng, nếu không cũng rất quạnh quẽ.”

Lý Huyền Phong nhớ thương muội muội, Lý Thông Nhai nghe vậy lắc đầu, thấp giọng nói:

“Trần Đông Hà bây giờ là tu vi Luyện Khí, vốn đã khó có được con nối dõi, Điềm Nhi lại là phàm nhân, tất nhiên là càng không dễ dàng.”

Hai người đang trò chuyện, Ô Ma Ly thấy thế, thoát thân từ trong bốn người ra, cầm chùy tới gần, bay về phía Diệc Mộc.

Diệc Mộc nhìn Trần Đông Hà một mình ngăn trở đám người, giọng suy sụp thở dài, cầm đao đạp không, nhìn Ô Ma Lý đắc ý, vừa tuyệt vọng vừa tức giận lạnh lùng nói:

“Ô Ma Lý… Ngươi có biết ngươi đang làm cái gì không!”

“Ta đang làm gì thế?”

Ô Ma Lý cười gằn một tiếng, đại chùy mang theo lôi quang màu tím ầm vang đánh xuống trường đao của Diệc Mộc, bắn ra một đạo tử quang vỡ vụn, quát:

“Ngươi dựa vào cái gì mà chỉ trỏ, lại không biết con đường của ta mới là đường tốt nhất của Sơn Việt!”

“Ngươi ngươi ngươi… Uổng phí phụ thân dặn dò!”

Ô Ma Lý cùng hắn so đấu mấy chiêu, chiêu thế đại lực trầm, đánh cho Diệc Mộc liên tục bại lui, cả người run lên, chân nguyên lưu chuyển không thông, càng không phải là đối thủ của hắn, Ô Ma Lý nghe hắn nói vậy thì cười gằn càng sâu, đáp:

“Ngươi còn dám nhắc tới hắn? Dựa vào cái gì mà Mộc Tiêu Man cho ngươi làm chủ một nước, ta lại muốn nghểnh cổ chịu chết… Ngươi thân là trưởng tử thì làm mọi chuyện thuận lợi, có từng cảm nhận qua tư vị của những người như chúng ta không?”

Diệc Mộc đấu với hắn một nén nhang, đã là chân nguyên khô kiệt, tứ chi thoát lực, nghe vậy ngẩn ngơ, cười ha ha, hét lớn:

“Ta hiểu rồi… Ô Ma Lý! Thì ra ngươi để ý Mộc Tiêu Man như vậy… Ngươi cứ nghe…”

“Dù cho sau này ngươi có huy hoàng cỡ nào, quản lý Sơn Việt phong quang cỡ nào, thì từ đầu đến cuối ngươi đều là một con chó được đông nhân trị vì!”

Diệc Mộc lui lại phía sau mấy bước, trở tay đặt đao lên cổ mình, lưỡi đao sắc bén chuyển động trên cổ của hắn, chảy ra một vết máu, Diệc Mộc giương mắt, cười lạnh nói:

“Ta cùng phụ thân dưới suối vàng biết rõ, muốn cười ngươi hèn hạ, muốn cười ngươi vô năng, muốn cười ngươi làm chó săn cho người ta, cười ngươi lừa mình dối người, không làm con người!”

Ô Ma Lý nghe được toàn thân phát run, vừa sợ vừa giận, quát:

“Im miệng!”

Diệc Mộc lại cười lạnh, lưỡi đao kiêu ngạo khẽ động, cái đầu to lớn lập tức rời khỏi thân thể, máu tươi phun ra.

Ô Ma Lý ngược lại giống như bị quất một cái tát, cầm cái đầu kia lên, chỉ nhìn thoáng qua, ánh mắt dời đi, thất hồn lạc phách giơ đầu lên, quát:

“Diệc Mộc đã chết, người đầu hàng không giết.”

Bốn tên Sơn Việt kia hai mặt nhìn nhau, chần chờ động tác dừng lại. Quân trận phía dưới hỗn loạn, tiếng khóc lóc cùng tiếng kêu thảm thiết hòa hợp với gió sớm ướt át đập vào mặt, hai gò má Ô Ma Lý ửng hồng, thoáng cái chưa tỉnh, nhìn sơn hà hùng tráng dưới chân màu trắng sáng, lẩm bẩm nói:

“Huynh trưởng nói lời này… Chẳng lẽ ta nên an tâm chịu chết, nên chạy trốn ra ngoài lưu lạc cả đời! Dựa vào cái gì… Lại dựa vào cái gì chứ…”

Trần Đông Hà cưỡi gió tới gần, nhìn bộ dạng Ô Ma Lý ngơ ngác giơ đầu Diệc Mộc lên, thấy hắn bị máu của Diệc Mộc phun đầy đầu, vẻ mặt vẫn ngơ ngác đứng đó, hai dòng nước mắt chảy xuôi trên mặt, Trần Đông Hà khẽ thở dài, chúc mừng:

“Chúc mừng Đại vương!”

Chương 289: Thỉnh người tọa trấn

Sau khi Lý Nhược Nhược vừa nghe xong, lúc này mới cười nói:

“Chư vị an tâm chớ vội, phi nếu đều hiểu được, tạm đi về trước chờ tin tức của ta, ta cùng Giao thiếu gia cầu xin tha thứ, lại hồi đáp cùng chư vị.”

Mấy người thấy Lý Nhược Nhược đã mở miệng đuổi người, đành chần chờ lui ra ngoài, Lý Nhược Nhược ngồi ở bên trên thấy mấy người đi hết, lúc này mới gọi một người, phân phó:

“Phái người đuổi theo thu thập xong linh điền linh vật, tính toán rõ ràng. Mang danh sách cho Giao thiếu gia, hắn căn cứ theo đấy để giết người. Nhà nào thiếu thì giết nhiều, nhà nào nhiều thì thả nhiều, không quá ba ngày, đám già này tự nhiên sẽ tới tìm ta.”

“Vâng.”

Người hầu bên cạnh nghe vậy thối lui, Lý Nhược Nhược cười dịu dàng nhấc bút lông trong tay lên, có chút tham luyến vẽ một vòng tròn trên tấm vải trước mắt, thầm nghĩ:

“Đại quyền nắm trong tay, cảm giác lấy thế đè người thật khiến người ta mê say… Cũng không biết trở về trong trấn có thể được một chức quan hay không…”

————

Cung điện Mộc Lộc trấn.

Khi Mộc Tiêu Man xây dựng hành cung, cũng có không ít nhà giam được sử dụng, giam giữ người chống đối. Khi sự thống trị của Mộc Tiêu Man càng lúc càng vững chắc, nhà giam này cũng càng ngày càng vắng vẻ. Bây giờ Ô Ma Lý thượng vị, nhà giam lập tức trở nên chật hẹp. Thậm chí một nhà giam vốn giam giam giữ một người thoáng cái đã chen vào ba năm người, chật chội không chịu nổi, phân nước tiểu giàn giụa.

Lý Uyên Giao nhấc cây roi dài trong tay lên, giẫm lên khuôn mặt tràn đầy vết máu dưới chân, thần sắc âm tình bất định, trường tiên trong tay khẽ động, trên không trung vang lên tiếng nổ, quật một phát lên trên chân người nọ, đau đến mức hắn kêu thảm một tiếng, Lý Uyên Giao thấp giọng nói:

“Nói lại lần nữa.”

“Mộc Tiêu Man… là đệ đệ của Già Nê Hề, hai người… Cùng cha… khác mẹ, Già Nê Hề… Mẫu thân là nô lệ… Chạy trốn trong rừng sinh ra hắn…”

Lý Uyên Giao trầm mặc một hồi, lại một roi quất lên thân người này, trầm giọng nói:

“Trong tộc có bao nhiêu linh vật? Bao nhiêu linh điền? Đừng giấu giếm, Ô Đồ Thị cũng không chỉ có một mình ngươi.”

“Tiểu nhân… Tiểu nhân cũng chỉ là phàm nhân… Thật sự không biết!”

Người nọ đau đến phát run, liên miệng xin tha, Lý Uyên Giao khoát tay áo, lại quất vài roi, người hầu bên cạnh đưa lên một tờ giấy nhỏ, Lý Uyên Giao liếc mắt một cái, cười lạnh nói:

“Con người ngươi cũng là không việc ác nào không làm, đó cũng không phải đơn giản là nỗi khổ da thịt, liền không trách được ta.”

Nói xong tu vi Thai Tức tầng hai bắn ra, không đợi người nọ cầu xin tha thứ, dưới pháp lực gia trì một kích đánh vỡ đầu người nọ, trong lúc nhất thời màu đỏ bạch bắn ra bốn phía, chảy xuôi đầy đất.

“Bẩm báo thiếu gia, đại nhân đưa danh sách tới đây.”

Lý Uyên Giao quay đầu nhận lấy tấm vải, liếc nhìn từ trên xuống dưới, trong lòng đã có tính toán, phân phó một tiếng, lại có tộc binh từ trong nhà giam kéo ra một người, khóc lóc cầu xin tha thứ, lúc này Lý Uyên Giao mới nhấc roi, trước cửa truyền đến tiếng pháp lực thôi động, kêu lên:

“Giao đệ chậm đã!”

Lý Uyên Giao bĩu môi, chỉ thấy Ô Ma Lý vội vội vàng vàng đi vào, có chút xấu hổ nói:

“Giao đệ… Ta biết trong lòng ngươi phẫn hận… Nhưng người của sáu thị tộc này và Mộc Lộc thị chúng ta đều có giao tình không cạn, Giao đệ có thể cho ca ca chút mặt mũi…”

“Thì ra là đại ca Ô Ma Lý.”

Lý Uyên Giao ném trường tiên trong tay đi, cười khanh khách nói:

“Đại ca mới đăng ngôi vương vị, trong nước còn có rất nhiều sự vụ xử lý, loại chuyện nhỏ nhặt này cứ giao cho ta là được, cần gì phải làm phiền đi một chuyến.”

Ô Ma Lý cười ha hả, sau khi làm chủ, hắn quả thật là gióng trống khua chiêng mà kế thừa vương vị, mỗi ngày có việc đưa tới nhưng đều là một ít việc nhỏ rải rác, sự vụ mấu chốt không có một việc tới được tay hắn, khiến hắn khó chịu đến không thể nói được gì, lần này tới vừa là lễ của sáu đại thị tộc, cũng là muốn dò xét từ phía Lý Uyên Giao, nhìn xem lúc nào Lý gia rời đi.

Lý Uyên Giao thấy Ô Ma Lý xấu hổ cười thì không nói lời nào, giải thích:

“Ta đây cũng là vì đại ca mà càn quét đám dị tâm, lập uy cho ngươi, việc này hãy yên tâm giao cho ta, tiểu đệ có chừng mực…”

Ô Ma Lý vốn chịu ân huệ của Lý Uyên Giao, lần này càng không nói nên lời, đành thở dài một hơi, nhẹ giọng dò hỏi:

“Không biết khi nào Giao đệ trở về Lê Kính trấn? Ta sẽ an bài thời gian tổ chức lễ hội, tận tình địa chủ.”

Lý Uyên Giao cười ha ha, thấp giọng nói:

“Nếu là sáu đại thị tộc phối hợp, trong một tháng liền có thể giải quyết dư đảng Diệc Mộc, chúng ta liền khởi hành về Đông, nếu là sáu đại thị tộc dây dưa với ta, vậy thì phải mấy tháng rưỡi rồi!”

Ô Ma Lý nghe xong lời này thần sắc vui vẻ, biết Lý gia bóc lột sáu đại thị tộc xong sẽ rời đi, trong lòng có tính toán, liên thanh nói:

“Ta hiểu rồi! Ta hiểu rồi!”

Lý Uyên Giao vỗ vỗ vai hắn, ôn hòa nói:

“Ta cũng biết nỗi khổ của huynh đệ, Uyên Giao cũng chỉ phụng mệnh làm việc mà thôi, bọn ta đợi ở đây thật sự là làm khó ngươi, chỉ cần sáu đại thị tộc này phối hợp, ta liền dâng thư cho lão tổ, sớm ngày về Đông, quyết không ở lâu trên địa bàn của huynh đệ!”

ÔMa Lý hận không thể nhanh chóng đưa tiễn Lý gia, nào còn quan tâm lợi ích của Lục đại thị tộc, trong lúc nhất thời như trút được gánh nặng, cảm kích gật gật đầu, trầm giọng nói:

“Giao huynh đệ cao thượng, ta sẽ cố gắng phối hợp huynh đệ.”

Chương 309: Chi Mạch (Thượng)

Giang Khách Khanh vẫn đang đưa mắt nhìn, không ngờ nơi xa có một đạo kim mang bồng bềnh bay tới, hắn lui ra mấy bước, mới bấm ra pháp quyết liền bị mũi tên kia xuyên vào trong bụng, kêu đau một tiếng, toàn thân run lên, biết mình bại lộ, kêu lên:

“Thiếu gia cứu ta!”

Giang khách khanh chỉ có tu vi Luyện Khí tầng ba, cả đời đều dùng chú thuật để giết người, không có chút kinh nghiệm đấu pháp nào, bị mũi tên này xuyên qua bụng. Một kích mang theo tức giận và hao tổn nguyên khí của Lý Huyền Phong có uy lực cực lớn, cương khí bốc lên khiến hắn ngay cả gió cũng không cưỡi nổi.

Thần sắc Úc Mộ Nguyên bên kia đại biến, sợ hãi không thôi, nghe Giang Khách khanh gào thét, kêu lên:

“Làm sao có thể! Lý Huyền Phong có thần thông không thành, nơi này cách bao nhiêu dặm cơ chứ!”

Úc Mộ Nguyên ngoài miệng kêu lên nhưng không chậm chạp chút nào, một chưởng đánh vào Thăng Dương phủ của Giang khách khanh, hai mắt Giang khách khanh nhất thời đỏ như máu, thất khiếu chảy máu, Thăng Dương phủ chính là nơi ở của hồn phách, Giang khách khanh vốn đã mồ hôi đầy đầu, không thể động đậy, một chưởng này khiến hắn trở thành ngu ngốc, mềm nhũn ngã xuống như heo chết.

Đầu óc Úc Mộ Nguyên chuyển động rất nhanh, trong lời nói đã có chủ ý, hai bàn tay như gió, tháo túi trữ vật của hắn xuống, một đạo hỏa thuật nóng rực hủy đi dung nhan, lại vỗ vài đạo phong hành phù ở trên người hắn, để Giang khách khanh như gió đi xa.

Úc Mộ Nguyên thì rụt đầu lại, phù lục vung ra như không cần tiền, chống lên tầng tầng lớp lớp hộ thuẫn, lại tế khởi một đạo pháp khí linh thuẫn, đem hai cái túi trữ vật ném vào trong hồ, nhớ kỹ vị trí, bỏ chạy về phương xa.

Chỉ trong chốc lát, đạo kim mang thứ hai đã từ chân trời bay lên, còn có một trung niên nam tử đeo kiếm mà đến, cưỡi gió bay đi, Úc Mộ Nguyên sợ tới mức hồn phi phách tán, gan mật đều nứt kêu thảm thiết:

“Lại tới nữa rồi, còn có Lý Thông Nhai này! Cái này… Mạng ta xong rồi!”

Lý Thông Nhai tinh mắt, ánh mắt đảo qua trên người Giang khách khanh đang bay tới bay lui trên không trung, nhìn thấu cử động che giấu tai mắt của hắn, ánh mắt liền dừng lại trên người Úc Mộ Nguyên đang cúi đầu phi độn.

Úc Mộ Nguyên làm việc cẩn thận, mặc một thân y bào ngăn cách linh thức, Lý Thông Nhai nhìn không ra sâu cạn thế nào, lại có thể từ hành động của người này nhìn ra người này cực kỳ e ngại mình, cả giận nói:

“Tặc tử, nếm một kiếm của ta.”

Kiếm bên hông bất ngờ rút ra, Nguyệt Dao Kiếm màu trắng nõn tràn đầy đường đi tới.

“Oanh!”

Úc Mộ Nguyên lấy ra một tiểu thuẫn kim quang xán lạn, lơ lửng bay lên trời, thoạt nhìn là pháp khí cấp bậc Luyện Khí, Úc gia không hổ là đại gia tộc, Úc Mộ Nguyên tiện tay lấy ra so với pháp khí của Lý Thông Nhai lại còn tốt hơn một chút.

Trên tay Lý Thông Nhai là pháp kiếm trong tay nữ tử Ô gia năm đó, một kiếm đánh cho pháp thuẫn kia bay ngược trở về, leng keng một tiếng hào quang ảm đạm, Úc Mộ Nguyên cổ động pháp lực, còn muốn chống cự.

Lý Thông Nhai đã xưa đâu bằng nay, lại một kiếm để pháp khí Úc Mộ Nguyên tế ra nổ tung thành hai đoạn, kiếm thế lại biến đổi, đâm thủng hơn mười đạo phù lục hộ thuẫn trên người hắn, thức thứ ba hướng lồng ngực hắn đâm tới.

Úc Mộ Nguyên bấm tay niệm thần chú đề phòng, luồng kim mang kia đánh trúng vào bụng hắn, để hắn cắt đứt pháp thuật, phun ra một ngụm máu tươi, kiếm quang của Lý Thông Nhai đã xuyên qua ngực hắn, Úc Mộ Nguyên quá sợ hãi, chưa từng nghĩ tới Lý Thông Nhai mạnh mẽ như vậy, lồng ngực vừa đau vừa lạnh, hai cổ chấn động, hô hấp dồn dập hẳn lên.

Lý Thông Nhai được 《 Nguyệt Thương Kiếm Điển 》, đã không còn là Lý Thông Nhai dựa vào xu thế rút kiếm như trước kia, phải dùng một chiêu Nguyệt Cương Kiếm Hồ mới có thể chế địch, lúc này hắn chỉ cần ba hơi thở liền để Úc Mộ Nguyên luyện khí trung kỳ đi đến đường cùng, Úc Mộ Nguyên trong lòng hoảng hốt, cũng may đã sớm có chuẩn bị, trong tay trước kia đã cài xuống một tấm phù lục màu trắng sáng, thúc dục hồi lâu, rốt cục sáng lên một tia sáng màu vàng.

“Phù lục cấp bậc Trúc Cơ.”

Lý Thông Nhai vốn có thể mạo hiểm một kiếm chém đầu hắn, lại không biết uy lực phù lục kia, đổi hai lần đều bị thương không đáng, lại muốn bắt sống, liền thu thế lui ra, rút ra pháp kiếm, một mảng lớn huyết hoa phun ra, đau đến mức Úc Mộ Nguyên kêu lên một tiếng đau đớn.

Chưa từng nghĩ Úc Mộ Nguyên này tế ra phù lục kia, chưa từng công kích Lý Thông Nhai, mà là hành động quả quyết, một chưởng vỗ phù lục lên trên đầu mình.

“Ầm ầm!”

Trên Vọng Nguyệt Hồ nhất thời sáng lên kim quang loá mắt, Úc Mộ Nguyên hóa thành một đạo kim quang bắn ra hỏa cầu, phun ra từng đợt sóng pháp lực, lấp lóe hai hơi thở ở trên hồ, chậm rãi dập tắt xuống.

Lý Thông Nhai thối lui hai bước, tránh đi ánh lửa phun trào đến, sắc mặt khó coi im lặng không nói, thôi động pháp làm sạch máu trên pháp kiếm, cắn răng nói:

“Tử sĩ… Đúng là đại thủ bút.”

Lý Thông Nhai làm sao không biết chuyện này tám chín phần mười là Úc gia làm, người có loại thực lực này trên hồ, có loại tâm tư đến hại Lý gia hắn, lại có thể lấy ra phù lục cấp bậc Trúc Cơ sử dụng như vậy, ngoại trừ Úc gia còn có thể là nhà nào đây? Trước mắt chỉ đành oán hận thở dài, do dự quay đầu.

Vớt ra một thân ảnh người áo bào tro khác từ trong hồ, người này đã chết đuối ở trong hồ, toàn thân máu loãng, Lý Thông Nhai xốc áo bào xám của hắn lên xem xét, cả khuôn mặt đã nướng thành một cục cháy đen.

“Nhị bá.”

Chương 310: Chi Mạch (Hạ)

Lý Huyền Phong cưỡi gió tới, sắc mặt có chút tái nhợt, vẫn lửa giận công tâm, quan sát thi thể trong tay Lý Thông Nhai, lạnh lùng nói:

“Phá hủy dung mạo cũng vô dụng, tu sĩ Luyện Khí thường nổi tiếng trên hồ, người này là một lão già mặc quần áo bó, đưa thi thể đi hỏi chư gia, không tin không nhận ra…”

Lý Huyền Phong nói xong, lửa giận cũng thoáng lui xuống một chút, mơ hồ cảm thấy không đúng, Lý Thông Nhai lắc đầu, thấp giọng nói:

“Nơi này không phải chỗ nói chuyện.”

Lý Huyền Phong chần chờ gật đầu, pháp lực trong tay Lý Thông Nhai dâng trào, gọi ra một ngọn lửa, đốt cháy thi thể trong tay hầu như không còn, cùng Lý Huyền Phong cưỡi gió bay về phía Lê Kính Sơn.

Hai người lúc này mới rời đi, trên hồ liền có hai bóng người hiện ra thân hình, người cầm đầu sắc mặt lạnh lẽo, hai bên tóc mai đã hoa râm, hai tay trắng noãn như ngọc, một thân áo xám bay phất phới trong gió. Khuôn mặt người sau lưng coi như trẻ tuổi, chỉ là mặt đầy nước mắt, cắn răng đến đặc biệt vang lên.

“Ngũ đệ…”

Úc Mộ Cao buông nước mắt, giọng hơi khàn khàn, Úc Tiêu Quý thì sắc mặt khó coi, thấp giọng nói:

“Việc này… làm sao có thể náo loạn đến mức này, Giang khách khanh chết thì chết rồi, vậy mà Mộ Nguyên, lại làm cho Lý gia hoài nghi, đó là không đáng giá!”

Úc Tiêu Quý cũng là người ý chí sắt đá, vậy mà trơ mắt nhìn Úc Mộ Nguyên chết ở trước mặt mình, không chịu ra tay cứu, Úc Mộ nghe vậy tức giận nói:

“Đây không phải mưu đồ sai lầm, Lý Huyền Phong này tuyệt đối có vấn đề, chưa bao giờ nghe nói có người mang phạm vi linh thức vượt qua trăm dặm… Đây đâu phải là tu sĩ Luyện Khí! Tử Phủ cũng chỉ như thế!”

“Được rồi!”

Úc Tiêu Quý lạnh giọng cắt lời hắn, đáp:

“Lý Thông Nhai không phải người ngu, hắn không phải không thể bắt được chứng cứ, mà là không muốn bắt được chứng cứ, chưa từng truy cứu, xé rách da mặt, nhưng thù này xem như kết, sau này hai nhà không còn là hòa bình, mà là cừu địch…”

“Phụ thân… Ta hiểu.”

Úc Mộ Cao thẳng người lên, lau đi nước mắt, thần sắc kiên định, lạnh lùng nói:

“Việc cấp bách là mượn thế này để giết An Cảnh Minh!”

————

Bên bờ Vọng Nguyệt hồ.

Lý Huyền Phong cùng Lý Thông Nhai im lặng bay một hồi, Lý Thông Nhai rốt cục trầm giọng nói:

“Là người của Úc gia.”

Lý Huyền Phong thần sắc tối tăm, vẫn còn tức giận, cắn răng nói:

“Ta thấy nhị bá hủy thi thể, liền hiểu được là Úc gia gây nên, chúng ta hôm nay chỉ sợ còn không thể xé rách da mặt với bọn họ…”

“Nếu không phải có… chỉ sợ thật đúng là tìm không ra đầu mối, không biết Úc Mộ Cao dùng thủ đoạn gì mà hại Tu nhi như vậy.”

Lý Thông Nhai thanh âm cũng lạnh xuống, trầm giọng nói:

“Không cần nhiều lời, trở về điều tra sẽ biết.”

Lý Thông Nhai chậm rãi tra kiếm vào vỏ, tiếp tục nói:

“Việc này huyên náo thanh thế to lớn, sợ rằng mọi người trên hồ đều hiểu được, nếu là ta đoán không sai, Úc Tiêu Quý hơn phân nửa đã sớm đến, ít nhất cũng là ở trên đường tới.”

“Cho nên lúc trước muốn ngươi cùng ta đi trước, tuy rằng hắn không dám ra tay với chúng ta, nhưng vẫn phải nhanh chóng rời đi.”

Trong lòng Lý Huyền Phong trầm xuống, các gia tộc trên hồ đều kiêng kị Lý gia hắn có kiếm tiên che chở, chỉ có người Lý gia hiểu được bây giờ là nắm da hổ làm đại kỳ, ngoài mặt hai nhà còn chưa từng đối địch, đã vụng trộm trở thành cừu địch, sau này cũng không biết sẽ như thế nào…

“Hay là… mời Tiêu gia ra tay.”

Lý Huyền Phong trầm thấp hỏi một câu, Lý Thông Nhai lắc đầu, đáp:

“Ít nhất phải chờ ta Trúc Cơ, huống chi sau lưng Úc gia cũng có Nguyên Ô Phong, trước mắt Tiêu gia hận không thể để Thanh Trì Tông không có người chú ý tới hắn, sẽ không làm những chuyện này, đợi đến khi Tiêu gia thành công lại đến xem… Người khác không đáng tin cậy, vẫn là phải nhìn chính mình.”

Hai người Lý Thông Nhai nói chuyện với nhau một hồi, Lê Kính Sơn đã xuất hiện dưới chân, khắp nơi đều là người quỳ xuống, có tiếng khóc truyền đến, hai mắt Lý Huyền Phong hơi ướt, không nỡ nhìn, Lý Thông Nhai thì thấp giọng thở dài, cưỡi gió đứng trên không.

Lê Kính trấn.

Lý Huyền Tuyên rơi vào trước hậu điện sụp đổ, hỏa diễm thiêu đốt nhảy nhót trên gỗ, bốn phía đều là tộc binh bước nhanh đến, hắn chỉ dùng linh thức quét qua trước mắt, tất cả tình huống dưới phế tích xuất hiện trong đầu.

Sắc mặt hắn hơi tái nhợt, trên trán có mồ hôi, Lý Huyền Tuyên nghiêng đầu, thấp giọng nói:

“Thiếu gia chủ không ở trong viện.”

Lý Bình Dật hôn mê trên mặt đất đã được người đỡ dậy, kéo xuống chữa trị, tộc binh bên cạnh run rẩy đi tới, nhẹ giọng đáp:

“Bẩm gia chủ, tiểu nhân lúc trước đã gặp qua, xác nhận là… ở trong viện.”

Lý Huyền Tuyên buồn bực trong lòng, sắc mặt xanh trắng, nhìn quanh bốn phía, hắn há hốc mồm, bịch một tiếng quỳ rạp xuống đất, khàn giọng nói:

“Tu nhi…”

Linh thức của hắn quét qua, bên dưới phế tích ngoại trừ mấy tộc binh là máu loãng khắp nơi cùng thịt nát xương tan, nào còn có bóng dáng Lý Uyên Tu, nhất thời khiến hai mắt hắn biến thành màu đen, trời đất trước mắt quay cuồng, gào một tiếng khóc thành tiếng.

Một đám tộc binh xung quanh cùng tu sĩ trong tộc nghe ngữ khí của hắn, trong lòng đều hoảng sợ, quỳ rạp xuống đất. Lý Huyền Tuyên che ngực trì hoãn vài hơi thở, nước mắt không tự chủ chảy ra, cắn răng nói:

“Đây là… xảy ra chuyện gì!.”

Chương 311: Cẩn Liên Ma Ha

Tộc binh cứu ra từ trong phế tích kia đang khóc lóc quỳ xuống, kêu lên:

“Hạt châu, là trên bảo châu kia có pháp thuật!”

Từ Công Minh ở một bên vốn vừa sợ vừa sợ, chính là hắn đem bảo châu từ trên quặng đưa đến trong viện, nghe xong lời này trước mắt tối sầm, chưa từng nghĩ tới chuyện này sẽ đẩy lên trên đầu mình, quỳ trên mặt đất dịch chuyển vài bước, kêu lên:

“Bảo Châu này đào được từ trên quặng! Tiểu nhân đi điều tra…”

“Đào được từ trong quặng?”

Lý Huyền Tuyên nghiêm mặt, trên mỏ quặng Thanh Ô do An gia dẫn đầu dò xét mạch khoáng, nếu hoài nghi động thủ tự nhiên là An gia có hiềm nghi lớn nhất, Lý Huyền Tuyên phun ra một ngụm uất khí, căm hận nói:

“An gia điên rồi sao?”

Lý Huyền Tuyên còn chưa mất đi lý trí, lau nước mắt, kêu lên:

“Đi điều tra lại!”

Từ Công Minh lảo đảo lui xuống, Lý Huyền Tuyên cúi đầu, liền thấy Lý Uyên Giao đã sớm chạy đến, vẫn còn bò ở trên đống đổ nát lật qua lật lại, hai má bị bôi màu xám đen, nước mắt chảy xuống, rơi thẳng xuống cằm của hắn.

Lý Uyên Vân được Lý Thanh Hồng ôm vào trong lòng, hai người dựa sát vào nhau khóc lóc, mấy tộc lão quỳ rạp xuống đất, đầu tóc hoa râm lắc lư, mặt xanh mét rũ nước mắt, toàn bộ trong viện im ắng, chỉ có tiếng khóc trầm thấp đang phiêu đãng.

Cảm giác ngạt thở yên tĩnh trong viện chỉ chốc lát, Lý Thông Nhai và Lý Huyền Phong rốt cục trở về trong viện, Lý Huyền Tuyên thấy Lý Thông Nhai, nước mắt vốn ngừng lại lần nữa trào ra, tức giận nói:

“Trọng phụ! Tu nhi hắn…”

Lý Thông Nhai thấp giọng thở dài, Lý Huyền Phong thì siết chặt nắm đấm, Lý Thông Nhai tiến lên một bước, ấm giọng nói:

“Ngươi đi theo ta…”

Lý Huyền Tuyên cắn răng gật đầu, đáp xuống núi cùng Lý Thông Nhai. Lý Huyền Phong lại tiếp nhận tin tức, hiểu rõ chân tướng, cả giận nói:

“Thủ đoạn thật âm hiểm!”

Vừa dứt lời, một tràng tiếng vó ngựa dồn dập vang lên, Điền Trọng Thanh cưỡi ngựa hiện ra thân hình ở cách đó không xa, trong tay xách theo một người, xoay người xuống ngựa, ném người nọ xuống đất, đau đến nỗi người nọ ai u ai u kêu lên, Điền Trọng Thanh ôm quyền nói:

“Đại nhân, người đã được đưa đến, chính là mật thám An gia!”

————

An gia.

An gia xây dựng đại điện trên Kỳ Trung Sơn, kim quang lập lòe, An Chá Ngôn đặc biệt xây dựng một lầu các cho An Cảnh Minh, vàng son lộng lẫy, có khắc trận pháp phức tạp, có hiệu quả tụ tập linh khí, ổn định thần hồn.

Trên trận pháp màu vàng nhạt có một người đang khoanh chân ngồi, mặt mày tuấn tú, tóc dài buộc ở sau ót, hai tay mang theo vòng vàng óng ánh sáng long lanh, một thanh ngọc phủ cắm ngược trước người, dưới sự phụ trợ của sương mù màu trắng, lộ ra tiên khí mười phần.

An Cảnh Minh đến lúc nên tu luyện, nhưng tâm thần luôn không yên, chậm chạp không nhập định, bây giờ tu vi của hắn đã đến luyện khí tầng tám, so với phụ thân An Chá Ngôn còn cao hơn rất nhiều, mắt thấy khoảng cách đến trúc cơ cũng không còn xa, làm cho An Chá Ngôn vô cùng đắc ý.

Khoanh chân ngồi một hồi, An Cảnh Minh tâm thần không yên, đợi một nén nhang rốt cuộc ngồi dậy, đạp vài bước đi xuống lầu, đẩy cửa phòng xa hoa ra. Phụ thân An Chá Ngôn đang ở trong điện cười tủm tỉm nâng chén rượu, tay kia cầm hai cái đũa bạc, phía dưới có bảy tám vũ nữ nhảy múa, truyền đến từng đợt thanh âm xa hoa.

An Chá Ngôn vừa rồi gắp một miếng thịt thỏ nhỏ trong mâm, liền thấy An Cảnh Minh mặc đạo phục phóng khoáng, bước nhanh xuống lầu, vội vàng ném đũa đi, kêu lên:

“Lui xuống dưới, toàn bộ lui xuống!”

Một đám nhạc sư cùng vũ nữ nhất thời sợ hãi, tè ra quần lui ra, An Chá Ngôn lúc này mới ngẩng đầu, có chút áy náy nói:

“Là phụ thân làm con lo lắng sao?”

“Chưa từng, trong lầu có trận pháp cách âm.”

An Cảnh Minh lắc đầu, nhìn chằm chằm An Chá Ngôn một hồi, thấp giọng nói:

“Hôm nay ta luôn cảm thấy tâm thần không yên, có phải sơ hở gì hay không…”

An Chá Ngôn có chút chột dạ cười ha hả, vội vàng an ủi:

“Có thể có chuyện gì… Chớ nên đa tâm.”

An Cảnh Minh nhạy bén cỡ nào, nhất thời phát giác được không thích hợp, liếc qua phụ thân, cảnh giác đứng lên, trầm giọng nói:

“Phụ thân! Ngài đừng có giấu con! Người đã làm chuyện gì mà hồ đồ vậy?!”

Chương 312: “Kim Điện Hoàng Nguyên Quyết”

“Cái này… Cũng không có gì…”

An Chá Ngôn lúng túng lắc đầu, có chút chột dạ thu tay về, đáp:

“Trước đó vài ngày khi ngươi bế quan, ta giúp người Úc gia sắp xếp nhân thủ cho Lý gia, lại uống chút rượu, nói vài lời mê sảng.”

Nói xong lời này, An Chá Ngôn vội khoát khoát tay, khuôn mặt tươi cười, thề thốt:

“Nhưng ngươi yên tâm, lúc ấy tất cả mọi người đều là tâm phúc, người trung thành, tuyệt đối sẽ không lưu truyền ra ngoài!”

“Nói bậy?!”

An Cảnh Minh không nghe hắn giải thích, hỏi ngược lại một tiếng, đã có dấu hiệu nghi ngờ ở đâu đó, lẩm bẩm nói:

“Chớ nói tu vi của ta là được.”

An Chá Ngôn lập tức cứng lại, mặt mày suy sụp, An Cảnh Minh nhìn sắc mặt của hắn, làm sao không hiểu được An Chá Ngôn nói mê sảng gì, An Cảnh Minh lập tức không còn phong độ như trước, thần sắc đại chấn, cắn răng nói:

“Phụ thân! Người nên hiểu nặng nhẹ việc này!”

Lão đại An Chá Ngôn cúi đầu xuống như một đứa trẻ, An Cảnh Minh tức giận vô cùng, đang muốn mở miệng thì lại cảm thấy đại trận hộ sơn lay động một hồi, sắc mặt khó coi ngẩng đầu, bên ngoài trận hiện ra một thân ảnh áo xám, ánh mắt bình thản mà nhìn xuống, lạnh lùng nhìn chằm chằm đại điện phía dưới.

“An Cảnh Minh! Cút ra đây cho ta!”

Úc Mộ Cao đạp trên không trung, trong lòng bực bội không thôi, vốn dựa theo kế hoạch của hắn khi tập sát người Lý gia, cố tình lưu lại rất nhiều dấu vết trên hiện trưởng, Lý gia tự nhiên sẽ đi An gia đòi một lời giải thích, ít nhất cũng phải hỏi một chút.

Mà người và thủ đoạn của thì Úc Mộ Cao đều đã chuẩn bị xong, liền đợi Lý gia phái người, ai ngờ Lý Huyền Phong có thể phát hiện ra dấu vết trong mánh khóe đấy, còn bẻ gãy Giang khách khanh và Úc Mộ Nguyên, Lý gia nhất thời không có động tĩnh, Úc Mộ Cao đành phải tự mình động thủ, lấy cớ, cố gắng để cho Lý gia đến chia một bộ phận ảnh hưởng.

“Người này dùng âm mưu quỷ kế giết thiếu gia chủ Lý gia, Úc gia ta được Lý gia nhờ vả, giết người này để giải oan cho người đã mất, nhân chứng vật chứng đều ở đây…”

Úc Mộ trầm giọng nói xong, âm thầm nói:

“Chỉ là như thế liền không thể nuốt An gia, chỉ có thể thừa dịp Lý gia còn chưa kịp phản ứng đem sự tình định xuống, giết An Chá Ngôn cùng An Cảnh Minh, nâng đỡ người khác của An gia lên đài, để An gia phụ thuộc, dùng miệng bọn họ đổi trắng thay đen.”

Úc Mộ Cao đã quen với loại chuyện này, hiểu được cái gọi là tốt xấu đúng sai đơn giản chỉ là ngoài miệng, trong mấy hơi thở đã biên soạn tốt chiêu kế tiếp phải đi, cúi đầu hướng phía dưới đại điện nhìn lại.

An Chá Ngôn cùng An Cảnh Minh ở phía dưới đều kinh hãi, An Chá Ngôn vẫn còn khó tin mở to mắt, kêu lên:

“Lý gia? Úc gia?! Đây là có chuyện gì?”

An Cảnh Minh thì nhướng mày thở dài, thấp giọng nói:

“Phụ thân… Làm việc không kín thì sẽ bị hại, người cho rằng trong nhà hiện giờ còn có bao nhiêu người trung thành, ám tử của hai nhà đã sớm thẩm thấu thành cái sàng… Người mà ngươi tin tưởng thì chỉ sợ đã sớm đem chuyện gì đổ lên đầu chúng ta, hưng sư động chúng như vậy, không phải Lý Huyền Tuyên thì cũng là Lý Huyền Phong chết.”

“Cái này, cái này…!”

An Chá Ngôn lắp bắp nói không ra lời, dừng lại vài hơi thở, hai mắt đỏ bừng, khóe mắt rủ xuống nước mắt, hối hận cho mình một cái tát, cả giận nói:

“Đây là… Úc Mộ Cao… Ngươi đi đi! Ta sẽ tự chống đỡ! Chỉ cần ngươi có thể sống, An gia ta vẫn còn.”

An Chá Ngôn kéo tay An Cảnh Minh, vội vàng phân phó, kêu lên:

” Không phải ngươi bảo ta sửa một mật đạo, đi thẳng ra ngoài núi, ngươi đi! Người bên ngoài giao cho phụ thân đến… Ngươi đi…”

Hắn đầu đầy mồ hôi, thần sắc vội vàng, rõ ràng không coi tính mạng mình ra gì, một lòng đặt trên người An Cảnh Minh.

An Cảnh Minh lại cúi đầu xuống đất lắc đầu, đáp:

“Phụ thân… Đã quá muộn, không chỉ có mình Úc Mộ Cao đến tìm ta, chỉ sợ Úc Tiêu Quý đều ở bên ngoài lặng lẽ nhìn xem, có tu sĩ Trúc Cơ trấn thủ, chúng ta không thể trốn thoát, không giết ta, Úc gia sẽ không an tâm.”

Đại trận hộ sơn đã rung động ầm ầm, trong bốn phía đều là tiếng kêu khóc kinh hoàng, tiếng bước chân dần dần tới gần, An Cảnh Minh giậm chân một cái, cánh cửa đại điện tự động đồng loạt đóng chặt, tản mát ra từng đợt kim quang.

“Gia chủ! Úc gia đánh tới rồi! Gia chủ!”

“Gia chủ… Cứu mạng đám người chúng ta!”

An Cảnh Minh ở lúc phụ thân An Chá Ngôn xây dựng đại điện thì lặng lẽ khắc họa trận pháp, nội điện tự thành một trận, chưa từng nghĩ cuối cùng kahu dùng để ngăn cản người trong nhà, ngoài điện là người người khóc than, ở trên cửa hiện ra từng cái chưởng ấn.

Nhưng người nhà họ An đa số là những kẻ giá áo túi cơm, chỉ là chút ít tu sĩ Thai Tức, ngoại trừ An Chá Ngôn và An Cảnh Minh thì không có một tu sĩ Ngọc Kinh Luân, làm sao có thể phá được trận pháp, chỉ có thể khóc la hét ngoài trận, truyền đến tiếng mắng chửi mơ hồ.

An Chá Ngôn oa một tiếng ngã trên mặt đất, oán hận cho mình một cái tát, dùng hết sức lực, đánh cho khóe miệng máu me đầm đìa, phun ra hai cái răng nanh, khóc nói:

“Đều do vi phụ! Đều do vi phụ! Ta ích kỷ tham lam, háo sắc hảo tửu, chí lớn lại tài mọn, hại ngươi, hại ngươi…”

An Cảnh Minh lệ rơi đầy mặt, quỳ rạp xuống đất, nâng khuôn mặt to béo trơn bóng của An Chá Ngôn lên, ngược lại giống như phụ thân dặn dò:

“Ta giết ra ngoài… Ngài đi theo mật đạo, Úc Mộ Cao đều đề phòng trên người của ta, phụ thân còn có cơ hội chạy thoát…”

Hai chân An Chá Ngôn run rẩy, muốn nói hai câu cứng rắn, lại nhịn không được từ trong cổ họng nặn ra một câu:

“Ta… Đi đâu?”

“Lý gia.”

Chương 313: Khát Vọng Ngông Cuồng

An Cảnh Minh rơi nước mắt, ánh mắt lại càng sáng ngời, thấp giọng nói:

“Ta xem như hiểu rồi… Thời gian cấp bách, không thể nhiều lời với ngươi.”

Hắn kéo An Chát Ngôn, nức nở nói:

“Phụ thân, người phải kiêng rượu, người cần kiêng sắc, phải ăn nói cẩn thận, phải bo bo giữ mình, chớ có báo thù… sinh thêm mấy đứa con.”

“Oanh!”

Đại trận An gia đã bị phá ầm ầm, An Chá Ngôn rùng mình một cái, lau nước mắt chạy về hướng hậu điện.

An Cảnh Minh mắt thấy An Chá Ngôn tiến vào mật đạo, lúc này mới xoay người, vừa cười vừa tháo ngọc quan xuống, mái tóc đen đầy đầu lập tức xõa xuống, buông trên hai vai hắn, khí chất một thân không còn yên tĩnh như trước, ngược lại nhiều hơn mấy phần phóng đãng.

Hắn từ trên tường lấy xuống một thanh pháp kiếm treo ở bên hông, nắm chặt ngọc phủ, kim hoàn trên cổ tay rung động đinh đương, An Cảnh Minh chậm rãi đi xuống bậc thang, một cước đá văng cửa viện, trước mắt đã là máu tươi đầy đất, đầu người lăn xuống ở trước bậc thềm.

” Úc gia Úc Mộ Cao.”

Thanh niên trước mắt thần sắc tàn nhẫn, trên trán đeo một mảnh vải trắng, nhìn chằm chằm hắn giống như lang sói. An Cảnh Minh nhìn kỹ người này, Úc Mộ Cao cũng lạnh lùng nhìn chằm chằm hắn, An Cảnh Minh không hề cầu xin câu nào, chỉ nói:

“An gia An Cảnh Minh.”

Ngọc phủ vung lên, An Cảnh Minh lấn người mà lên, Úc Mộ Cao chỉ đứng nhìn, tộc nhân Luyện Khí tầng tám sau lưng tiến lên một bước, tiến lên lấy ra pháp kiếm, ngăn trở ngọc phủ của An Cảnh Minh.

Một tiếng leng keng khe khẽ, tu sĩ Úc gia luyện khí tầng tám đã lùi một bước, An Cảnh Minh xoay chuyển Ngọc phủ, Úc Mộ Cao nhướng mày, phía sau lại xuất hiện một người, chính là tu sĩ Luyện Khí đỉnh phong, vươn một thanh pháp kiếm ra, đánh văng ngọc phủ của An Cảnh Minh.

“Tu vi của ngươi tiến triển nhanh chóng, thế mà thực lực vẫn có thể đuổi kịp, thậm chí hơi vượt qua một bậc.”

Úc Mộ Cao thở dài một tiếng, cười nói:

“Nếu chưa sinh ra trên hồ này, ngươi dốc lòng tu luyện trăm năm, tất khiến chư gia tam tông thất môn đều biết được tên của ngươi.”

An Cảnh Minh không đáp ứng hắn, lui về phía sau một bước, ngọc phủ bổ tới trước mặt, bị hai người Úc gia cuốn lấy, qua lại đánh lại hơn mười chiêu, tuy rằng miễn cưỡng chống đỡ được hai người, nhưng cũng không có năng lực tiến thối.

Trong lòng hơi lo lắng, An Cảnh Minh vẫn không thấy bóng dáng của Úc Tiêu Quý, đành phải chiêu chiêu cương mãnh, bất kể hao tổn pháp lực bức lui hai người, phóng người lên.

Mới bước ra một bước, trước mắt đã nhiều hơn một thân ảnh áo bào tro, hai tóc mai hoa râm, hai tay như ngọc, chắp tay lẳng lặng đứng, nhắm mắt không nói.

“Úc Tiêu Quý.”

An Cảnh Minh quan sát Úc Tiêu Quý trước mắt, sắc mặt bình tĩnh mà đem ngọc phủ về bên hông, hướng Úc Tiêu Quý chắp tay, rút ra pháp kiếm màu trắng sắc bén, lật tay đặt lên trên cổ của mình, một đầu tóc đen rối tung nhẹ nhàng buông xuống ở trên mũi kiếm, An Cảnh Minh thấp giọng nói:

“Đại trượng phu như giang hà nhập hải, hội kiến quần hùng thiên hạ, mỗ tuy có ý chí Lăng Vân, nhưng lại vì tông tộc mà gặp mệt mỏi…”

Dứt lời tay trái khẽ động, trong lúc nhất thời máu tươi văng khắp nơi, đầu thân chia lìa, thân thể vô lực rủ xuống, Úc Tiêu Quý nhấc mí mắt, dùng pháp lực hút thi thể của hắn lên, cẩn thận kiểm tra một phen, lúc này mới nhẹ giọng nói:

“Thật không phải thần tiên chuyển sinh gì đó… Vậy mà có thiên tài như vậy.”

…

Lý Bình Dật mơ mơ màng màng nghe thấy một trận tiếng khóc, hắn đi ra vài bước, nhìn thấy ngoài cửa có một đứa bé trai ngồi, lông mi ướt át mà khóc, ánh mặt trời chiếu ở bên mặt của hắn, lộ ra có chút đáng yêu, Lý Bình Dật tiến lên một bước, liền nghe thấy trong miệng mình phát ra một trận thanh âm non nớt.

“Tu đệ…”

Nam hài kia nâng lông mi lên, quay đầu nhìn hắn, Lý Bình Dật liền nghe thấy tiếng lòng của mình lúc nhỏ:

“Ngươi chết ta cũng khổ sở.”

…

“Ừm.”

Tầm nhìn mơ hồ dần trở nên rõ ràng, Lý Bình Dật rốt cuộc từ trong mộng tỉnh lại, cảm thấy toàn thân đều đau muốn chết, trong miệng vừa đắng vừa chát, tràn ngập mùi máu tươi, ngực gãy xương cốt, trên đùi cũng đau đến mức khiến hắn tê dại, hơn phân nửa cũng bị gãy mất.

Hai con ruồi bay lượn trước mắt, đuổi nhau trên không trung, Lý Bình Dật muốn đưa tay xua đuổi, nhưng cái gì cũng không giơ lên, hắn nhúc nhích vài cái trên giường, rốt cục phát hiện bên giường có một người đang lẳng lặng ngồi, sắc mặt ngăm đen, giống như một pho tượng đá, cứ lẳng lặng ngồi đó nhìn hắn.

“Phụ thân…”

Lý Bình Dật phun ra hai chữ, thần sắc Lý Tạ Văn không có một tia ba động, chỉ là lẳng lặng mà nhìn hắn, không vui không buồn.

“Tay của ta đâu…”

Đầu óc Lý Bình Dật một mảnh mê man, tất cả mọi chuyện đều mơ mơ hồ hồ mà lúc xa lúc gần, hắn khàn khàn cổ họng kêu một tiếng.

“Mất rồi.”

Lý Tạ Văn rốt cục động đậy cổ họng, lẳng lặng phun ra hai chữ.

Lý Bình Dật giống như là bị tát một cái, ngây người một cái, tất cả ký ức rốt cục dâng lên trong lòng, bảo châu, lôi hỏa, phòng ốc sụp đổ, Lý Bình Dật bỗng nhiên nhúc nhích kịch liệt, kêu lên:

“Thiếu gia chủ?!”

Yết hầu của Lý Tạ Văn giật giật, lại phun ra hai chữ nữa.

“Mất rồi.”

Chương 314: Đoản Trần Hương

Lý Bình Dật giống như đột nhiên bị kẹt ở cổ họng, kêu hai tiếng khanh khách, nước mắt bộc phát chảy xuống từ hai gò má của hắn, hắn nói:

“Hết rồi.”

Lý Tạ Văn nhìn hắn, nhìn Lý Bình Dật từ yên lặng rơi lệ đến gào khóc, lại từ gào khóc đến chửi ầm lên, cuối cùng đột ngột dừng lại.

Bởi vì Lý Tạ Văn tát hắn một cái.

“Chát.”

Lý Tạ Văn trở tay tát thêm một cái, đánh hắn đầu váng mắt hoa, lại đưa tay sờ lên cổ hắn, Lý Bình Dật nhúc nhích một hồi ở trên giường, khóc giọng nói:

“Phụ thân, ta còn có chuyện chưa làm.”

Lý Tạ Văn lạnh lùng nhìn hắn, Lý Bình Dật nhúc nhích trên giường, nhìn quanh bốn phía, rốt cục ở đầu giường thấy được nửa miếng Mộc Giản bị đốt cháy, ngừng nước mắt, thấp giọng nói:

“Thiếu gia chủ để ta đem quyển sách này giao cho thiếu gia Uyên Vân, làm phiền phụ thân rồi.”

Lý Tạ Văn trì trệ, rốt cục nhỏ xuống hai giọt nước mắt nóng rực, thanh âm khàn khàn nói:

“Vậy bảo châu là ngươi dâng lên.”

“Là hài nhi.”

Lý Bình Dật phun ra ba chữ từ trong kẽ răng, giống như bị rút đi sống lưng, nước mắt Lý Tạ Văn chảy xuôi, khàn khàn nói:

“Ngươi từ nhỏ đã không để ta phải lo lắng, thông minh lanh lợi, tiến thối có chừng mực, ngoại trừ không có linh khiếu, ngươi không kém hơn mấy đứa nhỏ chữ Uyên.”

“Ta từ nhỏ đã ngu dốt, nếu không phải quan hệ tốt cùng Huyền Tuyên ca, mấy đệ đệ lại còn ngu dốt hơn, vị trí chưởng sự này cũng không tới phiên ta.”

Lý Tạ Văn không ngừng rơi lệ, tiếp tục nói:

“Sau khi ngươi ra đời, hai con mắt đen láy kia nhìn chằm chằm vào ta. Ta đã nghĩ rồi, đứa nhỏ này từ nay về sau chính là người làm tốt công việc, tốt hơn ta, tốt hơn ta nhiều.”

Trong miệng Lý Bình Dật đều là nước mắt của phụ thân, vừa đắng vừa chát, hắn động hai cái, nước mắt không nhịn được chảy xuống, khóc nói:

“Phụ thân… Xin lỗi.”

Lý Tạ Văn lau nước mắt, vỗ vỗ trưởng tử, cắn răng nói:

“Nhưng Tu nhi đã chết… Lý Uyên Tu đã chết! Đó là Lý Uyên Tu! Thiếu gia chủ Lý gia! Là trưởng nam Lý gia, là sứ mệnh gia gia của ngươi giao cho ta, ta giao cho ngươi! Ngươi có hiểu không! “

Lý Bình Dật nhắm mắt lại, đáp:

“Phụ thân, con hiểu mà.”

Lý Tạ Văn chậm rãi đứng lên, đem mộc giản bị đốt cháy bỏ vào trong tay áo, nhìn chằm chằm mặt trưởng tử một hồi, lúc này mới lắc lắc tay áo, đi ra cửa phòng, thay hắn đóng cửa lại.

Lý Bình Dật bị ánh mặt trời chói mắt do cửa phòng mở ra làm chói mắt, trước mắt óng ánh, theo phụ thân rời đi, đóng cửa lại, trong phòng lại chìm vào bóng tối thật sâu.

Đèn đuốc mờ nhạt trên bàn, lại cách Lý Bình Dật quá xa, làm cho hắn không thấy rõ cảnh tượng bốn phía, hắn giống như một con côn trùng nhúc nhích hai cái trên giường, từ mép giường nhô đầu ra.

Hắn híp mắt nhìn một hồi, phát hiện mắt mình bị lôi hỏa làm bị thương, mắt trái gần như không thể nhìn thấy gì, dùng mắt phải nhìn chằm chằm một hồi, lúc này mới phát hiện lòng bàn chân là một cái thùng gỗ, dùng gỗ trên núi để làm, dùng sắt cẩn thận quấn quanh, cột chặt lại, một giọt nước cũng không có chảy ra.

Đây là một chậu máu, hình như là lúc trước Lý Tạ Văn lau thân thể cho hắn, vừa tanh vừa thối, một miếng giẻ lau màu xám trôi nổi trên mặt nước, giống một con cá chết.

“Không sai.”

Lý Bình Dật tính toán khoảng cách một chút, dùng một cái chân không đứt di chuyển một chút góc độ, hít thở mấy cái thật sâu, giảm bớt áp lực xoay người chạm đến xương cốt gãy mang đến đau đớn, dùng sức đạp một cái.

“Bịch!”

Hắn cắm đầu vào trong thùng nước kia, máu vừa mới chảy qua lồng ngực hắn, lượng lớn máu tràn vào trong miệng hắn, Lý Bình Dật sợ chính mình nhịn không được mà nhúc nhích, nên hắn đã dùng cái chân còn sót lại để kẹp chặt ở góc giường.

Cái mũi càng ngày càng ngọt, Lý Bình Dật bắt đầu ho khan liên tiếp, phát ra tiếng ọt ọt ọt ọt ọt ở trong nước, vừa co giật vừa hút nước máu vào, thân thể của hắn cứng ngắc kéo căng, nước tiểu làm ướt quần của hắn.

Trước mắt Lý Bình Dật lóe ra một tia sáng, hắn lờ mờ nhìn thấy khuôn mặt của phụ thân Lý Tạ Văn, khuôn mặt mẫu thân, Lý Uyên Tu, từng cái hiện lên trước mặt hắn, trong đầu hắn hiện ra một ý niệm.

“Trước khi chết có thể gặp mọi người một lần, cũng coi như đáng giá.”

————

Lý Tạ Văn ngoài cửa nhắm mắt lại, hai tay nắm chặt đến trắng bệch, nước mắt không ngăn được mà chảy xuôi, vẫn nghe được tiếng ọt ọt bên trong biến mất, lúc này mới run rẩy giống như phát ra mấy âm tiết, chậm rãi ngã xuống đất.

Hắn nằm trên mặt đất một hồi, không phân biệt được bên nào là trái phải, đầu váng mắt hoa mà giật giật, trước mắt lại có thêm một đôi giày da.

Lý Tạ Văn ngẩng đầu, nhìn thấy một khuôn mặt có bảy phần tương tự Lý Uyên Tu, chỉ là khóe mắt dài nhỏ hơn, thần sắc càng hung ác, nhìn chằm chằm khuôn mặt của hắn, thấp giọng nói:

“Tạ Văn thúc, Lý Bình Dật đâu?”

Lý Tạ Văn trực tiếp đứng dậy, cúi đầu nói:

“Bái kiến Uyên Giao thiếu gia, Lý Bình Dật mắt thấy thiếu gia chủ chết trước mặt, trong lòng đau khổ, cùng nhau rời đi.”

Dứt lời cũng không nhìn thần sắc chấn kinh của Lý Uyên Giao, lấy từ trong ngực ra nửa miếng Mộc Giản bị đốt cháy, hai tay dâng lên, trầm giọng nói:

“Vật này do thiếu gia chủ phó thác, phải giao cho Uyên Vân thiếu gia, Lý Bình Dật chỉ có việc này là không yên lòng, đã giao cho thuộc hạ rồi!”

Chương này quá nhiều cảm xúc!

Chương 315: Pháp Tuệ (hai chương gộp một) (1)

“Trọng phụ!”

Lý Huyền Tuyên quỳ rạp trong động phủ bịch một tiếng, Lý Thông Nhai đứng đầu lẳng lặng ngồi, nhìn Lý Huyền Tuyên nước mắt đầy mặt, thấy chất nhi của mình cắn răng nói:

“Việc này… cứ bỏ qua như vậy đi!”

“Quên đi?”

Lý Thông Nhai rũ mi, trầm giọng nói:

“Hiện tại không phải Lý gia ta muốn bỏ qua hay không, mà là Úc gia có muốn thôi như vậy hay không! Hai nhà đã thành cừu địch, không phải bất luận người một nhà nào muốn kết thúc là có thể chấm dứt…”

Lý Huyền Tuyên ngẩng đầu lau nước mắt, nghiến răng nghiến lợi nói:

“Là Úc Mộ Cao hại người Lý gia ta, đệ đệ hắn còn bị chết theo, ngược lại còn hận chúng ta! Còn muốn bỏ qua sao! Nào có đạo lý như vậy…Chúng ta bị người ta giết đệ tử, còn phải sợ hãi Úc gia không bỏ qua, cái này đâu phải…”

Lý Huyền Tuyên giật giật môi, nuốt xuống hai chữ “Công lý” nơi khóe miệng, hắn cũng đã bốn mươi tuổi, không còn ý nghĩ ngây thơ ngây thơ gì nữa, nhưng vẫn cảm nhận được vô lực và bi phẫn thật sâu, cúi đầu che mặt mà khóc.

“Thế đạo này như thế… Thiên đạo vô tình, chúng sinh như kiến.”

Mái tóc xám trắng của Lý Thông Nhai rũ xuống, lão nhân thở dài bi ai, Lý Huyền Tuyên che mặt, nức nở nói:

“Tu nhi là đứa nhỏ hiểu chuyện nhất, các trưởng bối đều vừa ý nó làm gia chủ, hôm nay chết ở chỗ này…”

“Tu nhi ra đi, nhìn chung chư đệ tử, Uyên Giao hung ác, Uyên Vân ôn nhu, Thanh Hồng quá tiêu sái, sau này gia tộc lại giao vào trong tay ai đây?”

Lý Huyền Tuyên lẩm bẩm vài câu, Lý Thông Nhai lắc đầu, thấp giọng nói:

“Chuyện gia tộc không vội, ngươi trước tiên bình ổn tâm tình, nhưng đừng xuống núi, chuyện dưới núi để Tạ Văn chỉnh lý xong mọi việc rồi đưa lên núi, luyện khí có tuổi thọ hai trăm năm, ngươi cũng chỉ vừa mới bắt đầu, nếu như chữ Uyên đều không thích hợp, chờ hơn hai mươi năm lại nhìn dàn hậu bối.”

“Hôm nay Úc gia nhìn chằm chằm, đừng để cho tiểu bối xuống núi nữa, đặc biệt phải để ý tới Uyên Giao, Thanh Hồng ta đưa đến Phí gia… Đợi thêm vài năm nữa.”

Lý Huyền Tuyên chấn động môi, nhắm mắt rơi ra hai giọt lệ, phun ra một chữ:

“Vâng.”

————

Mưa xuân lạnh lẽo liên miên mấy đêm, mùa xuân trên Vọng Nguyệt hồ trôi qua, gió hè ấm áp từ phương bắc lướt qua mặt hồ, lao đầu vào Đại Lê sơn, hơi nước ẩm ướt lạnh buốt rốt cuộc tiêu tán.

Gió thổi qua bờ nam hồ lớn mang theo giấy vụn màu xám đen khắp trời, phóng mắt nhìn ra thì thấy một mảnh đồ trắng, tiếng khóc phiêu đãng, từ Lê Kính sơn đến Kỳ Trung sơn, lại từ Kỳ Trung sơn đến Mật Lâm quận, đều có người treo vải trắng.

Lý Uyên Tu bị lôi hỏa xé thành mảnh nhỏ, sụp đổ thành từng mảnh vụn và máu thịt rơi trên mặt đất trong hậu viện. Lý Huyền Tuyên và Lý Huyền Phong di dời phế tích ra, xúc ra đất cát thấm đầy máu, hỗn hợp với mảnh xương vỡ để đổ vào trong quan tài, dùng gỗ điêu khắc tượng người, hình dáng giống Lý Uyên Tu, đặt ở trên đất cát, hợp quan tài hạ táng.

“Tu nhi!”

Quan tài quấn lụa trắng, từ trong trấn vận chuyển lên trên núi, trên đường một mảnh yên lặng, chỉ có tiếng khóc ô ô, các tộc thúc tộc huynh chỉ biết mặc niệm, các tộc lão ngược lại khóc thành tiếng, khuôn mặt tràn đầy nếp nhăn buông xuống, cúi người đi, để một đám tộc thúc sợ hãi các lão già này cũng ngã xuống theo.

Lý Uyên Giao ở phía sau gánh hai cây gỗ dài màu xám trắng. Lý Huyền Tuyên khiêng đầu, tựa vào chính giữa quan tài. Lý Uyên Giao ngẩng đầu, nhìn ánh mắt mọi người như đưa mắt nhìn sang, trông thấy mấy huynh đệ khác của mình sắc mặt khó coi, bi thương và phẫn nộ đều có.

Lý Uyên Tu vừa chết, Lý Uyên Giao làm con thừa tự Lý Xích Kính vẫn là trong bí mật, trong mắt mấy người lại thì Lý Uyên Giao chỉ là con thứ, Lý Huyền Tuyên thành luyện khí, theo chế độ nên không thể lưu luyến quyền vị, vị trí gia chủ rất có khả năng sẽ mất đi từ trong tay chi trưởng của Lý Trường Hồ, rơi vào trong tay Lý Uyên Vân, sao có thể không khiến mấy huynh đệ khôn khéo này lo lắng cơ chứ?

Tuy nói đại tông Lý gia đều đối xử bình đẳng, trưởng bối đều cường điệu việc đối đãi nhau như huynh đệ ruột, nhưng trừ những đứa trẻ có linh khiếu cùng nhau lớn lên ở trên núi mới thật sự đem đối phương coi là thân huynh đệ để đối đãi, còn tộc nhân dưới chân núi chung quy có khác biệt, ngay cả huynh đệ ruột cũng khác biệt nhau.

Lý Uyên Giao chỉ vừa nhìn đã hiểu tâm tư của mấy huynh đệ mình, nhưng cũng không rảnh để ý tới, một lòng đắm chìm trong bi thống và phẫn nộ.

” Úc gia… Còn có Úc Mộ Cao.”

Lý Uyên Giao nghiến răng nghiến lợi niệm một tiếng, nhưng lại bất lực thở dài một tiếng, thầm hận nói:

” Úc gia có lão tổ Trúc Cơ hậu kỳ Úc Ngọc Phong, còn có Úc Tiêu Quý Trúc Cơ tiền kỳ, bản thân Úc Mộ Cao là tu sĩ Luyện Khí trung kỳ, thù này khó báo…”

Chương 317: Bình Hiểu

Mấy chục năm nay Lục Giang Tiên thanh tỉnh hơn nhiều, thời gian ngủ say ít, dốc lòng nghiên cứu vu thuật, thứ có thể khiến cho tâm tình dao động càng ngày càng ít, càng lúc càng vô tình, cũng mất đi nhiều cảm xúc, chính vì vậy mà Lục Giang Tiên mới có thể ở trong pháp giám mấy chục năm như một ngày, lạnh lùng nhìn mọi thứ biến đổi.

Nếu bàn về thực tế, Lục Giang Tiên kỳ thật có thể ra tay cứu Lý Uyên Tu, lại bởi vì rất nhiều phương diện suy xét mà chưa từng ra tay.

“Pháp giám lai lịch lớn, còn không biết kiếp trước có cảnh giới gì, không biết vì sao lại rơi vào loại tình trạng này hôm nay, nói vậy thì thực lực của địch nhân càng thêm đáng sợ… có thể thôi diễn cương khí, địch nhân chắc hẳn cũng sẽ không kém chút nào, không thể bộc lộ một chút khuyết điểm nào…”

Trong tay Lục Giang Tiên sáng lên một đạo nhu quang màu bạc nhạt, xoay quanh trong tay, đây chính là một phần thôi diễn chi lực mà năm đó lấy được từ chỗ Lưu Trường Điệt, Lục Giang Tiên tốn thời gian ba năm để mượn chuyện này suy tính phong hiểm khi mình bại lộ, rốt cục chiếm được chút tin tức.

” Bản chất Thái Âm Huyền Quang là nguyệt hoa cực kỳ tinh thuần, nguyên do là Thái Âm, nếu là ta dùng Thái Âm Huyền Quang giết địch, hầu như không có nguy hiểm bị suy tính đến, nếu sử dụng Vu Thuật đối địch thì nguy hiểm hơn nhiều, uy lực càng lớn càng dễ dẫn tới bị nhìn trộm.”

“Nếu ta tự mình hiện thân bên ngoài pháp giám, thì thiên địa biến sắc, lôi đình mãnh liệt, sẽ kinh động thập phương Tiên Nhân…”

Lục Giang Tiên suy nghĩ trong lòng, biện pháp tốt nhất vẫn là yên lặng ở trong pháp giám, chờ Lý gia đời đời hưng vong, tích góp lực lượng càng thêm cường đại, mới là biện pháp an toàn nhất.

“Ban đầu còn nghĩ đến tông môn so với gia tộc thì tích súc phù chủng càng nhanh hơn… Nhìn lại Thanh Trì Tông và Lưu Kim Môn, thế mới biết cũng không khá hơn bao nhiêu, chẳng qua là khoác lên một lớp da thượng tầng mà thôi…”

Linh khiếu cùng huyết thống tương liên, hầu như đã chú định việc liên hôn trong tông môn, cuối cùng huyết thống móc nối, cả tông môn cũng quy về một họ, tuy nói lúc đầu thì tích lũy càng nhanh, nhưng vẫn thiếu tính ổn định của huyết mạch trong gia tộc, khi đại thế suy sụp thì sẽ dễ có phân tranh, để lộ tin tức.

Tuổi thọ Lục Giang Tiên gần như vĩnh viễn không có điểm dừng, tất nhiên hắn sẽ lựa chọn biện pháp ổn thỏa, cho dù ở trên tốc độ sẽ ăn một ít thiệt thòi nhỏ, cũng không muốn có chút nguy hiểm bại lộ nào.

“Bây giờ nghĩ lại, mấy chục năm trước không biết lai lịch pháp giám, bại lộ quá nhiều ở trước mặt Lý gia… Lý Mộc Điền nhìn chằm chằm ta mười mấy năm, chỉ sợ cũng nhìn ra chút manh mối, cũng may lão nhân đã qua đời.”

Lục Giang Tiên vươn bàn tay bán trong suốt ra, nhẹ nhàng phất một cái ở không trung, hiện ra ba viên bạch hoàn tròn trịa, tỏa sáng hào quang ở không trung, nhìn qua có chút thần dị.

“Chờ Lý Thông Nhai đột phá Trúc Cơ, liền đem ba viên phù chủng này hiển hiện ra, Lý Thông Nhai cẩn thận lo lắng, không cần giải thích nhiều, tự nhiên sẽ đem việc tu vi đột phá cùng phù chủng gia tăng liên hệ cùng nhau, cũng có thể bớt chút nghi kỵ.”

————

Lê Kính trấn.

“Tu nhi đâu?”

Dưới tầng tầng màn che, thắp hương an thần, nữ tử quần áo hoa lệ chậm rãi nhíu mày, lông mày ung dung đoan trang hơi nhíu lên, nhìn chằm chằm người thủ hạ kia.

“Ta hỏi Tu nhi thì sao?”

Người ở phía dưới mặc áo bào xám, hơi hơi phát run, nhướng mày nhìn lại, sau đó nhanh chóng cúi đầu xuống, run run rẩy rẩy đáp:

“Chủ mẫu, mấy ngày trước lão gia phái thiếu gia ra ngoài… Nói là có chuyện quan trọng…”

Nữ tử kia đứng thẳng dậy, bụng căng tròn, hiển nhiên đã sắp sinh nở, nàng cúi đầu nhìn thoáng qua người đang bò ở dưới, lạnh giọng cười, thấp giọng nói:

“Cho rằng ta là người mù điếc hay sao, mấy tháng nay chưa từng hỏi việc nhà, thật sự cho rằng ta dễ bị lừa sao? Bất luận Tu nhi muốn đi đâu, chí ít sẽ cùng ta bẩm báo một tiếng… Sao có thể không từ mà biệt!”

Nữ nhân này khí độ ung dung hoa quý, là chính thê của Lý Huyền Tuyên, mẹ của Lý Uyên Tu, bây giờ còn đang mang thai, ở hậu viện nửa bước không ra, tất cả mọi người đều muốn giấu nàng, nhưng bốn bề khóc lóc cùng Lý Uyên Tu mấy chục ngày chưa từng thỉnh an lại là không thể giấu được.

Thấy hạ nhân im lặng không nói, trong lòng nàng đã có loại dự cảm không rõ, có thể dạy dỗ ra hài tử như Lý Uyên Tu, nữ tử này bản thân thông minh lanh lợi, chỉ là nhìn sắc mặt hạ nhân cùng thân thích, mười thành đã đoán bảy tám phần, lập tức lo lắng, lạnh lùng nói:

“Nói.”

Người nọ bị ép hỏi mồ hôi lạnh chảy ròng ròng, hai chân run rẩy, rốt cục đáp:

“Thiếu gia chủ bị đâm…đang bị thương.”

Nữ tử hơi cứng lại, nghĩ tới khả năng xảy ra chuyện, lại không muốn nghĩ tới tình huống xấu, đau đớn rên lên một tiếng, tâm tình kích động, trong bụng đau đớn một hồi, cắn răng nói:

“A…Lý Huyền Tuyên đâu! Làm cha thế sao… Đứa nhỏ như vậy giao cho hắn, xảy ra chuyện như vậy… Lý Huyền Tuyên! Lý Huyền Tuyên!”

“Gia chủ hắn…”

Hạ nhân kia cúi thấp đầu, đã thấy nữ nhân trước mắt mềm nhũn ngã xuống, nhất thời hoảng sợ, kêu lên:

“Chủ mẫu! Chủ mẫu…”

————

“Oa —— “

Lụa trắng của Lý gia treo mấy tháng, còn phiêu động ở trên mái hiên, một tiếng khóc nỉ non rốt cục vang lên ở trong sân, Lý Huyền Tuyên nắm tay thê tử, dùng pháp lực ổn định khí tức cho nàng, bà đỡ ôm ra một đứa trẻ gầy yếu, chúc mừng:

“Chúc mừng lão gia, là một nam đinh.”

Lý Huyền Tuyên nhận lấy xem một chút, lại thấy đứa nhỏ này vừa gầy vừa nhỏ, cau mày một cái, đứa bé chỉ yếu ớt khóc một tiếng, sau đó cúi đầu ngậm miệng lại, không nhúc nhích. Nếu không phải cánh mũi khe khẽ chuyển động, linh thức cũng có thể cảm nhận được khí tức của hài tử, Lý Huyền Tuyên gần như cảm thấy hài tử trước mặt này không có khí tức.

“Khổ cho ngươi rồi.”

Lý Huyền Tuyên thấp giọng an ủi thê tử một tiếng, con trai trưởng mới mất, lại có thêm một con trai, trong lúc nhất thời lệ nóng chảy xuống, trong lòng cảm xúc ngàn vạn, khó có thể nói chuyện, ôm đứa nhỏ nhìn một hồi, thiên ngôn vạn ngữ hóa thành một tiếng thở dài, thấp giọng nói:

“Ta tầm thường hơn nửa đời người, lúc này mới hiểu được nhân thế không có cầu mong gì khác, chỉ cầu một sự bình an mà thôi!”

Đưa tay vuốt vuốt mái tóc ướt sũng của đứa nhỏ, đưa đứa nhỏ nhìn sang thê tử, Lý Huyền Tuyên dịu giọng nói:

“Gọi là Uyên Bình đi, Lý Uyên Bình.”

Chương 318: Hắc Xà

Trên trán Lý Thanh Hồng buộc một dải băng màu trắng, giẫm lên phiến đá trên núi, một thân bạch y bay phất phới trong gió, mộc thương trong tay đã sớm đổi thành một thanh trường thương trắng noãn, đầu thương dưới ánh trăng tỏa hàn quang lập lòe, dải lụa hồng bị gió thôi tung bay.

“Phụ thân đến nay vẫn bế quan, cũng không biết hiện tại như thế nào rồi, bình chướng từ thai tức đến luyện khí không tính khó khăn, chủ yếu ở trên việc nuốt thiên địa linh khí, cũng không cần lo lắng…”

Lý Huyền Lĩnh năm trước đã bế quan đột phá Luyện Khí, đến nay vẫn chưa từng xuất quan. Lúc này đột phá quan trọng, trong nhà mặc dù phát sinh không ít chuyện, nhưng không có một người nào quấy rầy hắn.

Lý Thanh Hồng đem trường thương thu lại sau lưng, dừng bước, năm nay nàng mười ba tuổi, tu vi dừng lại ở Thai Tức tầng ba một đoạn thời gian, cách Thai Tức tầng bốn còn có một đoạn thời gian phải tích lũy, độ phù hợp của nàng cùng phù chủng cao, thiên phú bản thân cũng tốt, ở trong tiểu bối là tiến triển nhanh nhất.

“Đại phụ muốn ta lên núi tìm hắn, cũng không biết là nguyên nhân gì.”

Lý Thanh Hồng đầu tiên là đi tới khu mộ nhìn một chút, tự nói chuyện với Lý Uyên Tu một hồi, mắt thấy thời gian cũng tới rồi, lúc này mới đến trước động phủ trên Mi Xích Phong.

Mi Xích Phong đã thành một ngọn núi của Lê Kính Sơn, ngọn núi này không tính là bảo địa gì, cung cấp cho Lý Thông Nhai tu sĩ luyện khí tầng chín này cùng Lý Huyền Phong luyện khí tầng năm coi như là phù hợp, tu sĩ luyện khí nhiều hơn thì sẽ hạ thấp tốc độ tu luyện, cho nên Trần Đông Hà được phái đến Hoa Thiên Sơn, Lý Huyền Tuyên thì ở Lê Kính phong tu luyện.

Thật ra hoàn cảnh tu luyện của Hoa Thiên Sơn tốt hơn Mi Xích Phong, nhưng trận pháp yếu kém, dễ dàng để người ta thừa dịp đánh lén, tu sĩ khác họ như Trần Đông Hà tọa trấn là an toàn nhất.

“Phụ thân nếu thành Luyện Khí, chỉ sợ phải đến động phủ trong hồ tu luyện, đến lúc đó chỉ sợ lại là hiếm gặp mặt…”

Lý Thanh Hồng âm thầm suy nghĩ, động phủ trong hồ đương nhiên là động phủ xà yêu mà Lý Thông Nhai phát hiện năm đó, có chút rộng lớn, Lý gia mười mấy năm qua cũng đào không ít động phủ ở trong đó, chỉ là hôm nay nhiều nhà theo dõi, ra vào thường xuyên chỉ sợ sẽ chọc người sinh nghi, cho nên mấy người đều chưa từng đi động phủ kia tu luyện.

Nghĩ đến đây, cửa động phủ đã từ từ mở ra, Lý Thanh Hồng tò mò liếc mắt một cái, trong đó bày biện đơn giản, thậm chí có chút đơn sơ: Bàn đá ghế đá, hai cái ghế đá, một cái bồ đoàn nhỏ mà thôi, chính giữa là một người đang ngồi, râu tóc nửa trắng, trong tay cầm ngọc giản màu tím đọc, đặt một chén trà nhỏ trên bàn, khói trắng lượn lờ.

Lý Thanh Hồng khom người bái lạy, cung kính nói:

“Tôn nữ Thanh Hồng bái kiến đại phụ!”

Lý Thông Nhai nghe vậy ngẩng đầu, đặt ngọc giản lên bàn, một thân tu vi thâm hậu ngưng thực, đã đạt đến viên mãn.

Hai năm qua hắn hóa giải khúc mắc, tu vi càng thêm cô đọng, có thể nói là Luyện Khí đỉnh phong, khoảng cách Trúc Cơ chỉ còn lại một cước vượt qua cánh cửa, chỉ kém một bước kia là sinh tiên cơ.

“Có Kính Nhi mang về một viên Toại Nguyên Đan, đã có thể thử đột phá Trúc Cơ rồi.”

Lý Thông Nhai đang suy nghĩ, Lý Thanh Hồng thấp giọng chúc nói:

“Chúc mừng tu vi của đại phụ lại tiến thêm một bước.”

Lý Thanh Hồng tự nhiên nhìn không ra quá nhiều môn đạo, chỉ là Lý Huyền Tuyên lúc gọi nàng lên núi nhắc một câu tu vi lão tổ lại có tinh tiến, bảo nàng nói chút lời may mắn.

“Không tệ.”

Lý Thông Nhai nhẹ nhàng gật đầu, luyện khí vốn chín tầng, Luyện khí đỉnh phong không phải là vượt qua chín tầng, mà chính là nói luyện khí đại viên mãn, chỉ là Trúc cơ chính là sinh tử quan, có rất nhiều người vây ở luyện khí tầng chín khó có thể tiến thêm, không có bí pháp truyền thừa của tam tông thất môn, hơn bảy phần tu sĩ luyện khí không nắm chắc được chút phần trăm đột phá nào, nào còn có lá gan đi đột phá trúc cơ chứ?

Những người này chỉ có mài giũa tu vi ngày qua ngày, bị vây ở Luyện Khí tầng chín nằm ăn chờ chết, người phía dưới vì muốn lấy lòng, liền xưng hô là Luyện Khí đỉnh phong, đổi lại đại tông như Thanh Trì tông Kim Vũ tông, sẽ có Trúc Cơ đỉnh phong cùng Tử Phủ đỉnh phong. Luyện khí cũng chỉ là mài giũa tích lũy, từ trước đến nay không có thuyết pháp Luyện Khí đỉnh phong.

Lý Thông Nhai nhìn nữ oa này, thấy nàng lớn lên đoan chính, mặt mày tươi đẹp đường hoàng, thân thủ mạnh mẽ, trường thương nắm chặt trong tay, thoạt nhìn cũng là thường luyện võ, liền nhẹ nhàng gật đầu, thở dài:

“Ai ngờ tu vi tiến triển nhanh nhất trong đời Uyên Thanh lại là nữ oa ngươi. Tháng trước Cảnh Điềm mang thai, không biết thiên phú của hài nhi ra sao. Tuyên Nhi ôm Uyên Bình để cho ta đánh giá, thai khí bất mãn, vốn sinh ra đã kém cỏi. Chỉ sợ sau này tu luyện không dễ, sau này ngươi ợaro chống đỡ, dạy dỗ bọn họ nhiều hơn.”

“Đại phụ yên tâm! Đây là tự nhiên!”

Lý Thanh Hồng lên tiếng giòn tan, Lý Thông Nhai ừ một tiếng, lại nói:

“Ngươi học thương pháp, năm xưa cũng là ta cho phép, chỗ ta có pháp khí thượng thừa, chỉ có điều uy thế khá lớn, không ai khống chế được, đợi khi ngươi biến thành luyện khí là có thể thử một lần, ngươi biết thương pháp nên nó dành cho ngươi là thích hợp nhất.”

Chương 323: Xuất Động

Bia đá lớn nhỏ san sát, mấy ngôi mộ cũ nhất đã có vết rêu xanh nhạt, mới nhất thì sáng mới tinh, Lý Thông Nhai ở trong đó dạo một vòng, dừng ở trước mộ quần áo của Lý Hạng Bình.

Hắn im lặng nhìn một hồi, lúc này mới vỗ túi gấm, lấy ra một con mắt màu nâu, nhẹ nhàng đặt ở trước mộ Lý Hạng Bình, há hốc mồm, nói không ra lời.

Ánh mắt lướt qua trong quần thể mộ, Lý Thông Nhai lần lượt đi qua tấm bia đá lớn nhỏ, nhìn thấy một mảnh đất trống nhỏ, thấp hơn một chút so với Lý Mộc Điền, kẹp giữa Lý Trường Hồ và Lý Hạng Bình, có vẻ càng thêm đột ngột.

Lý Thông Nhai cúi đầu nhìn vị trí trước mắt một chút, hắn làm việc kín đáo, tính toán chiều cao của mình, xác nhận vị trí này dung nạp mình là dư dả, lúc này mới cười vang, cưỡi gió đi hướng động phủ Mi Xích sơn.

————

Vọng Nguyệt hồ, địa giới An gia.

Bờ nam Vọng Nguyệt Hồ không có núi lớn gì, thế núi êm đềm, rừng cây xanh um tươi tốt, thời điểm Úc gia giết lên núi nhuộm máu bị mưa to cọ rửa một lần, lại bị An Chá Vũ để người cẩn thận dọn dẹp, trong khe đá vẫn còn vết máu đỏ thẫm như cũ.

Kỳ Trung Sơn đầu tiên là sơn môn Cấp gia, bị Vạn gia công phá, Vạn gia lại tới Lư gia, về sau lại rơi vào trong tay An gia, tính toán thời gian, thời gian vài thập niên đã nổi lên bốn lần sát kiếp, không biết bao nhiêu đầu người rơi xuống đất, làm cho cây cối trên Kỳ Trung Sơn tươi tốt hơn không ít.

Đi mấy chục dặm trên dãy núi, có một cái vườn trái cây nho nhỏ, dùng hàng rào gỗ nâu vây quanh, đầu cành cây treo mấy cái quýt vàng, nhìn qua là nhà nông hộ, trên sườn núi bên cạnh xây dựng mấy căn nhà nhỏ.

An Chá Ngôn ngơ ngác nằm ở trên giường, thần sắc mê mang, không biết làm sao, hắn sợ bị Úc gia phát hiện, ẩn nấp trong rừng vài ngày, cũng không dám cưỡi gió, ngụy trang dung mạo, đi bộ tới nơi này.

Người nhà này coi như hiếu khách, nhiều năm trước đã chết một đứa con trai, bị một nhánh cây đâm xuyên cổ, chết ở trong sân nhà mình, vì thế liền để trống một phòng, giờ để cho An Chá nói ở lại.

“Lý gia…”

An Chá Ngôn không biết bây giờ trên Kỳ Trung Sơn như thế nào, từ chỗ người nhà biết được An Chá Vũ đã thành gia chủ, trong lòng trống rỗng, thầm nghĩ:

“Tiểu tử này là tên hỗn trướng… sợ rằng đã làm chó săn cho Úc gia rồi…”

An Chá Ngôn còn không biết kết cục thi thể An Cảnh Minh, nhưng đã có dự cảm không rõ, lau nước mắt, thấp giọng thở dài, thấp giọng nói:

“Cho dù chưa từ bỏ ý định… Cũng nên đi thôi, đến Lý gia xem một chút.”

Nghĩ đến đây, thần sắc An Chá Ngôn dần dần trở nên dữ tợn, thầm nghĩ:

” Không thể lưu lại phu thê này!”

An Chá Ngôn trong tay bấm niệm pháp quyết, hiện ra một tia thuật hỏa, chậm rãi đứng dậy, căn phòng này chủ yếu làm bằng gỗ, chỉ cần một đạo thuật hỏa liền có thể che dấu tất cả dấu vết.

“Cốc cốc!”

Cửa phòng lại bị gõ vang, An Chá Ngôn có chút nghi hoặc nhíu mày, tiến lên một bước, cửa lớn mở rộng, trước mắt là thê tử của gia đình này, rụt rè đứng đó, trong tay còn bưng bát canh vịt, thấp giọng nói:

“Nhà ta ở nơi rừng núi hoang vắng này, nhiều năm mới gặp được một người, khách nhân ăn không quen rau dại… Phu quân liền giết con vịt này, nấu mấy canh giờ, kêu khách nhân nếm thử.”

An Chá Ngôn bị lời nói này chấn động đến khó nói nên lời, hắn đã quen ăn sơn hào hải vị, mấy ngày nay vì che giấu nên cũng đi ăn cơm cùng, chỉ động vài đũa, bị vợ chồng này nhìn thấy, lo lắng hắn ăn không ngon.

“Đa tạ… Đa tạ.”

An Chá Ngôn ngơ ngác tiếp nhận bát canh này, giống như là ăn một cái tát, chần chờ uống một ngụm canh, phụ nhân này tám chín phần mười chưa từng nấu canh vịt, hương vị nhạt nhẽo, có một mùi đất nhàn nhạt, ngụm canh nhạt mùi vị đảo một vòng trên đầu lưỡi, rơi vào trong bụng.

Đổi lại là vài năm trước, nếu có ai bưng lên canh này cho An Chá Ngôn uống, 100% sẽ bị chặt mất hai tay, An Chá Ngôn hôm nay lại nuốt xuống, trong lòng thầm mắng:

“Con mẹ nó, thật là khó uống.”

Trong mắt lại đau xót, khó có thể kìm nén rơi lệ, An Chá Ngôn hừ một tiếng, nước mắt chảy dài, khóe miệng cong lên, kêu lên:

“Ngon quá! Đúng là ngon thật!”

Vừa dứt lời, An Chá Ngôn gào khóc, thân thể nặng trên dưới tám mươi cân lăn lộn trên mặt đất, phụ nhân bên cạnh bị hắn dọa sợ lui về phía sau một bước, canh vịt đổ trên cánh tay, nàng nhìn An Chá Ngôn trên mặt đất, che mặt cẩn thận uống nước súp trên tay.

“Ta thật sự sai đến tận cùng…”

Những chuyện hoang đường này xông lên đầu, An Chá Ngôn ngồi khóc một hồi trên mặt đất, phun ra một ngụm máu, sắc mặt nhất thời tốt hơn rất nhiều, mặc kệ phụ nhân sợ tới kêu to kia, An Chá Ngôn ném ra hai khối hoàng kim, cưỡi gió bay về phía bắc.

Để lại phụ nhân kia ở trong viện mê man nhìn xung quanh, nam nhân bên ngoài vội vội vàng đi vào, hai người trừng đôi mắt nhỏ đối với khối hoàng kim, nam nhân ngây người một lúc, vội vàng cầm lấy cuốc, kêu lên:

“Còn ở đó nhìn cái gì nữa, chôn xuống trước đã!”

Chương 330: Pháp bảo

Lê Kính trấn.

Mưa thu rả rích rơi trên mặt đất suốt một năm, rừng cây trên núi đã rụng hết lá, trải thành một mảnh đỏ thẫm vàng óng ánh, trong rừng rất yên tĩnh, xa xa đã có thể nghe thấy một tiếng xé gió, một vị công tử áo đen đeo kiếm nhảy nhót trong rừng, thiếu niên nhếch môi, hai mắt hơi dài nhỏ, hai má gầy gò, lộ ra vẻ lãnh khốc.

Lý Uyên Giao nhảy lên trên ngọn cây mảnh khảnh, khiến cành cây nhẹ nhàng lay động, thân nhẹ như yến dừng lại trên không trung một chút, đi lệch một bước, nhẹ nhàng đáp xuống mặt đất, bắn lên vài giọt mưa thu lạnh buốt.

“Việt Hà Lưu Bộ dù sao cũng là tam phẩm thân pháp, tu hành rất khó, nghe nói trong nhà chỉ có Lĩnh thúc tu thành thời gian hai năm nhập môn, những người còn lại đều năm sáu năm… Thời gian ba năm, ta cũng chỉ nắm giữ mấy thức trong đó.”

Lý Uyên Giao chậm rãi nhắm mắt, dùng linh thức dò ra, chạy quanh người. Bây giờ y đã mười tám tuổi, năm trước đã đột phá Ngọc Kinh Luân, tính toán thời gian, hẳn là cũng có thể đột phá Luyện Khí ở khoảng hai mươi tuổi.

Ba năm nay Lý gia coi như bình tĩnh, Tiêu gia đã xây dựng lại Cổ Lê đạo, có rất nhiều tán tu đi tới nơi này, phần lớn là chút ít tu sĩ Thai Tức, ngẫu nhiên cũng có thể nhìn thấy một ít tán tu Luyện Khí, tán tu đi ngang qua Lê Kính trấn nghỉ chân, nếu là tu sĩ gia tộc khác, ngược lại còn có thể cùng người Lý gia trò chuyện một chút, trao đổi lẫn nhau.

Đại đa số yêu thú Thai Tức của Đại Lê sơn chưa khai mở linh trí, vẫn chạy ra ngoài như thường lệ. Hiện giờ tu sĩ Lý gia đã nhiều lên, chẳng những có tu sĩ trấn thủ, thậm chí còn phái người đi vào khu rừng gần đó tuần sơn, trong ba năm ngược lại có một con yêu thú Luyện Khí tầng ba đi ra, trốn trong thành vụng trộm ăn thịt người. Lý Huyền Tuyên phái An Chá Ngôn đi, ba ngày liền tìm ra, tru diệt nó.

Rút kiếm luyện tập mấy thức, lỗ tai Lý Uyên Giao khẽ động, liền thấy một nam tử trung niên cưỡi gió rơi ở trước mặt, người này sống lưng thẳng tắp, hai mắt sáng ngời hữu thần, một thân áo bào tro không nhiễm một hạt bụi, trên mặt mang ý cười nhè nhẹ, ấm giọng nói:

“Cũng luyện thân pháp không tệ.”

“Uyên Giao bái kiến thúc!”

Lý Uyên Giao thu kiếm vào vỏ, cung kính thi lễ một cái, đáp:

“Cảm ơn Lĩnh thúc khích lệ, Uyên Giao lại múa rìu qua mắt thợ.”

Người trước mắt này chính là Lý Huyền Lĩnh, năm trước đã đột phá Luyện Khí, luyện thành giang hà chân nguyên, phá quan mà ra, trở thành vị tu sĩ Luyện Khí thứ tư dòng chính của Lý gia, tạo nghệ sâu nhất của hắn ở “Việt Hà Lưu Bộ”, lần lượt sửa chữ những chỗ thiếu hụt trong thân pháp Lý Uyên Giao, sửa chữa xong cho Lý Uyên Giao, lúc này mới cười nói:

“Xem ra mấy năm nay ngươi cũng là siêng năng tu luyện, năm ngoái đột phá Ngọc Kinh Luân, nếu có thể đột phá Luyện Khí trước hai mươi tuổi, cũng có hi vọng xung kích Trúc Cơ.”

Nhìn Lý Uyên Giao cung kính gật đầu, Lý Huyền Lĩnh thở dài, tiếp tục nói:

“Ngươi và Thanh Hồng đều là thụ phù chủng, lại thân có linh khiếu, chỉ có Phong ca mới có thể sánh vai cùng hai người các ngươi, đều là hạt giống trùng kích Trúc Cơ, chớ có lười biếng.”

Hai người hàn huyên vài câu, nước mưa rôi xuống, xuyên qua Nhật Nghi Đại Trận màu vàng nhạt nhỏ xuống ngọn cây, Lý Uyên Giao đi theo Lý Huyền Lĩnh trên con đường lát đá xuyên qua núi, đến trong viện.

Lý Huyền Lĩnh đã thành Luyện Khí, chân nguyên hộ thể, một giọt nước mưa cũng chưa từng dính lên người. Lý Uyên Giao thì ống tay áo hơi ướt, hai người mới đến trước thiên viện, liền thấy Trần Đông Hà cầm miếng ngọc giản, đứng dưới mái hiên cẩn thận đọc, cực kỳ thích ý.

Trần Đông Hà luyện khí tầng ba, bây giờ cũng đã bốn mươi tuổi, thời gian hắn tu thành luyện khí sớm, cho nên nhìn qua mới đến trung niên, không có già nua gì, nhướng mày xem sách cười, chắp tay nói:

“Thì ra là Huyền Lĩnh tới.”

Lý Huyền Lĩnh cười ha ha đáp:

“Ta cùng tỷ phu cũng chỉ năm không gặp, mấy năm trước đều bế quan đột phá, sau khi xuất quan lại đi Hoa Thiên sơn, thật vất vả mới trở về một chuyến, nên muốn gặp mặt một chút.”

Lê Kính Sơn không tính là danh sơn đại xuyên gì, nồng độ linh khí có hạn, cung dưỡng cho tu sĩ thai tức thì không thành vấn đề, hiện giờ Lý gia nhiều tu sĩ luyện khí như vậy, tự nhiên là thiếu hụt linh khí.

Lý Thông Nhai đang đột phá Trúc Cơ, toàn bộ động phủ Mi Xích Phong đều để cho một mình hắn sử dụng, còn dư lại Lê Kính Phong cung cấp nuôi dưỡng Lý Huyền Phong, Lý Huyền Tuyên thì quá sức, hiện tại lại thêm ra Lý Huyền Lĩnh, linh khí tự nhiên càng thêm mỏng manh, Trần Đông Hà liền bị phái đi Hoa Thiên Sơn, cho nên thời gian trở về không nhiều lắm.

Ba người vào sân, Trần Đông Hà đưa tay tiến lên, thấp giọng nói:

“Pháp kiếm.”

Hai người Lý Huyền Lĩnh lập tức hiểu ý, thu pháp kiếm bên hông vào trong túi trữ vật, phần lớn pháp kiếm đều được rèn từ kim thiết sắc bén, trong thiên viện còn có đám người Lý Cảnh Điềm chỉ là phàm nhân, dễ dàng bị nhuệ khí xâm hại.

Ba người vào phòng, chỉ có một bàn trà nhỏ đặt bên cạnh cửa sổ, Lý Cảnh Điềm đeo ngọc trâm, bên cạnh có một nữ tử đang ngồi, tựa người vào cửa sổ nhìn mưa thu, nghe tiếng quay đầu lại, thấy Lý Huyền Lĩnh vào phòng bèn ấm giọng nói:

” Lĩnh đệ trở về rồi.”

Lý Huyền Lĩnh cười ha ha, tiến lên một bước, dắt cô bé kia lại. Đứa nhỏ ngoan ngoãn ngẩng đầu lên, sắc mặt hồng nhuận phơn phớt, ôn nhu nói:

“Cữu cữu.”

Người trước mặt chính là nữ nhi mà Lý Cảnh Điềm sinh ra, gọi là Lý Thanh Hiểu, hiện giờ đã hơn ba tuổi, có chút nhu thuận. Lý Huyền Lĩnh thấy Lý Cảnh Điềm dẫn Lý Thanh Hiểu đi xuống, Lý Uyên Giao và Trần Đông Hà đều ngồi xuống, Trần Đông Hà hơi nghi hoặc:

“Lần này trong nhà gọi ta trở về, không biết có chuyện gì quan trọng…”

Chương 331: Phẫn Nộ Vẫn Lạc

Lý Huyền Lĩnh gật gật đầu, nghiêm mặt nói:

“Sau khi phụ thân bế quan trong sơn động phủ Mi Xích sơn hơn một năm, linh khí cả tòa Mi Xích sơn đều kéo lên núi, thậm chí trong ngoài động phủ có vân khí phun trào, có chút thần dị.”

“Qua một năm nữa, trong động phủ có tiếng nước róc rách chảy ra, nửa đêm có tiếng sông nước chảy xuôi, khe gạch ngoài động có nước trong mát chảy ra, óng ánh khắp nơi.”

Trần Đông Hà lần đầu tiên nghe nói dị tượng đột phá Trúc Cơ, mặt mũi tràn đầy ước mơ, hắn tu luyện đồng cũng là Giang Hà Nhất Khí Quyết, cho nên nghe được đặc biệt chuyên chú, thở dài:

“Mọi người đều nói tu thành tiên cơ mới là chỗ thần dị chân chính, quả là như thế!”

Lý Huyền Lĩnh nhấp một ngụm trà, nhìn vẻ mặt khao khát của Lý Uyên Giao bên cạnh, thấp giọng nói:

“Đêm trước, trong động phủ lặng yên không tiếng động, sương sớm trên mặt đất cũng không ngưng kết, đến nay đã hai ngày không có động tĩnh.”

“Cái gì?”

Trần Đông Hà nhíu mày, hơi kinh hãi, lẩm bẩm nói:

“Chắc là thành công rồi… Nhị bá hắn là nhân vật tuyệt đối sẽ không thất bại.”

Lý Thông Nhai từ trước tới giờ mưu định khôn khéo, Trần Đông Hà từ nhỏ càng sùng kính hắn, từ khi Lý Thông Nhai bế quan, Trần Đông Hà chưa từng nghĩ tới Lý Thông Nhai sẽ có khả năng thất bại, Lý gia không có tiền lệ đột phá Trúc Cơ, hiện giờ nghe được tin tức không biết tốt xấu, trong lòng Trần Đông Hà trống rỗng, trong lúc nhất thời khó có thể nói ra lời.

Trong lúc giật mình, trong đầu Trần Đông Hà hiện ra đủ loại chuyện đã qua, bản thân tu hành《 Giang Hà Nhất Khí Quyết 》, luyện tập 《 Huyền Thủy Kiếm Pháp 》, ngày đêm khắc khổ tu luyện.

Năm đó, khi hắn còn là một đứa trẻ bảy tuổi, Trần Đông Hà quỳ rạp trong đình viện, gió thu hiu quạnh, hàn khí bức người, Lý Thông Nhai đứng bên trên nhìn Lý Hạng Bình cười nói:

“Kẻ này hành sự thận trọng, có thể sử dụng thử.”

Khi đó Trần Đông Hà một đứa trẻ con nho nhỏ ngẩng đầu lên, nhìn về đôi mắt bình tĩnh lại sâu sắc của Lý Thông Nhai, trong lòng vừa ngưỡng mộ vừa kính, âm thầm suy nghĩ:

“Ta cũng muốn làm nhân vật như vậy.”

Trần Đông Hà bỗng nhiên phát hiện, thái độ hắn trầm ổn an tĩnh, phong thái gợn sóng không sợ hãi, suy đi nghĩ lại, tất cả đều là nhìn theo vị tiên bối này, người để chư gia trên hồ kính nể, Lý Hạng Bình giống như phụ thân của hắn, mà Lý Thông Nhai lại giống như tiên sinh của hắn.

Phát hiện này làm cho Trần Đông Hà vừa hoảng hốt vừa thoải mái, hắn nhẹ nhàng cầm lấy chén trà, uống một ngụm trà xanh, che giấu sợ hãi dâng lên trong lòng.

Khả nắng Lý Thông Nhai có thể đột phá thất bại xoay quanh ở trong đầu hắn một hồi, Trần Đông Hà cười nói:

“Tuyệt đối không có khả năng!”

…

Động phủ Mi Xích Phong.

Lý Thông Nhai trước khi bế quan thường nghĩ:

Như thế nào là tiên cơ?

Thái Âm Thổ Nạp Dưỡng Luân Kinh nói: “Thái Âm Chi Hoa, được thu từ Quảng Hàn, Thái Dương Chi Tinh, nằm ở Kim Cương, Hỗn Nguyên hai khí với nhau, tu thành tiên cơ.”

Lý Thông Nhai tự biết Thái Âm Nguyệt Hoa cùng Thái Dương Nhật Tinh hái khí chi pháp, thứ gọi là tiên cơ là một loại thần thông đặc thù.

Về sau Lý Thông Nhai lại được Giang Hà Nhất Khí Quyết, trong đó có một câu nói như vậy.

“Giang hà khí hồn nhiên, chìm nổi trên sông, thiên địa khí thanh minh, lấy thiên địa khí để hóa giang hải, từ đó cầu một đạo cơ, hóa thành biển cả mênh mông.”

Hôm nay ăn vào viên Toại Nguyên Đan tràn đầy hoa văn màu xám nhạt này, lục luân từ khí hải và thức hải nổi lên, ở trên khí hải tràn đầy sương mù cùng binh giải, sau đó hóa thành sáu đạo lưu quang sáng ngời. Lý Thông Nhai chỉ cảm thấy thân thể suy yếu một trận, biết mình nếu không thể hóa thành tiên cơ, sẽ thân tử đạo tiêu.

Dựa theo phương pháp trên 《 Giang Hà Nhất Khí Quyết 》, lục luân của Lý Thông Nhai hóa thành ánh sáng xoay quanh trên biển khí, cuốn lên từng đợt sóng khí, chân nguyên trong khí hải nhảy lên, nhao nhao rót vào trong lưu quang này.

Khí hải của Lý Thông Nhai lớn đến kinh người, tốc độ hấp thu ánh sáng kia cực nhanh, xoay quanh không biết bao lâu, khí hải mới hạ thấp một nửa, lại có từng đợt ánh sáng xám hiện ra, phóng ra một đạo phù lục.

Ví dụ như Trọng Hải Trường Kình.

Cương khí kia lượn vòng một hồi ở trên khí hải, hoà lẫn cùng sáu đạo ánh sáng kia, lẳng lặng lơ lửng ở phía trên.

Lý Thông Nhai không biết là tốt hay xấu, đành phải kiên trì tiếp tục đè công pháp tu luyện, mài giũa một hồi, khí hải rốt cục thấy đáy, lộ ra một chút ánh sáng.

“Hả?”

Lý Thông Nhai hơi sửng sốt, chưa từng nghĩ dưới đáy khí hải toát ra mấy bó ánh sáng, nhảy ra một viên bi trắng, sáng ngời trơn bóng, tỏa ra ánh sáng kỳ lạ.

“Phù chủng…”

Bạch hoàn (viên trắng) nhảy vào trong sáu đạo ánh sáng, Lý Thông Nhai không lo được quá nhiều, thôi động công pháp, ngưng kết tiên cơ.

“Cái này…!”

Nuốt chửng từng đạo ánh sáng, các thứ chỉ va chạm một chút trên không trung, ngưng kết thành từng mảnh từng mảnh nước chảy, rủ xuống trên khí hải, cảm giác suy yếu của Lý Thông Nhai càng ngày càng mãnh liệt, khí huyết không ngừng cuồn cuộn, rốt cuộc hiểu được vì sao mọi người luôn nói trước sáu mươi tuổi phải tu thành Trúc Cơ.

Chương 332: Danh Chấn Việt Quốc

Khắc chế loại cảm giác suy yếu này, sáu đạo lưu quang trong cơ thể Lý Thông Nhai chuyển động càng lúc càng nhanh, truyền ra từng đợt tiếng sông chảy.

Không biết qua bao lâu, một điểm ngân quang trong vắt buông xuống, Lý Thông Nhai mở hai mắt ra, ho khan một tiếng, phun ra một chùm bạch khí, đánh vào trên vách đá trước mặt một cái hố nhỏ, trong phòng tối đột nhiên sáng lên, có tiếng kinh đào vỗ bờ.

Lý Thông Nhai ngồi tại chỗ vài hơi thở, nhịn không được nhẹ giọng cười, cười nói:

” Ròng rã sáu mươi hai năm, rốt cục đã thành tiên cơ…”

Hắn cười hai tiếng, lau đi một giọt nước mắt óng ánh nơi khóe mắt, chậm rãi đứng dậy, nhưng trong lòng vẫn còn khó hiểu.

“Không khỏi… Có chút đơn giản.”

Quá trình Lý Thông Nhai đột phá nước chảy thành sông, hầu như không gặp phải khó khăn gì, thậm chí có chút ý tứ thoải mái.

“Tam tông thất môn nhiều thế hệ tích lũy bí pháp, có thể đề cao xác suất đột phá Trúc cơ…Nhà ta rốt cuộc là thế gia mới nổi, việc nắm chắc đột phá Trúc cơ cũng không tính ra được, thậm chí ngay cả đột phá Trúc cơ cũng không biết nên bắt đầu ở nơi nào.”

Lý Thông Nhai chậm rãi đứng dậy, tu vi Trúc Cơ sơ kỳ dâng lên, tiên cơ trong cơ thể trải qua đủ loại thần dị dâng lên trong đầu.

” Biển rộng từ sông lớn mà lên, tiên cơ của ta có đặc điểm hùng hậu dị thường giống lúc ở Luyện Khí, thực lực càng hơn một bậc, hợp với thủy thuật, luyện thành Tiên Cơ liền tinh thông phương pháp khống thủy.”

“Tinh thông tính toán hướng đi thủy mạch vềbiết hạn lụt tương lai, vào nước nhẹ nhàng, không quấy rầy cá chép, có thể nín khí, vào nước lửa không bị thương, có thể điểm hóa khống thủy, chữa thương cho y dân…”

Lý Thông Nhai suy nghĩ vài hơi thở, đối với biểu hiện tiên cơ Hạo Hãn Hải này thì có chút không rõ ràng cho lắm, trong lòng nghi ngờ, âm thầm nói:

“Nhập nước thì mạnh, thiện thủy thuật, điểm hóa không thủy thì còn có thể lý giải, nhưng mà tính chất vào nước không kinh động cá tôm, chạm vào lửa không bị thương và tính ra thủy mạch, thật sự là gân gà chút.”

Điểm hóa khống thủy chỉ có thể hữu dụng đối với tu sĩ Luyện Khí và Thai Tức đỉnh phong, dù sao chỉ cần tiêu hao chút pháp lực, vẫn có chút tác dụng, như thế cũng không sao, nhập thủy hỏa không bị thương cũng chỉ là thủy hỏa bình thường, cho dù là tu sĩ Thai Tức dùng một chút pháp thuật cũng có thể ngăn cản thủy hỏa bình thường, còn vào nước tôm cá không sợ…

“Rốt cuộc muốn tới Tử Phủ Kim Đan thì dùng phương pháp nào.”

Lý Thông Nhai thở dài, cho dù tin tức Nguyệt Hoa Nguyên phủ đến nay vẫn ám muội không rõ, chứ đừng nói khởi nguồn của tiên đạo này, hiện giờ hắn chỉ là một tu sĩ Trúc Cơ, đặt ở Vọng Nguyệt hồ coi như là một nhân vật có máu mặt, đổi thành Việt quốc lại càng không đáng nhắc tới, chỉ có thể lập tức buông bỏ nghi hoặc, nhẹ nhàng đẩy cửa đá ra, để gió bên ngoài tràn vào.

Động phủ trống trơn, bàn đá cùng ghế đá đều được nước rửa sạch sẽ, dính đầy nước trong không biết từ đâu mà đến, trên mặt đất cũng là một mảnh vũng nước, nồng độ linh khí bởi vì Lý Thông Nhai đình chỉ tu luyện mà khôi phục rất nhiều.

Cửa lớn động phủ khép hờ, Lý Thông Nhai có lòng khảo thí thực lực tu sĩ Trúc Cơ, bấm một cái huyễn thuật ra, Lý Huyền Phong ngoài cửa nhắm mắt tu hành bỗng nhiên mở mắt, nhướng mày nhìn chung quanh, có chút nghi hoặc cúi đầu, thấy giọt sương trên mặt đất không hề biến hóa, rốt cục cũng nhắm mắt tu luyện.

“Phong nhi cũng luyện khí tầng sáu rồi, chắc hẳn lần này bế quan khoảng ba năm năm.”

Lý Thông Nhai cất bước đi ra khỏi động phủ, nắng sớm chói mắt sáng lạn đang dâng lên từ dãy núi xa xa, ánh mặt trời vàng nhạt chiếu tới dãy núi bên này, tâm thần hắn trống trải, mỉm cười, phóng người bay vào trong trấn.

————

Lê Kính trấn.

Lê Kính trấn đã hiện ra cổ kính, trên đường có không ít phiến đá bị đạp nứt, mọi người hoặc lái xe ngựa hoặc đi bộ, xuyên thẳng qua đường, vết nứt trên đường đá bốn phía Lê Kính trấn càng sâu nặng, ngày ngày bị nhiều loại bánh xe nghiền qua, lộ ra vết nứt chồng chất.

Thân tường màu trắng hiện nay cũng đã nhuốm đen, Lê viên là một trong những nơi biểu diễn tuồng kịch của Lê Kính trấn, bên trong mọi người đang biểu diễn một vở kịch, tiếng hí y y a a từ trong phiêu đãng mà ra, ngoài tường có một hài tử choai choai dựa tai vào tường để lắng nghe.

“Hu hu hu… Già Nê Hề leo lên Hoàng Kim Tế Đài… Trên đỉnh đầu đội thú quan, hai bên kết tóc mai, trên người mặc áo giáp!”

Trên đài, một người mặc giáp đen đang leo lên, trên người có treo xương động vật để trang trí, trên mặt vẽ uy phong lẫm liệt, một đám người xem phía dưới lập tức xao động, có người lòng đầy căm phẫn, có người bóp cổ tay thở dài, còn có người rơi lệ không nói gì.

Người mặc hắc giáp lắc áo choàng một cái, quát:

“Mộc Tiêu Man!”

“Thần ở đây—— “

Sau khán đài nhất thời có một người vọt lên, dáng người hơi mập, khoác áo giáp màu vàng, tướng mạo bình thường, trên mặt lại vẽ hai sợi râu chuột, lộ ra vẻ hèn mọn, người này vừa xuất hiện, phía dưới lập tức rên kêu một mảnh.

Trong đám người có một lão nhân đang liên tục lắc đầu thở dài, hai tay chắp sau lưng, nào ngờ phía sau vang lên một thanh âm ôn hoà hiền hậu.

“Lão nhân gia, đây là diễn cái gì?”

Lão nhân tóc mai hoa râm, đang híp mắt xem kịch, cười ha ha, đáp:

“Già Nê Hề vẫn lạc ở Đại Quyết đình.”

Chương 333: Trở Về (Phần 1)

“Sơn Việt vốn nên được chia làm bốn phần, cố gắng thống nhất làm gì? Ma quân của Thượng phủ… Muốn để hắn… để hắn chết không có chỗ chôn.”

Tiếng trống chiêng nổi lên, tiểu tướng đóng vai Già Nê Hề kia, một thân hắc bào uy phong lẫm lẫm, run lên váy bào, kêu lên:

“A! Gia Nê Hề ta làm chuyện này, thị phi mọi người đều biết, thiên địa cũng biết, ta chết làm Quỷ Hồn linh, nhưng một lòng không thẹn.”

Người xem phía dưới đồng loạt duỗi đầu thở dài, thậm chí có người đứng dậy trầm trồ khen ngợi, Già Nê Hề có địa vị cực cao trong suy nghĩ của đám người Sơn Việt. Đám người Sơn Việt di cư về phía đông cũng không thiếu dân Đại Quyết Đình chạy nạn, đã mang đến cố sự trước khi chết của Già Nê Hề, người Sơn Việt bởi vì sùng kính Già Nê Hề và tâm sợ dân bản địa Lê Kính trấn, hai thứ kết hợp với nhau , sinh ra quân vương vừa chính vừa tà trên đài.

Lão hán vẫn thở dài, thanh âm ôn hoà sau lưng truyền đến, trong tiếng ồn ào vẫn có thể phân biệt rõ ràng.

“Lão nhân gia, thở dài cái gì.”

Lão hán lắc lắc đầu, trong mắt tràn đầy vẻ cảm khái, thấp giọng nói:

“Năm đó ta mới ba mươi tuổi, theo Hạng Bình Công tòng quân đi qua vùng Sơn Việt, mắt thấy rất nhiều đồ vật, Già Nê Hề… Một nhân vật anh hùng.”

Hắn quay đầu lại nhìn người phía sau, lại là trung niên, bả vai rộng dày, lông mày lại dài, khí độ hùng vĩ, đứng chắp tay, nhìn thái độ cũng không phải người bình thường, lập tức cung kính hơn nhiều.

Trên đài, có người ê a hát lên, gõ chiêng trống nói:

“Ngươi, khụ khụ——Chớ hại bách tính!”

“Hừ! Lê dân dưới trướng của ta được thống nhất yên ấm, ngươi thì làm được gì chứ?!”

Tiểu tướng áo đen cao giọng quát, đám người phía dưới lại rụt đầu về, đều trầm mặc không nói. Trung niên nghe vậy khẽ gật đầu, thấp giọng nói:

“Lời này hẳn là do Già Nê Hề nói ra, cũng có một phen khí thế.”

“Haizz!”

Lão hán vỗ đùi, cười nói:

“Vở kịch tiếp theo gọi là 《 Hạng Bình công hồn về quê cũ, Mộc Tiêu Man đại hạn đoạt vị 》, đó mới gọi là để người ta thở dài, tức giận mắng chửi, có một cảnh tượng rất hay!”

“Đại hạn…”

Lý Thông Nhai lẩm bẩm một tiếng, thấp giọng nói:

“Năm đó quả thật có một hồi hạn hán.”

“Lão gia lúc ấy mới bao lớn, lại có thể nhớ được, cũng lợi hại.”

Lão hán khen một câu, càng nhìn Lý Thông Nhai càng cảm thấy quen mặt, nhưng làm sao cũng không nhớ ra từng gặp qua ở đâu, thăm dò hỏi:

“Lão gia… là họ Lý?”

Lý Thông Nhai nhẹ nhàng lắc đầu, không đáp lại hắn, chỉ cười nói:

“Tiểu tướng áo đen này diễn kịch chỗ nào cũng tốt, duy chỉ có đồng tử sắc bất đồng, Già Nê Hề chính là mắt diều hâu thâm sâu.”

“Lão gia, tìm một người diễn kịch có con mắt diều hâu và thâm sâu như vậy, cũng không dễ tìm!”

Lão hán cười khanh khách đáp một câu, thấy Lý Thông Nhai nhìn qua nhã nhặn khách khí, một bộ dễ nói chuyện, trong lời ngoài cũng tôn trọng hắn, vì thế tiến lên, thấp giọng nói:

“Lão gia, thế nhân thường nói Lang Đột Si Trương, cậu có biết ngoài mắt diều hâu, còn có một hung tướng khác hay không?”

“Ồ?”

Lý Thông Nhai nhất thời hứng thú, cười khanh khách nói:

“Lão nhân gia thì sao?”

Lão hán ho khan một tiếng, thanh âm càng thấp hơn, nếu không phải thính lực Lý Thông Nhai không phải người thường, sẽ không nghe được lão hán này nói gì trong hoàn cảnh ồn ào này.

” Si Trương Hạt Mục, Lang Đột Thương Đồng, từ Lang Đột Thương Đồng này đã nói rõ tướng mạo của đại vương phương bắc, con ngươi xám trắng, cẩn thận đa nghi, lòng mang ý xấu, đi lại thường xuyên quan sát xung quanh, cũng là tính tình nuốt chửng dị địch.”

(Si Trương Hạt Mục, Lang Đột Thương Đồng là ám chỉ con mắt, một cái là mắt diều hâu, và một cái là mắt cho sói, nhớ lại có chương nói về cặp mắt của Lý Hạng Bình giống với cặp mắt của Gia Nê Hề, hai người chính là hai loại mắt này, nhiều người trong Lý gia cũng là cặp mắt thâm sâu cẩn thận đa nghi như này)

“Thì ra là thế!”

Lý Thông Nhai cười ha ha, nhất thời minh bạch ý tứ lão hán này, cười nói:

” Si Trương Hạt Mục thì đúng là không dễ tìm, nhưng số lượng của Lang Đột Thương Đồng này lại thấy rất nhiều ở Lê Kính trấn!”

“Ai nha!”

Lão hán nhất thời giơ chân, cười khổ không thôi, thấp giọng nói:

“Lão gia hiểu được thì tốt! Việc này cũng không tiện nói ra…”

Lý Thông Nhai thấp giọng cười, tự biết lão hán ám chỉ chính là chủ gia Lý gia, hắn bèn hỏi:

“Lão hán nếu hiểu được tướng mạo, không bằng nhìn ta một cái.”

Lão hán cười hắc hắc, quan sát một hồi, đáp:

“Ngài đây là uy phong bát diện, là tướng mạo trấn thủ một phương, đại phú đại quý, cát không thể nói.”

Lý Thông Nhai bật cười một tiếng, xung quanh cũng có tiếng cười, thì ra là kịch vui trên đài đã đến cao trào, tiểu tướng đóng vai Già Nê Hề ngã xuống, lão hán vội vàng ngẩng đầu nhìn, đợi đến khi quay đầu lại, người phía sau đã biến mất không thấy gì nữa.